<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF
   xmlns:admsapit="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/"
   xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
   xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
   xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
   xmlns:l0="https://w3id.org/italia/onto/l0/"
   xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
   xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
   xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
   xmlns:vcard="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/organization/public-organization/td">
    <foaf:name xml:lang="en">Digital Transformation Team</foaf:name>
    <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    <foaf:name xml:lang="it">Team per la Trasformazione Digitale</foaf:name>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
    <dct:identifier>TD</dct:identifier>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/hasAdmissionType">
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che lega gli orari di apertura al tipo di apertura (settimanale, giornaliera, ecc.)</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links the opening hours specificatin to the admission type (weekly, daily, etc.)</rdfs:comment>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/AdmissionType"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">has admission type</rdfs:label>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/OpeningHoursSpecification"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/isAdmissionTypeOf"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di apertura</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/reasonClosure">
    <rdfs:label xml:lang="it">motivazione di chiusura</rdfs:label>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/TemporaryClosure"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">reason for closure</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property that allows one to specify the reason for the closure of a location or event for instance.
Examples include: closed for location renovation; closed for summer holidays, etc.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di specificare la motivazione di chiusura per esempio di un luogo o evento.
Esempi includono: chiusura per rinnovo locali, chiusura per ferie estive, chiusura per restauro, ecc.</rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition">
    <admsapit:keyClasses rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/AccessCondition"/>
    <dct:rightsHolder rdf:resource="ttp://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid"/>
    <dct:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2018-06-18</dct:issued>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 0.1 - 18 June 2018 - Creation of the first version of the ontology</owl:versionInfo>
    <admsapit:status>initial draft</admsapit:status>
    <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"/>
    <dct:accrualPeriodicity rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/"/>
    <admsapit:keyClasses rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/TemporaryClosure"/>
    <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id,org/italia/data/distribution/ACAPIT-RDF-XML"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è l'ontologia del profilo di italiano sulle condizioni di accesso, inclusi gli orari di apertura (Access Condition Ontology - Italian Application Profile  - AccessCondition-AP_IT). Essa può essere utilizzata per modellare tutte le condizioni di accesso a luoghi pubblici.</rdfs:comment>
    <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/EDUC"/>
    <dct:description xml:lang="en">This is the ontology of the Italian application profile for Access Conditions (Access Conditions - Italian Application Profile - AC-AP_IT). It can be used to model the access conditions to public locations.</dct:description>
    <dcat:contactPoint rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/contact-point/onto-agid"/>
    <admsapit:target>Imprese</admsapit:target>
    <admsapit:hasContributor rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/organization/public-organization/td"/>
    <admsapit:target>Pubbliche Amministrazioni</admsapit:target>
    <dct:title xml:lang="it">Ontologia delle Condizioni di Accesso</dct:title>
    <dct:publisher rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAsset"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Ontologia delle Condizioni di accesso</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This is the ontology of the Italian application profile for access conditions including opening hours specifications. It can be used to model all the access conditions to public locations.</rdfs:comment>
    <admsapit:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/project/OntoPiA"/>
    <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/SOCI"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">Versione 0.1 - 18 Giugno 2018 - Creazione della prima versione dell'ontologia</owl:versionInfo>
    <dcat:keyword xml:lang="it">Orari di apertura</dcat:keyword>
    <admsapit:officialURI rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/</admsapit:officialURI>
    <dct:title xml:lang="en">Access Condition Ontology</dct:title>
    <dct:creator rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid"/>
    <dct:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2018-06-18</dct:modified>
    <admsapit:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/ServiceOntology"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Access Conditions Ontology</rdfs:label>
    <owl:versionIRI rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/0.1/"/>
    <dcat:keyword xml:lang="en">Access Condition</dcat:keyword>
    <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI"/>
    <admsapit:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SearchTask"/>
    <admsapit:hasFormalityLevel rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Formal"/>
    <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id,org/italia/data/distribution/ACAPIT-RDF-TURTLE"/>
    <admsapit:prefix>acapit</admsapit:prefix>
    <admsapit:hasOntologyLanguage rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/OWL"/>
    <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/GOVE"/>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è l'ontologia del profilo di italiano sulle condizioni di accesso, inclusi gli orari di apertura (Access Condition Ontology - Italian Application Profile  - AccessCondition-AP_IT). Essa può essere utilizzata per modellare tutte le condizioni di accesso a luoghi pubblici.</dct:description>
    <admsapit:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/QueryFormulationTask"/>
    <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id,org/italia/data/distribution/ACAPIT-JSON-LD"/>
    <admsapit:keyClasses rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/OpeningHoursSpecification"/>
    <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
    <admsapit:acronym>AC-AP_IT</admsapit:acronym>
    <admsapit:hasContributor rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/organization/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Ontology"/>
    <admsapit:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/AnnotationTask"/>
    <dcat:keyword xml:lang="it">Condizioni d'accesso</dcat:keyword>
    <admsapit:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/project/DAF"/>
    <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="ub309bL307C32">
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/isAdmissionTypeOf">
    <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of "has admission type"</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">è tipo di apertura di</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">is admission type of</rdfs:label>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/AdmissionType"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di "ha tipo di apertura"</rdfs:comment>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="ub309bL418C35">
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/opens">
    <rdfs:label xml:lang="en">opens</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to indicate the opening hour or the hour in which starts a possible temporary closure. If a public event can be accessed every Monday from 9:00am to 12:00am, the property is used to model "9:00am".</rdfs:comment>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#time"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">orario apertura</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per indicare l'orario di apertura o l'orario in cui inizia una chiusura temporanea. Se l'evento pubblico ha come condizioni di accesso ogni lunedì dalle 9:00 alle 12:00, la proprietà è utilizzata per modellare "9:00".</rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:nodeID="ub309bL228C20"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/TemporaryClosure">
    <rdfs:label xml:lang="it">Chiusura Temporanea</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="ub309bL418C35"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="ub309bL422C35"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="ub309bL426C35"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="ub309bL434C35"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La chiusura temporanea è una sottoclasse di Condizioni di accesso i cui individui forniscono informazioni sulla chiusura temporanea, tipicamente di un luogo.

Gli individui sono descritti in termini di:
 * tempo da cui parte la chiusura;
 * tempo fino a cui si verifica la chiusura
 * la motivazione per la chiusura
 * i giorni della settimana in cui si può verificare
 * un intervallo temporale di date di chiusura

Questa classe ci consente di modellare dati di questo tipo:
Il luogo rimarrà chiuso Martedì 19 dalle 12:00 alle 13:00 per riunioni interne oppure modellare situazioni quali "Domenica chiuso", "La Galleria Civica rimarrà chiusa al pubblico lunedì 21/05/2018 (Lunedì di Pentecoste)"</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/AccessCondition"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">A temporary closure is a subclass of 'AccessCondition' whose individuals provide information about a temporary closure.
These individuals are described in terms of:
 * the time from which the closure starts
 * the reason about the temporary closure;
 * the time to which the closure ends.
 * the dayOfWeek of the closure

In this way we are able to model something like "the location will be closed Tuesday 19 June 2018 from 10:00 to 13:00 for internal meetings</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Temporary Closure</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="ub309bL430C35"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id,org/italia/data/distribution/ACAPIT-RDF-TURTLE">
    <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/Turtle dell'ontologia delle condizioni d'accesso</dct:description>
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/AccessCondition/latest/AC-AP_IT.ttl"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/AccessCondition/latest"/>
    <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/turtle of the access condition ontology</dct:description>
    <dct:title xml:lang="en">RDF/Turtle distribution of AC-AP_IT Ontology</dct:title>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE"/>
    <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/Turtle ontologia AC-AP_IT</dct:title>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="ub309bL311C32">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/description"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/AdmissionType">
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="ub309bL307C32"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    <rdfs:comment xml:lang="en">It represents the type of admission. Examples are: weekly, monthly, daily, etc.</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="ub309bL311C32"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Tipi di apertura</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Individui di questa classe identificano i possibili tipi di politiche di accesso che possono essere applicate agli orari di apertura di un luogo.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Admission Type</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/isAccessConditionOf">
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di "ha condizione d'accesso"</rdfs:comment>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of "has access condition"</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/AccessCondition"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">è condizione di accesso di</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">is access condition of</rdfs:label>
    <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/hasAccessCondition"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="ub309bL430C35">
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/closes"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#time"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#wasInfluencedBy">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/closes">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">orario di chiusura</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che rappresenta l'orario di chiusura o l'ora in cui una chiusura temporanea cessa di valere. Esempio: se la chiusura temporanea è Martedì dalle 10:00 alle 13:00 la proprietà modella "13:00"</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property that represents the closing hour or the hour on which the temporary closure terminates. Example: if the temporary closure is on Tuesday from 10:00am to 13:00am, closes is used to model "13:00am".</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">closes</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#time"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:nodeID="ub309bL208C21"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/contact-point/onto-agid">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>
    <vcard:fn>banche dati e open data</vcard:fn>
    <vcard:hasEmail rdf:resource="mailto:info@dati.gov.it"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="ub309bL349C26">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <foaf:name xml:lang="it">Agenzia per l'Italia Digitale</foaf:name>
    <dct:identifier>agid</dct:identifier>
    <foaf:name xml:lang="en">Italian Digital Agency</foaf:name>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="ub309bL372C44">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/hasDayOfWeek"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/DayOfWeek"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="ff3ec99ae2fc54eb1aa4890a855b139c1b3">
    <rdf:rest rdf:nodeID="ff3ec99ae2fc54eb1aa4890a855b139c1b4"/>
    <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/OpeningHoursSpecification"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="ub309bL426C35">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/reasonClosure"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="ff3ec99ae2fc54eb1aa4890a855b139c1b4">
    <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/TemporaryClosure"/>
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id,org/italia/data/distribution/ACAPIT-RDF-XML">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/XML dell'ontologia delle condizioni d'accesso</dct:description>
    <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/XML ontologia AC-AP_IT</dct:title>
    <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/AccessCondition/latest/AC-AP_IT.rdf"/>
    <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML"/>
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/AccessCondition/latest"/>
    <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/XML of the access condition ontology</dct:description>
    <dct:title xml:lang="en">RDF/XML distribution of AC-AP_IT Ontology</dct:title>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="ub309bL434C35">
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/opens"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#time"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/project/DAF">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <l0:name xml:lang="it">Data &amp; Analytics Framework</l0:name>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id,org/italia/data/distribution/ACAPIT-JSON-LD">
    <dct:title xml:lang="en">JSON-LD distribution of ACV-AP_IT Ontology</dct:title>
    <dct:title xml:lang="it">Distribuzione JSON-LD ontologia ACV-AP_IT</dct:title>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/AccessCondition/latest"/>
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/AccessCondition/latest/AC-AP_IT.jsonld"/>
    <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in JSON-LD of Access Condition ontology</dct:description>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
    <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/JSON_LD"/>
    <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione JSON-LD dell'ontologia delle condizioni d'accesso</dct:description>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/hasAccessCondition">
    <rdfs:label xml:lang="it">ha condizione d'accesso</rdfs:label>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/AccessCondition"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega qualcosa del dominio modellato alle condizioni di accesso che si potrebbero applicare a quella cosa. Per esempio, si potrebbe utilizzare la proprietà per collegare un punto di interesse, un luogo della cultura, un evento pubblico, un ufficio della pubblica amministrazione, un servizio pubblico a condizioni per accedervi</rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">has access condition</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links a thing of the modelled domain to access conditions that may apply.</rdfs:comment>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/Booking">
    <rdfs:comment xml:lang="en">It represents the  type of booking for a location/event for instance. Examples can be: Mandatory, Optional, None (free access).</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Booking</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="ub309bL349C26"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta la tipologia di prenotazione per l'accesso a un luogo/evento. Esempi possono essere: Obbligatoria, Facoltativa, Nessuna (ingresso libero).</rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/AccessCondition"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Prenotazione</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/AccessCondition">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Access Condition</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Accesso</rdfs:label>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the access conditions. Typically, access conditions are specified to communicate how to access public places. This includes information on bookings, opening hours and extraordinary/temporary closures.</rdfs:comment>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta le condizioni di accesso. Tipicamente le condizioni di accesso sono specificate per comunicare come accedere a luoghi pubblici. Esse includono informazioni su prenotazioni, su orari di apertura e chiusure straordinarie.</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="ub309bL330C34"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="ub309bL228C20">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <owl:unionOf rdf:nodeID="ff3ec99ae2fc54eb1aa4890a855b139c1b3"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/OpeningHoursSpecification">
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="ub309bL381C44"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Orario di Apertura</rdfs:label>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="ub309bL368C44"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="ub309bL372C44"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="ub309bL385C44"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/AccessCondition"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Individuals of this class specify opening hours specifications for locations/events for instance.

The opening hours specifications are expressed in terms of
* opening time
* closure time
* the day of the week to which the opening hours specification refer
* the type of admission (daily, weekly, etc.)</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Individui di questa classe specificano gli orari di apertura (specifiche condizioni di accesso) a luoghi o eventi

Gli orari di apertura sono espressi in termini di
 * orario apertura
 * orario di chiusura
 * il giorno della settimana a cui l'orario di apertura si riferisce
 * il tipo di apertura (settimanale, mensile, giornaliera, ecc)

Con questa classe è possibile modellare dati di questo tipo "Orari di apertura (03/05 - 30/05/2018) lu - sa: 11:00 - 13:00 / 15:00 - 19:00".</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="ub309bL376C44"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Opening Hours Specification</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/description">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/organization/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab">
    <l0:name xml:lang="it">Istituto di Scienze e Tecnologie della Cognizione del CNR - Semantic Technology Lab (STLab)</l0:name>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
    <l0:name xml:lang="en">Institute of Cognitive Sciences and Technologies of the Italian Research Council (CNR) - Semantic Technology Laboratory (STLab)</l0:name>
    <dct:identifier>cnr - Z6HZEH - STLab</dct:identifier>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="ff3ec99ae2fc54eb1aa4890a855b139c1b1">
    <rdf:rest rdf:nodeID="ff3ec99ae2fc54eb1aa4890a855b139c1b2"/>
    <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/OpeningHoursSpecification"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/title">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="ff3ec99ae2fc54eb1aa4890a855b139c1b2">
    <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/TemporaryClosure"/>
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="ub309bL368C44">
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="ub309bL385C44">
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/opens"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#time"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/identifier">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="ub309bL381C44">
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/closes"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#time"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="ub309bL376C44">
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/hasAdmissionType"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
    <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/AdmissionType"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="ub309bL330C34">
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/description"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/name">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="ub309bL208C21">
    <owl:unionOf rdf:nodeID="ff3ec99ae2fc54eb1aa4890a855b139c1b1"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/controlledVocabulary">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/project/OntoPiA">
    <l0:name xml:lang="it">OntoPiA - la rete di ontologie della pubblica amministrazione italiana</l0:name>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAsset">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/license">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="ub309bL422C35">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/DayOfWeek"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/hasDayOfWeek"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/format">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/name">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty"/>
  </rdf:Description>
</rdf:RDF>
