@prefix : <https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition#> .
@prefix l0: <https://w3id.org/italia/onto/l0/> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix dcat: <http://www.w3.org/ns/dcat#> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix vcard: <http://www.w3.org/2006/vcard/ns#> .
@prefix admsapit: <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/> .
@base <https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition> .

<https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition> rdf:type owl:Ontology ;
                                               
                                               rdfs:label "Access Conditions Ontology"@en ,
                                                          "Ontologia delle Condizioni di accesso"@it ;
                                               
                                               dct:modified "2018-06-18"^^xsd:date ;
                                               
                                               dct:issued "2018-06-18"^^xsd:date ;
                                               
                                               admsapit:officialURI "https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/"^^xsd:anyURI ;
                                               
                                               admsapit:status "initial draft" ;
                                               
                                               admsapit:acronym "AC-AP_IT" ;
                                               
                                               dcat:keyword "Access Condition"@en ;
                                               
                                               dct:title "Access Condition Ontology"@en ;
                                               
                                               admsapit:target "Imprese" ;
                                               
                                               dct:title "Ontologia delle Condizioni di Accesso"@it ;
                                               
                                               admsapit:target "Pubbliche Amministrazioni" ;
                                               
                                               dct:description "This is the ontology of the Italian application profile for Access Conditions (Access Conditions - Italian Application Profile - AC-AP_IT). It can be used to model the access conditions to public locations."@en ;
                                               
                                               rdfs:comment "This is the ontology of the Italian application profile for access conditions including opening hours specifications. It can be used to model all the access conditions to public locations."@en ;
                                               
                                               owl:versionInfo "Version 0.1 - 18 June 2018 - Creation of the first version of the ontology"@en ;
                                               
                                               dcat:keyword "Condizioni d'accesso"@it ,
                                                            "Orari di apertura"@it ;
                                               
                                               dct:description "Questa è l'ontologia del profilo di italiano sulle condizioni di accesso, inclusi gli orari di apertura (Access Condition Ontology - Italian Application Profile  - AccessCondition-AP_IT). Essa può essere utilizzata per modellare tutte le condizioni di accesso a luoghi pubblici."@it ;
                                               
                                               rdfs:comment "Questa è l'ontologia del profilo di italiano sulle condizioni di accesso, inclusi gli orari di apertura (Access Condition Ontology - Italian Application Profile  - AccessCondition-AP_IT). Essa può essere utilizzata per modellare tutte le condizioni di accesso a luoghi pubblici."@it ;
                                               
                                               owl:versionInfo "Versione 0.1 - 18 Giugno 2018 - Creazione della prima versione dell'ontologia"@it ;
                                               
                                               admsapit:prefix "acapit" ;
                                               
                                               dcat:theme <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/GOVE> ,
                                                          <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/SOCI> ;
                                               
                                               dct:accrualPeriodicity <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG> ;
                                               
                                               dct:language <http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG> ,
                                                            <http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA> ;
                                               
                                               dct:creator <http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid> ;
                                               
                                               dct:publisher <http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid> ;
                                               
                                               admsapit:hasSemanticAssetDistribution <https://w3id,org/italia/data/distribution/ACAPIT-JSON-LD> ,
                                                                                     <https://w3id,org/italia/data/distribution/ACAPIT-RDF-TURTLE> ,
                                                                                     <https://w3id,org/italia/data/distribution/ACAPIT-RDF-XML> ;
                                               
                                               dcat:contactPoint <https://w3id.org/italia/data/contact-point/onto-agid> ;
                                               
                                               admsapit:hasContributor <https://w3id.org/italia/data/organization/public-organization/td> ,
                                                                       <https://w3id.org/italia/data/organization/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab> ;
                                               
                                               admsapit:semanticAssetInUse <https://w3id.org/italia/data/project/DAF> ,
                                                                           <https://w3id.org/italia/data/project/OntoPiA> ;
                                               
                                               owl:imports <https://w3id.org/italia/onto/TI> ,
                                                           <https://w3id.org/italia/onto/l0> ;
                                               
                                               admsapit:hasTask admsapit:AnnotationTask ;
                                               
                                               admsapit:hasFormalityLevel admsapit:Formal ;
                                               
                                               admsapit:hasOntologyLanguage admsapit:OWL ;
                                               
                                               admsapit:hasTask admsapit:QueryFormulationTask ,
                                                                admsapit:SearchTask ;
                                               
                                               admsapit:type admsapit:ServiceOntology ;
                                               
                                               rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/> ;
                                               
                                               admsapit:hasKeyClass <https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/AccessCondition> ,
                                                                    <https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/OpeningHoursSpecification> ,
                                                                    <https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/TemporaryClosure> ;
                                               
                                               owl:versionIRI <https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/0.1/> ;
                                               
                                               dct:rightsHolder <ttp://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid> .


#################################################################
#
#    Annotation properties
#
#################################################################


###  http://purl.org/dc/terms/description

dct:description rdf:type owl:AnnotationProperty .



###  http://purl.org/dc/terms/format

dct:format rdf:type owl:AnnotationProperty .



###  http://purl.org/dc/terms/identifier

dct:identifier rdf:type owl:AnnotationProperty .



###  http://purl.org/dc/terms/license

dct:license rdf:type owl:AnnotationProperty .



###  http://purl.org/dc/terms/title

dct:title rdf:type owl:AnnotationProperty .



###  http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn

vcard:fn rdf:type owl:AnnotationProperty .



###  http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail

vcard:hasEmail rdf:type owl:AnnotationProperty .



###  http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL

dcat:accessURL rdf:type owl:AnnotationProperty .



###  http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL

dcat:downloadURL rdf:type owl:AnnotationProperty .



###  http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom

<http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom> rdf:type owl:AnnotationProperty .



###  http://www.w3.org/ns/prov#wasInfluencedBy

<http://www.w3.org/ns/prov#wasInfluencedBy> rdf:type owl:AnnotationProperty .



###  http://xmlns.com/foaf/0.1/name

foaf:name rdf:type owl:AnnotationProperty .



###  https://w3id.org/italia/onto/l0/controlledVocabulary

l0:controlledVocabulary rdf:type owl:AnnotationProperty .





#################################################################
#
#    Datatypes
#
#################################################################


###  http://www.w3.org/2001/XMLSchema#time

xsd:time rdf:type rdfs:Datatype .





#################################################################
#
#    Object Properties
#
#################################################################


###  https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/hasAccessCondition

<https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/hasAccessCondition> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                  
                                                                  rdfs:label "has access condition"@en ,
                                                                             "ha condizione d'accesso"@it ;
                                                                  
                                                                  rdfs:comment "Property that links a thing of the modelled domain to access conditions that may apply."@en ;
                                                                  
                                                                  owl:versionInfo "stable"@en ;
                                                                  
                                                                  rdfs:comment "Proprietà che collega qualcosa del dominio modellato alle condizioni di accesso che si potrebbero applicare a quella cosa. Per esempio, si potrebbe utilizzare la proprietà per collegare un punto di interesse, un luogo della cultura, un evento pubblico, un ufficio della pubblica amministrazione, un servizio pubblico a condizioni per accedervi"@it ;
                                                                  
                                                                  owl:versionInfo "stabile"@it ;
                                                                  
                                                                  rdfs:domain owl:Thing ;
                                                                  
                                                                  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition> ;
                                                                  
                                                                  rdfs:range <https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/AccessCondition> .



###  https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/hasAdmissionType

<https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/hasAdmissionType> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                
                                                                rdfs:label "has admission type"@en ,
                                                                           "ha tipo di apertura"@it ;
                                                                
                                                                rdfs:comment "Property that links the opening hours specificatin to the admission type (weekly, daily, etc.)"@en ;
                                                                
                                                                owl:versionInfo "stable"@en ;
                                                                
                                                                rdfs:comment "Proprietà che lega gli orari di apertura al tipo di apertura (settimanale, giornaliera, ecc.)"@it ;
                                                                
                                                                owl:versionInfo "stabile"@it ;
                                                                
                                                                rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition> ;
                                                                
                                                                rdfs:range <https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/AdmissionType> ;
                                                                
                                                                rdfs:domain <https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/OpeningHoursSpecification> ;
                                                                
                                                                owl:inverseOf <https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/isAdmissionTypeOf> .



###  https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/isAccessConditionOf

<https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/isAccessConditionOf> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                   
                                                                   rdfs:label "is access condition of"@en ,
                                                                              "è condizione di accesso di"@it ;
                                                                   
                                                                   rdfs:comment "Inverse property of \"has access condition\""@en ;
                                                                   
                                                                   owl:versionInfo "stable"@en ;
                                                                   
                                                                   rdfs:comment "Proprietà inversa di \"ha condizione d'accesso\""@it ;
                                                                   
                                                                   owl:versionInfo "stabile"@it ;
                                                                   
                                                                   rdfs:range owl:Thing ;
                                                                   
                                                                   rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition> ;
                                                                   
                                                                   rdfs:domain <https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/AccessCondition> ;
                                                                   
                                                                   owl:inverseOf <https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/hasAccessCondition> .



###  https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/isAdmissionTypeOf

<https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/isAdmissionTypeOf> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                 
                                                                 rdfs:label "is admission type of"@en ,
                                                                            "è tipo di apertura di"@it ;
                                                                 
                                                                 rdfs:comment "Inverse property of \"has admission type\""@en ;
                                                                 
                                                                 owl:versionInfo "stable"@en ;
                                                                 
                                                                 rdfs:comment "Proprietà inversa di \"ha tipo di apertura\""@it ;
                                                                 
                                                                 owl:versionInfo "stabile"@it ;
                                                                 
                                                                 rdfs:range owl:Thing ;
                                                                 
                                                                 rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition> ;
                                                                 
                                                                 rdfs:domain <https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/AdmissionType> .



###  https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime

<https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime> rdf:type owl:ObjectProperty .



###  https://w3id.org/italia/onto/TI/hasDayOfWeek

<https://w3id.org/italia/onto/TI/hasDayOfWeek> rdf:type owl:ObjectProperty .





#################################################################
#
#    Data properties
#
#################################################################


###  https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/closes

<https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/closes> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                      
                                                      rdfs:label "closes"@en ,
                                                                 "orario di chiusura"@it ;
                                                      
                                                      rdfs:comment "Property that represents the closing hour or the hour on which the temporary closure terminates. Example: if the temporary closure is on Tuesday from 10:00am to 13:00am, closes is used to model \"13:00am\"."@en ;
                                                      
                                                      owl:versionInfo "stable"@en ;
                                                      
                                                      rdfs:comment "Proprietà che rappresenta l'orario di chiusura o l'ora in cui una chiusura temporanea cessa di valere. Esempio: se la chiusura temporanea è Martedì dalle 10:00 alle 13:00 la proprietà modella \"13:00\""@it ;
                                                      
                                                      owl:versionInfo "stabile"@it ;
                                                      
                                                      rdfs:range xsd:time ;
                                                      
                                                      rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition> ;
                                                      
                                                      rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                                                                    owl:unionOf ( <https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/OpeningHoursSpecification>
                                                                                  <https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/TemporaryClosure>
                                                                                )
                                                                  ] .



###  https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/opens

<https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/opens> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                     
                                                     rdfs:label "opens"@en ,
                                                                "orario apertura"@it ;
                                                     
                                                     rdfs:comment "Property used to indicate the opening hour or the hour in which starts a possible temporary closure. If a public event can be accessed every Monday from 9:00am to 12:00am, the property is used to model \"9:00am\"."@en ;
                                                     
                                                     owl:versionInfo "stable"@en ;
                                                     
                                                     rdfs:comment "Proprietà utilizzata per indicare l'orario di apertura o l'orario in cui inizia una chiusura temporanea. Se l'evento pubblico ha come condizioni di accesso ogni lunedì dalle 9:00 alle 12:00, la proprietà è utilizzata per modellare \"9:00\"."@it ;
                                                     
                                                     owl:versionInfo "stabile"@it ;
                                                     
                                                     rdfs:range xsd:time ;
                                                     
                                                     rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition> ;
                                                     
                                                     rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                                                                   owl:unionOf ( <https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/OpeningHoursSpecification>
                                                                                 <https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/TemporaryClosure>
                                                                               )
                                                                 ] .



###  https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/reasonClosure

<https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/reasonClosure> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                             
                                                             rdfs:label "reason for closure"@en ,
                                                                        "motivazione di chiusura"@it ;
                                                             
                                                             rdfs:comment """Property that allows one to specify the reason for the closure of a location or event for instance.
Examples include: closed for location renovation; closed for summer holidays, etc."""@en ;
                                                             
                                                             owl:versionInfo "stable"@en ;
                                                             
                                                             rdfs:comment """Proprietà che consente di specificare la motivazione di chiusura per esempio di un luogo o evento.
Esempi includono: chiusura per rinnovo locali, chiusura per ferie estive, chiusura per restauro, ecc."""@it ;
                                                             
                                                             owl:versionInfo "stabile"@it ;
                                                             
                                                             rdfs:range rdfs:Literal ;
                                                             
                                                             rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition> ;
                                                             
                                                             rdfs:domain <https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/TemporaryClosure> .



###  https://w3id.org/italia/onto/l0/description

l0:description rdf:type owl:DatatypeProperty .



###  https://w3id.org/italia/onto/l0/name

l0:name rdf:type owl:DatatypeProperty .





#################################################################
#
#    Classes
#
#################################################################


###  http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent

<http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent> rdf:type owl:Class .



###  http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization

<http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization> rdf:type owl:Class .



###  http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind

vcard:Kind rdf:type owl:Class .



###  http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization

vcard:Organization rdf:type owl:Class .



###  http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent

foaf:Agent rdf:type owl:Class .



###  https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project

admsapit:Project rdf:type owl:Class .



###  https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAsset

admsapit:SemanticAsset rdf:type owl:Class .



###  https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution

admsapit:SemanticAssetDistribution rdf:type owl:Class .



###  https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/AccessCondition

<https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/AccessCondition> rdf:type owl:Class ;
                                                               
                                                               rdfs:label "Access Condition"@en ,
                                                                          "Accesso"@it ;
                                                               
                                                               rdfs:subClassOf l0:Characteristic ,
                                                                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                 owl:onProperty l0:description ;
                                                                                 owl:allValuesFrom rdfs:Literal
                                                                               ] ;
                                                               
                                                               rdfs:comment "This class represents the access conditions. Typically, access conditions are specified to communicate how to access public places. This includes information on bookings, opening hours and extraordinary/temporary closures."@en ;
                                                               
                                                               owl:versionInfo "stable"@en ;
                                                               
                                                               rdfs:comment "Questa classe rappresenta le condizioni di accesso. Tipicamente le condizioni di accesso sono specificate per comunicare come accedere a luoghi pubblici. Esse includono informazioni su prenotazioni, su orari di apertura e chiusure straordinarie."@it ;
                                                               
                                                               owl:versionInfo "stabile"@it ;
                                                               
                                                               rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition> .



###  https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/AdmissionType

<https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/AdmissionType> rdf:type owl:Class ;
                                                             
                                                             rdfs:label "Admission Type"@en ,
                                                                        "Tipi di apertura"@it ;
                                                             
                                                             rdfs:subClassOf l0:Characteristic ,
                                                                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                               owl:onProperty l0:name ;
                                                                               owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                                                             ] ,
                                                                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                               owl:onProperty l0:description ;
                                                                               owl:allValuesFrom rdfs:Literal
                                                                             ] ;
                                                             
                                                             rdfs:comment "It represents the type of admission. Examples are: weekly, monthly, daily, etc."@en ;
                                                             
                                                             owl:versionInfo "stable"@en ;
                                                             
                                                             rdfs:comment "Individui di questa classe identificano i possibili tipi di politiche di accesso che possono essere applicate agli orari di apertura di un luogo."@it ;
                                                             
                                                             owl:versionInfo "stabile"@it ;
                                                             
                                                             rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition> .



###  https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/Booking

<https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/Booking> rdf:type owl:Class ;
                                                       
                                                       rdfs:label "Booking"@en ,
                                                                  "Prenotazione"@it ;
                                                       
                                                       rdfs:subClassOf <https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/AccessCondition> ,
                                                                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                         owl:onProperty l0:name ;
                                                                         owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                                                       ] ;
                                                       
                                                       rdfs:comment "It represents the  type of booking for a location/event for instance. Examples can be: Mandatory, Optional, None (free access)."@en ;
                                                       
                                                       owl:versionInfo "stable"@en ;
                                                       
                                                       rdfs:comment "Rappresenta la tipologia di prenotazione per l'accesso a un luogo/evento. Esempi possono essere: Obbligatoria, Facoltativa, Nessuna (ingresso libero)."@it ;
                                                       
                                                       owl:versionInfo "stabile"@it ;
                                                       
                                                       rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition> .



###  https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/OpeningHoursSpecification

<https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/OpeningHoursSpecification> rdf:type owl:Class ;
                                                                         
                                                                         rdfs:label "Opening Hours Specification"@en ,
                                                                                    "Orario di Apertura"@it ;
                                                                         
                                                                         rdfs:subClassOf <https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/AccessCondition> ,
                                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                           owl:onProperty <https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime> ;
                                                                                           owl:allValuesFrom <https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval>
                                                                                         ] ,
                                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                           owl:onProperty <https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/hasAdmissionType> ;
                                                                                           owl:onClass <https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/AdmissionType> ;
                                                                                           owl:maxQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
                                                                                         ] ,
                                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                           owl:onProperty <https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/opens> ;
                                                                                           owl:allValuesFrom xsd:time
                                                                                         ] ,
                                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                           owl:onProperty <https://w3id.org/italia/onto/TI/hasDayOfWeek> ;
                                                                                           owl:allValuesFrom <https://w3id.org/italia/onto/TI/DayOfWeek>
                                                                                         ] ,
                                                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                           owl:onProperty <https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/closes> ;
                                                                                           owl:allValuesFrom xsd:time
                                                                                         ] ;
                                                                         
                                                                         rdfs:comment """Individuals of this class specify opening hours specifications for locations/events for instance.

The opening hours specifications are expressed in terms of
* opening time
* closure time
* the day of the week to which the opening hours specification refer
* the type of admission (daily, weekly, etc.)"""@en ;
                                                                         
                                                                         owl:versionInfo "stable"@en ;
                                                                         
                                                                         rdfs:comment """Individui di questa classe specificano gli orari di apertura (specifiche condizioni di accesso) a luoghi o eventi

Gli orari di apertura sono espressi in termini di
 * orario apertura
 * orario di chiusura
 * il giorno della settimana a cui l'orario di apertura si riferisce
 * il tipo di apertura (settimanale, mensile, giornaliera, ecc)

Con questa classe è possibile modellare dati di questo tipo \"Orari di apertura (03/05 - 30/05/2018) lu - sa: 11:00 - 13:00 / 15:00 - 19:00\"."""@it ;
                                                                         
                                                                         owl:versionInfo "stabile"@it ;
                                                                         
                                                                         rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition> .



###  https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/TemporaryClosure

<https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/TemporaryClosure> rdf:type owl:Class ;
                                                                
                                                                rdfs:label "Temporary Closure"@en ,
                                                                           "Chiusura Temporanea"@it ;
                                                                
                                                                rdfs:subClassOf <https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/AccessCondition> ,
                                                                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                  owl:onProperty <https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/closes> ;
                                                                                  owl:allValuesFrom xsd:time
                                                                                ] ,
                                                                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                  owl:onProperty <https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime> ;
                                                                                  owl:allValuesFrom <https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval>
                                                                                ] ,
                                                                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                  owl:onProperty <https://w3id.org/italia/onto/TI/hasDayOfWeek> ;
                                                                                  owl:allValuesFrom <https://w3id.org/italia/onto/TI/DayOfWeek>
                                                                                ] ,
                                                                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                  owl:onProperty <https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/reasonClosure> ;
                                                                                  owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                                                                ] ,
                                                                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                  owl:onProperty <https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/opens> ;
                                                                                  owl:allValuesFrom xsd:time
                                                                                ] ;
                                                                
                                                                rdfs:comment """A temporary closure is a subclass of 'AccessCondition' whose individuals provide information about a temporary closure.
These individuals are described in terms of:
 * the time from which the closure starts
 * the reason about the temporary closure;
 * the time to which the closure ends.
 * the dayOfWeek of the closure

In this way we are able to model something like \"the location will be closed Tuesday 19 June 2018 from 10:00 to 13:00 for internal meetings"""@en ;
                                                                
                                                                owl:versionInfo "stable"@en ;
                                                                
                                                                rdfs:comment """La chiusura temporanea è una sottoclasse di Condizioni di accesso i cui individui forniscono informazioni sulla chiusura temporanea, tipicamente di un luogo.

Gli individui sono descritti in termini di:
 * tempo da cui parte la chiusura;
 * tempo fino a cui si verifica la chiusura
 * la motivazione per la chiusura
 * i giorni della settimana in cui si può verificare
 * un intervallo temporale di date di chiusura

Questa classe ci consente di modellare dati di questo tipo:
Il luogo rimarrà chiuso Martedì 19 dalle 12:00 alle 13:00 per riunioni interne oppure modellare situazioni quali \"Domenica chiuso\", \"La Galleria Civica rimarrà chiusa al pubblico lunedì 21/05/2018 (Lunedì di Pentecoste)\""""@it ;
                                                                
                                                                owl:versionInfo "stabile"@it ;
                                                                
                                                                rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition> .



###  https://w3id.org/italia/onto/TI/DayOfWeek

<https://w3id.org/italia/onto/TI/DayOfWeek> rdf:type owl:Class .



###  https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval

<https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval> rdf:type owl:Class .



###  https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent

l0:Agent rdf:type owl:Class .



###  https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic

l0:Characteristic rdf:type owl:Class .





#################################################################
#
#    Individuals
#
#################################################################


###  http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid

<http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid> rdf:type <http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent> ,
                                                                          owl:NamedIndividual ,
                                                                          foaf:Agent ;
                                                                 
                                                                 foaf:name "Italian Digital Agency"@en ;
                                                                 
                                                                 dct:identifier "agid" ;
                                                                 
                                                                 foaf:name "Agenzia per l'Italia Digitale"@it .



###  https://w3id,org/italia/data/distribution/ACAPIT-JSON-LD

<https://w3id,org/italia/data/distribution/ACAPIT-JSON-LD> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                    admsapit:SemanticAssetDistribution ;
                                                           
                                                           dct:title "JSON-LD distribution of ACV-AP_IT Ontology"@en ;
                                                           
                                                           dct:description "This is the distribution in JSON-LD of Access Condition ontology"@en ;
                                                           
                                                           dct:title "Distribuzione JSON-LD ontologia ACV-AP_IT"@it ;
                                                           
                                                           dct:description "Questa è la distribuzione JSON-LD dell'ontologia delle condizioni d'accesso"@it ;
                                                           
                                                           dct:format <http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/JSON_LD> ;
                                                           
                                                           dcat:accessURL <https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/AccessCondition/latest> ;
                                                           
                                                           dcat:downloadURL <https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/AccessCondition/latest/AC-AP_IT.jsonld> ;
                                                           
                                                           dct:license <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40> .



###  https://w3id,org/italia/data/distribution/ACAPIT-RDF-TURTLE

<https://w3id,org/italia/data/distribution/ACAPIT-RDF-TURTLE> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                       admsapit:SemanticAssetDistribution ;
                                                              
                                                              dct:title "RDF/Turtle distribution of AC-AP_IT Ontology"@en ;
                                                              
                                                              dct:description "This is the distribution in RDF/turtle of the access condition ontology"@en ;
                                                              
                                                              dct:title "Distribuzione RDF/Turtle ontologia AC-AP_IT"@it ;
                                                              
                                                              dct:description "Questa è la distribuzione RDF/Turtle dell'ontologia delle condizioni d'accesso"@it ;
                                                              
                                                              dct:format <http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE> ;
                                                              
                                                              dcat:accessURL <https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/AccessCondition/latest> ;
                                                              
                                                              dcat:downloadURL <https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/AccessCondition/latest/AC-AP_IT.ttl> ;
                                                              
                                                              dct:license <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40> .



###  https://w3id,org/italia/data/distribution/ACAPIT-RDF-XML

<https://w3id,org/italia/data/distribution/ACAPIT-RDF-XML> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                    admsapit:SemanticAssetDistribution ;
                                                           
                                                           dct:title "RDF/XML distribution of AC-AP_IT Ontology"@en ;
                                                           
                                                           dct:description "This is the distribution in RDF/XML of the access condition ontology"@en ;
                                                           
                                                           dct:title "Distribuzione RDF/XML ontologia AC-AP_IT"@it ;
                                                           
                                                           dct:description "Questa è la distribuzione RDF/XML dell'ontologia delle condizioni d'accesso"@it ;
                                                           
                                                           dct:format <http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML> ;
                                                           
                                                           dcat:accessURL <https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/AccessCondition/latest> ;
                                                           
                                                           dcat:downloadURL <https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/AccessCondition/latest/AC-AP_IT.rdf> ;
                                                           
                                                           dct:license <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40> .



###  https://w3id.org/italia/data/contact-point/onto-agid

<https://w3id.org/italia/data/contact-point/onto-agid> rdf:type <http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization> ,
                                                                owl:NamedIndividual ,
                                                                vcard:Kind ,
                                                                vcard:Organization ;
                                                       
                                                       vcard:fn "banche dati e open data" ;
                                                       
                                                       vcard:hasEmail <mailto:info@dati.gov.it> .



###  https://w3id.org/italia/data/organization/public-organization/td

<https://w3id.org/italia/data/organization/public-organization/td> rdf:type <http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent> ,
                                                                            owl:NamedIndividual ,
                                                                            foaf:Agent ;
                                                                   
                                                                   foaf:name "Digital Transformation Team"@en ;
                                                                   
                                                                   dct:identifier "TD" ;
                                                                   
                                                                   foaf:name "Team per la Trasformazione Digitale"@it .



###  https://w3id.org/italia/data/organization/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab

<https://w3id.org/italia/data/organization/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                   l0:Agent ;
                                                                          
                                                                          dct:identifier "cnr - Z6HZEH - STLab" ;
                                                                          
                                                                          l0:name "Institute of Cognitive Sciences and Technologies of the Italian Research Council (CNR) - Semantic Technology Laboratory (STLab)"@en ,
                                                                                  "Istituto di Scienze e Tecnologie della Cognizione del CNR - Semantic Technology Lab (STLab)"@it .



###  https://w3id.org/italia/data/project/DAF

<https://w3id.org/italia/data/project/DAF> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                    admsapit:Project ;
                                           
                                           l0:name "Data & Analytics Framework"@it .



###  https://w3id.org/italia/data/project/OntoPiA

<https://w3id.org/italia/data/project/OntoPiA> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                        admsapit:Project ;
                                               
                                               l0:name "OntoPiA - la rete di ontologie della pubblica amministrazione italiana"@it .



###  https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition

<https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                        admsapit:SemanticAsset .




###  Generated by the OWL API (version 3.5.1) http://owlapi.sourceforge.net

