<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF
   xmlns:admsapit="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/"
   xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
   xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
   xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
   xmlns:l0="https://w3id.org/italia/onto/l0/"
   xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
   xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#"
   xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
   xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
   xmlns:vcard="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/contact-point/onto-agid">
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"/>
    <vcard:fn>banche dati e open data</vcard:fn>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"/>
    <vcard:hasEmail rdf:resource="mailto:info@dati.gov.it"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/PARK">
    <admsapit:acronym>PARK-AP_IT</admsapit:acronym>
    <admsapit:status>catalogued</admsapit:status>
    <admsapit:hasOntologyLanguage rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/OWL"/>
    <dcat:keyword xml:lang="it">Parcheggio di scambio</dcat:keyword>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAsset"/>
    <dct:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2018-06-25</dct:modified>
    <dct:identifier>https://w3id.org/italia/onto/PARK</dct:identifier>
    <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI"/>
    <admsapit:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/AnnotationTask"/>
    <admsapit:target>Cittadini</admsapit:target>
    <dct:accrualPeriodicity rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG"/>
    <dct:title xml:lang="it">Ontologia dei Parcheggi</dct:title>
    <admsapit:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/project/OntoPiA"/>
    <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id,org/italia/data/distribution/PARKAPIT-JSON-LD"/>
    <admsapit:hasFormalityLevel rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Formal"/>
    <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"/>
    <dct:description xml:lang="en">This is the ontology of the Italian application profile for Parking data</dct:description>
    <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Ontology"/>
    <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POT"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è l'ontologia del profilo applicativo italiano sui parcheggi)</rdfs:comment>
    <admsapit:hasContributor rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/organization/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This is the ontology of the Italian application profile for Parking data</rdfs:comment>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 0.2 - 13 March 2018 - Migration to the namespace w3id.org/italia.</owl:versionInfo>
    <dct:title xml:lang="en">Parking ontology</dct:title>
    <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarPark"/>
    <admsapit:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/QueryFormulationTask"/>
    <admsapit:officialURI rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://w3id.org/italia/onto/PARK/</admsapit:officialURI>
    <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarParkTypology"/>
    <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id,org/italia/data/distribution/PARKAPIT-RDF-TURTLE"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">Versione 0.2 - 13 Marzo 2018 - Migrazione del namespace a w3id.org/italia.</owl:versionInfo>
    <admsapit:target>Pubbliche Amministrazioni</admsapit:target>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è l'ontologia del profilo applicativo italiano sui parcheggi)</dct:description>
    <dcat:keyword xml:lang="it">Posti parcheggio</dcat:keyword>
    <owl:versionIRI rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/PARK/0.3"/>
    <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Parking ontology</rdfs:label>
    <dct:publisher rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid"/>
    <dcat:keyword xml:lang="it">Car Sharing</dcat:keyword>
    <admsapit:prefix>parkapit</admsapit:prefix>
    <dct:rightsHolder rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid"/>
    <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/TRAN"/>
    <admsapit:status>published</admsapit:status>
    <admsapit:hasContributor rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/organization/public-organization/td"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK"/>
    <dct:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2017-12-19</dct:issued>
    <admsapit:target>Imprese</admsapit:target>
    <dcat:keyword xml:lang="it">Parcheggio</dcat:keyword>
    <admsapit:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/DomainOntology"/>
    <dct:creator rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid"/>
    <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition"/>
    <admsapit:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/project/DAF"/>
    <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
    <dcat:contactPoint rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/contact-point/onto-agid"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Ontologia dei Parcheggi</rdfs:label>
    <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM"/>
    <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id,org/italia/data/distribution/PARKAPIT-RDF-XML"/>
    <admsapit:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SearchTask"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/PARK/isCarParkTypologyOf">
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarParkTypology"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/parkingapit"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di "ha tipologia di parcheggio" che lega la tipologia di al parcheggio stesso</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarPark"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">è tipologia di parcheggio di</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of "has car park typology" which links a car park typology to the car park</rdfs:comment>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    <rdfs:label xml:lang="en">is car park typology of</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterest">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/poiapit"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/PARK/numSoldCarParkSpaces">
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    <rdfs:label xml:lang="en">sold car park spaces</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">posti auto venduti</rdfs:label>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarPark"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Numero di posti auto venduti</rdfs:comment>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Number of sold car park spaces</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/parkingapit"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id,org/italia/data/distribution/PARKAPIT-RDF-TURTLE">
    <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/Turtle dell'ontologia dei Parcheggi</dct:description>
    <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE"/>
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/PARK/latest"/>
    <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/Turtle ontologia PARK-AP_IT</dct:title>
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/PARK/latest/PARK-AP_IT.ttl"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/turtle of the Car Park ontology</dct:description>
    <dct:title xml:lang="en">RDF/Turtle distribution of PARK-AP_IT Ontology</dct:title>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/PARK/ParkAndRide">
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarPark"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Park and Ride</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Parcheggio di Scambio</rdfs:label>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/parkingapit"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a specific type of car park; that is, park and ride. The park and ride type  is usually located close to the borders of a urban centre and it can be used to easily change the transportation mean, promoting the use of public transportation.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta uno specifico tipo di parcheggio, ovvero il parcheggio di scambio. I parcheggi di scambio sono tipicamente collocati ai margini del centro urbano o storico e sono usati per scambiare mezzo di trasporto e incentivare l’uso di mezzi pubblici.</rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarSharingCarPark">
    <rdfs:label xml:lang="it">Parcheggio per Car Sharing</rdfs:label>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/parkingapit"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a specific type of Car Park; that is, the Car Sharing Car Park</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un tipo specifico di parcheggio, ovvero il parcheggio per il car sharing.</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarPark"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <rdfs:label xml:lang="en">Car Sharing Car Park</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/SM/hasOnlineContactPoint">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/project/OntoPiA">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <l0:name xml:lang="it">OntoPiA - la rete di ontologie della pubblica amministrazione italiana</l0:name>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="ub227bL329C26">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/numAvailableParkingSpaces"/>
    <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
    <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarParkTypology">
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="ub227bL361C34"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Tipologia di Parcheggio</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the typology of car park. Its individuals are the instances of the related controlled vocabulary. In particular we may distinguish between car parks horizontally and vertically developed, parallel car park (30 car park, 45 car park, 60 car park right angle car park), etc.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta la tipologia di parcheggio. Gli individui di questa classe sono le istanze del relativo vocabolario controllato. In particolare, si possono distinguire tra parcheggi a sviluppo orizzontale (parcheggi in superficie e parcheggi a raso o a livello), parcheggi a sviluppo verticalere (parcheggi interrati, in elevazione, misti).</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Car Park Typology</rdfs:label>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/parkingapit"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="ub227bL299C26">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POT/hasOffer"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POT/Offer"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/organization/public-organization/td">
    <dct:identifier>TD</dct:identifier>
    <foaf:name xml:lang="en">Digital Transformation Team</foaf:name>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    <foaf:name xml:lang="it">Team per la Trasformazione Digitale</foaf:name>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id,org/italia/data/distribution/PARKAPIT-RDF-XML">
    <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/XML of the Car Park ontology</dct:description>
    <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML"/>
    <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/XML ontologia PARK-AP_IT</dct:title>
    <dct:title xml:lang="en">RDF/XML distribution of PARK-AP_IT Ontology</dct:title>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/XML dell'ontologia dei Parcheggi</dct:description>
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/PARK/latest"/>
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/PARK/latest/PARK-AP_IT.rdf"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/PARK/carParkID">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property that identifies the unique identifier of the car park.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">identificativo del parcheggio</rdfs:label>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarPark"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che rappresenta l'identificativo univoco del parcheggio</rdfs:comment>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/parkingapit"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">car park identifier</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="ub227bL319C26">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/numSpacesForDisabled"/>
    <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id,org/italia/data/distribution/PARKAPIT-JSON-LD">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/PARK/latest"/>
    <dct:title xml:lang="it">Distribuzione JSON-LD ontologia PARK-AP_IT</dct:title>
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/PARK/latest/PARK-AP_IT.jsonld"/>
    <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione JSON-LD dell'ontologia dei Parcheggi</dct:description>
    <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in JSON-LD of the Car Park ontology</dct:description>
    <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/JSON_LD"/>
    <dct:title xml:lang="en">JSON-LD distribution of PARK-AP_IT Ontology</dct:title>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarPark">
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="ub227bL334C26"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="ub227bL339C26"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="ub227bL329C26"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="ub227bL303C26"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="ub227bL319C26"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="ub227bL287C26"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This is the principal class of the ontology and it represents the car park.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Car Park</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">E' la classe principale dell'ontologia e rappresenta il parcheggio.</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="ub227bL299C26"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/parkingapit"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="ub227bL315C26"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Parcheggio</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterest"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="ub227bL324C26"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="ub227bL307C26"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="ub227bL295C26"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="ub227bL291C26"/>
    <prov:wasInfluencedBy rdf:resource="http://www.productontology.org/id/Parking_lot"/>
    <prov:wasInfluencedBy rdf:resource="http://schema.org/ParkingFacility"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="ub227bL311C26"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/PARK/RotatingCarPark">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/parkingapit"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    <rdfs:label xml:lang="en">Rotating Car Park</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a specific type of car park; that is, a rotating car park for short term parking.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un tipo di parcheggio, ovvero il parcheggio a rotazione. Il parcheggio a rotazioneè di solito un tipo di parcheggio destinato agli utenti che compiono brevi soste</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarPark"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Parcheggio a Rotazione</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/POT/hasOffer">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POT/"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/PARK/carParkName">
    <rdfs:label xml:lang="it">nome del parcheggio</rdfs:label>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Il nome del parcheggio</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/parkingapit"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The name of the car park</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">car park name</rdfs:label>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarPark"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="ub227bL307C26">
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/carParkName"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/PARK/TerminalCarPark">
    <rdfs:label xml:lang="it">Parcheggio Terminale</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Terminal Car Park</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarPark"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/parkingapit"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a specific type of car park; that is, terminal car park used for long-term parking</rdfs:comment>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta uno specifico tipo di parcheggio, ovvero il parcheggio terminale, di solito utilizzato per lunghe soste.</rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/PARK/numPayingParkingSpaces">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <rdfs:label xml:lang="it">posti auto paganti</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Il numero di posti auto paganti</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Number of paying car park spaces.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/parkingapit"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">paying parking spaces</rdfs:label>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarPark"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="ub227bL361C34">
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarPark"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/isCarParkTypologyOf"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/POT/Offer">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POT/"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="ub227bL339C26">
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/numSoldCarParkSpaces"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
    <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/PARK/carParkDescription">
    <rdfs:label xml:lang="en">car park description</rdfs:label>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/description"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">descrizione del parcheggio</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property that represents the generic description of the car park</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarPark"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/parkingapit"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che rappresenta una descrizione testuale generica del parcheggio</rdfs:comment>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="ub227bL287C26">
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/hasCarParkTypology"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarParkTypology"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="ub227bL291C26">
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/hasOnlineContactPoint"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/OnlineContactPoint"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/PARK/numAvailableParkingSpaces">
    <rdfs:comment xml:lang="it">il numero di posti auto disponibili del parcheggio</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">available parking spaces</rdfs:label>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/parkingapit"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarPark"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Number of available car parking spaces</rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">posti auto disponibili</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/project/DAF">
    <l0:name xml:lang="it">Data &amp; Analytics Framework</l0:name>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid">
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <foaf:name xml:lang="en">Italian Digital Agency</foaf:name>
    <foaf:name xml:lang="it">Agenzia per l'Italia Digitale</foaf:name>
    <dct:identifier>agid</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="ub227bL334C26">
    <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/numPayingParkingSpaces"/>
    <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#wasInfluencedBy">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/PARK/hasCarParkTypology">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links the Car Park to its typology, defined in a controlled vocabulary</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">has car park typology</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega un parcheggio alla sua tipologia, come definita nel relativo vocabolario controllato.</rdfs:comment>
    <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/isCarParkTypologyOf"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">ha tipologia di parcheggio</rdfs:label>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/parkingapit"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarParkTypology"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarPark"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/PARK/totalNumCarParkSpaces">
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">total number of car park spaces</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The total number of car park spaces</rdfs:comment>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarPark"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">numero totale di posti auto</rdfs:label>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Il numero totale di posto auto del parcheggio</rdfs:comment>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/parkingapit"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/organization/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab">
    <l0:name xml:lang="it">Istituto di Scienze e Tecnologie della Cognizione del CNR - Semantic Technology Lab (STLab)</l0:name>
    <l0:name xml:lang="en">Institute of Cognitive Sciences and Technologies of the Italian Research Council (CNR) - Semantic Technology Laboratory (STLab)</l0:name>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <dct:identifier>cnr - Z6HZEH - STLab</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/PARK/numSpacesForDisabled">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Numbero of car park spaces reserved for disabled</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Il numero di posti auto del parcheggio risarvati ai disabili</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarPark"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">car park spaces for disabled</rdfs:label>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/parkingapit"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">posti auto riservati per disabili</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="ub227bL295C26">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/hasAccessCondition"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/AccessCondition"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="ub227bL311C26">
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/carParkDescription"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="ub227bL324C26">
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/totalNumCarParkSpaces"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
    <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="ub227bL315C26">
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/carParkID"/>
    <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/controlledVocabulary">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="ub227bL303C26">
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/hasReview"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/Review"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/SM/OnlineContactPoint">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2002/07/owl#maxQualifiedCardinality">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/description">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/name">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
  </rdf:Description>
</rdf:RDF>
