@prefix :      <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/> .
@prefix adms:  <http://www.w3.org/ns/adms#> .
@prefix owl:   <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix clvapit: <https://w3id.org/italia/onto/CLV/> .
@prefix xsd:   <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix tiapit: <https://w3id.org/italia/onto/TI/> .
@prefix skos:  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix rdfs:  <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix vcard: <http://www.w3.org/2006/vcard/ns#> .
@prefix xkos:  <http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/xkos#> .
@prefix dct:   <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix rdf:   <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml:   <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix dcatapit: <http://dati.gov.it/onto/dcatapit#> .
@prefix covapit: <https://w3id.org/italia/onto/COV/> .
@prefix dcat:  <http://www.w3.org/ns/dcat#> .
@prefix foaf:  <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix trapit: <https://w3id.org/italia/onto/Transparency/> .
@prefix dc:    <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .


## metadata

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> a skos:ConceptScheme, adms:Asset, dcatapit:Dataset ;

	dct:title "Controlled Vocabulary for trasparency obligations PA"@en ,
		"Vocabolario Controllato Obblighi della Trasparenza PA"@it ;
	rdfs:label "Controlled Vocabulary for trasparency obligations PA"@en ,
		"Vocabolario Controllato Obblighi della Trasparenza PA"@it ;

	dct:description "Vocabolario controllato sulla classificazione degli obblighi della trasparenza per le pubbliche amministrazioni. Il contenuto implementa la struttura della sezione \"Amministrazione Trasparente\" del sito istituzionale delle pubbliche amministrazioni, così come previsto dal Dlgs. n.33/2013 aggiornato dal Dlgs. n.97/2016 e descritto nel dettaglio dalla delibera ANAC 1310/2016. Questo vocabolario è utilizzato dall'ontologia della trasparenza per le pubbliche amministrazioni."@it ,
		"Controlled vocabulary on the classification of obligations for pubblic administration trasparency. The content implements the structure of the \"Transparent Administration\" section of the official public administrations' website as expected according to Dlgs. n.33/2013, Dlgs. n.97/2016 and ANAC guideline. This vocabulary is used by the ontology for public administration transparency."@en ;
	rdfs:comment "Classification of transparency obligations for public administrations"@en ,
		"Classificazione degli obblighi di trasparenza per le pubbliche amministrazioni"@it ;

	skos:prefLabel "Controlled Vocabulary for trasparency obligations PA"@en ,
		"Vocabolario Controllato degli Obblighi di Trasparenza PA"@it ;

	xkos:numberOfLevels "2" ;
	dct:identifier "ANAC:transparency-obligation" ;
	dct:type <http://purl.org/adms/assettype/Taxonomy> ;
	adms:representationTechnique <http://purl.org/adms/representationtechnique/SKOS> ;
	dcat:theme <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/GOVE>, <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/TECH> ;
	dct:subject  <http://eurovoc.europa.eu/5936>, <http://eurovoc.europa.eu/5937> ;
	dct:conformsTo  <http://dati.gov.it/data/resource/Standard/SKOS> ;
	dct:language <http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA> ,
		<http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG> ,
		<http://publications.europa.eu/resource/authority/language/DEU> ;

	dct:accrualPeriodicity <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG> ;
	dcat:keyword
		"trasparenza"@it, "trasparenza pubblica amministrazione"@it, "trasparenza PA"@it, "trasparenza pa"@it, "obblighi trasparenza"@it,
		"transparency"@en, "transparency for public administration"@en, "transparency obligation"@en ;


  skos:hasTopConcept  :160101 , :020501 , :040202 , :150201 , :150901 , :010202 , :150701 , :040201 , :040101 , :150101 , :040901 , :140101 , 		:100102 , :010203 , :040701 , :160301 , :080101 , :050101 , :060301 , :110101 , :100206 , :020103 , :090101 , :080201 , :110201 , :120201 , 	:150301 , :020302 , :020102 , :090201 , :040702 , :130101 , :010201 , :041101 , :150401 , :041102 , :100101 , :070401 , :120101 , :120102 , :140201 , :100201 , :130201 , :100204 , :100205 , :070201 , :160201 , :040401 , :040301 , :060201 , :140301 , :060101 , :010301 , :150802 , :010101 , :020301 , :020201 , :070202 , :040801 , :170101 , :020101 , :150801 , :060401 , :020402 , :150601 , :041001 , :040203 , :150501 , :010205 , :020401 , :040501 , :100202 , :100203 , :030101 , :041201 , :010204 , :040601 , :040602 , :070301 , :070101 , :060501 ;

  dcat:distribution
    <http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencyObligation_RDF_Turtle>,
    <http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencyObligation_RDF_XML>,
    <http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencyObligation_JSON_LD>,
    <http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencyObligation_CSV> ,
    <http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencyObligation_XLSX> ;

  dcat:contactPoint <https://w3id.org/italia/data/contact-point/voc-AgID> ;
	dct:rightsHolder <https://w3id.org/italia/data/public-organization/cvtiap> ;
	dct:publisher <https://w3id.org/italia/data/public-organization/agid> ;
  dct:creator <https://w3id.org/italia/data/public-organization/agid> ,
              <https://w3id.org/italia/data/organization/private-organization/05481840964> ;

	dct:issued "2019-09-05"^^xsd:date ;
	dct:modified "2019-09-05"^^xsd:date ;
	owl:versionInfo "versione 1.0"@it, "version 1.0"@en ;

	rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-transparency> ;

	.

  <https://w3id.org/italia/data/public-organization/agid> a dcatapit:Agent, foaf:Agent ;
  	dct:identifier "agid" ;
  	foaf:name "Agenzia per l'Italia Digitale"@it , "Italian Digital Agency"@en ;
  	.
  <https://w3id.org/italia/data/contact-point/voc-AgID>  a dcatapit:Organization , vcard:Organization, vcard:Kind ;
  	vcard:fn "banche dati e open data" ;
  	vcard:hasEmail <mailto:info@dati.gov.it> ;
  	.

  <https://w3id.org/italia/data/public-organization/cvtiap>  a dcatapit:Agent, foaf:Agent ;
  	dct:identifier "ANAC" ;
  	foaf:name "ANAC - Autorità nazionale anticorruzione"@it ;
  	.

  <https://w3id.org/italia/data/organization/private-organization/05481840964> a dcatapit:Agent , foaf:Agent ;
                                                                               dct:identifier "05481840964" ;
                                                                               foaf:name "Almawave Srl"@it .

  <https://w3id.org/italia/data/standard/SKOS>  a dcatapit:Standard, dct:Standard ;
  	dct:identifier "SKOS" ;
  	dct:title "Simple Knowledge Organization System - SKOS" ;
  	dct:description "The Simple Knowledge Organization System (SKOS) is a common data model for sharing and linking knowledge organization systems via the Web" ;
  	.

    <http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencyObligation_RDF_Turtle> a dcatapit:Distribution  ;
    	dct:title "Distribuzione RDF/Turtle degli obblighi della trasparenza per le pubbliche amministrazioni"@it , "RDF/Turtle Classification of transparency obligations for public administrations"@en ;
    	dct:description "Questa è la distribuzione RDF/Turtle del dataset Linked Open Data della classificazione della trasparenza per le pubbliche amministrazioni"@it , "This is the RDF/Turtle distribution of the Linked Open Data dataset of the Transparency obligations classification for public administrations"@en ;
    	dct:format <http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE> ;
    	dct:license <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40> ;
    	dcat:downloadURL <https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency/transparency-obligation/transparency-obligation.ttl> ;
    	dcat:accessURL <https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency> ;
    	.

    <http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencyObligation_RDF_XML> a dcatapit:Distribution  ;
    	dct:title "Distribuzione RDF/XML degli obblighi di trasparenza per le pubbliche amministrazioni"@it , "RDF/XML Classification of transparency obligations for public administrations"@en ;
    	dct:description	"Questa è la distribuzione RDF/XML del dataset Linked Open Data degli obblighi di trasparenza per le pubbliche amministrazioni"@it , "This is the RDF/Turtle distribution of the Linked Open Data dataset of the Transparency obligations classification for public administrations"@en ;
    	dct:format <http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML> ;
    	dct:license <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40> ;
    	dcat:downloadURL <https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency/transparency-obligation/transparency-obligation.rdf> ;
    	dcat:accessURL <https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency> ;
    	.

    <http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencyObligation_JSON_LD> a dcatapit:Distribution  ;
    	dct:title "Distribuzione JSON_LD degli obblighi di trasparenza per le pubbliche amministrazioni"@it , "JSON_LD Classification of transparency obligations for public administrations"@en ;
    	dct:description	"Questa è la distribuzione JSON_LD del dataset Linked Open Data degli obblighi di trasparenza per le pubbliche amministrazioni"@it , "This is the distribution in JSON_LD of the Linked Open Dataset of the Transparency obligations classification for public administrations"@en ;
    	dct:format <http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/JSON_LD> ;
    	dct:license <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40> ;
    	dcat:downloadURL <https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency/transparency-obligation/transparency-obligation.jsonld> ;
    	dcat:accessURL <https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency> ;
    	.

    <http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencyObligation_CSV> a dcatapit:Distribution  ;
    	dct:title "Distribuzione CSV degli obblighi di trasparenza per le pubbliche amministrazioni"@it , "CSV Classification of transparency obligations for public administrations"@en ;
    	dct:description "Questa è la distribuzione CSV del dataset Linked Open Data degli obblighi di trasparenza per le pubbliche amministrazioni"@it , "This is the distribution in CSV of the Linked Open Dataset of the Transparency obligations classification for public administrations"@en ;
    	dct:format <http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/CSV> ;
    	dct:license <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40> ;
    	dcat:downloadURL <https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency/transparency-obligation/transparency-obligation.csv> ;
    	dcat:accessURL <https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency> ;
    	.

    <http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencyObligation_XLSX> a dcatapit:Distribution  ;
    	dct:title "Distribuzione XLSX degli obblighi di trasparenza per le pubbliche amministrazioni"@it , "XLSX Classification of transparency obligations for public administrations"@en ;
    	dct:description "Questa è la distribuzione XLSX del dataset Linked Open Data degli obblighi di trasparenza per le pubbliche amministrazioni"@it , "This is the distribution in XLSX of the Linked Open Dataset of the Transparency obligations classification for public administrations"@en ;
    	dct:format <http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/XLSX> ;
    	dct:license <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40> ;
    	dcat:downloadURL <https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/raw/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency/transparency-obligation/transparency-obligation.xlsx> ;
    	dcat:accessURL <https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency> ;
    	.


## Vocabulary


:160201  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "16.02.01" ;
        skos:definition                "Atti di programmazione delle opere pubbliche (link alla sotto-sezione \"bandi di gara e contratti\").\r\nA titolo esemplificativo: \r\n- Programma triennale dei lavori pubblici, nonchè i relativi aggiornamenti annuali,  ai sensi art. 21 d.lgs. n 50/2016\r\n- Documento pluriennale di pianificazione ai sensi dell’art. 2 del d.lgs. n. 228/2011, (per i Ministeri)"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "16.02.01" ;
        skos:prefLabel                 "Planning of public works"@en , "Atti di programmazione delle opere pubbliche"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 38, c. 2 e 2 bis d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 21 co.7 d.lgs. n. 50/2016\r\nArt. 29 d.lgs. n. 50/2016" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2019"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/115> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/166> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/006> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/007> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/168> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1602> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 38, c. 2 e 2 bis d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 21 co.7 d.lgs. n. 50/2016\r\nArt. 29 d.lgs. n. 50/2016" .

:050101  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "05.01.01" ;
        skos:definition                "Bandi di concorso per il reclutamento, a qualsiasi titolo, di personale presso l'amministrazione nonche' i criteri di valutazione della Commissione e le tracce delle prove scritte"@it ;
        skos:editorialNote             "Da pubblicare in tabelle" ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "05.01.01" ;
        skos:prefLabel                 "Competition announcements"@en , "Bandi di concorso"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 19, d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/202> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/065> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/064> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/201> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0501> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 19, d.lgs. n. 33/2013" .

:210301  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "21.03.01" ;
        skos:definition                "Catalogo dei dati, dei metadati definitivi e delle relative banche dati in possesso delle amministrazioni, da pubblicare anche  tramite link al Repertorio nazionale dei dati territoriali (www.rndt.gov.it), al  catalogo dei dati della PA e delle banche dati  www.dati.gov.it e e  http://basidati.agid.gov.it/catalogo gestiti da AGID"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "21.03.01" ;
        skos:prefLabel                 "Catalog of data, metadata and databases"@en , "Catalogo dei dati, metadati e delle banche dati"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 53, c. 1 bis, d.lgs. 82/2005 modificato dall’art. 43 del d.lgs. 179/16 " ;
        tiapit:issued                  "14/03/2043"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/195> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/2103> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 53, c. 1 bis, d.lgs. 82/2005 modificato dall’art. 43 del d.lgs. 179/16 " .

:130201  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "13.02.01" ;
        skos:definition                "Canoni di locazione o di affitto versati o percepiti"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "13.02.01" ;
        skos:prefLabel                 "Canoni di locazione"@it , "Rents"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 30, d.lgs. n. 33/2014" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/143> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1302> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 30, d.lgs. n. 33/2014" .

:060301  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "06.03.01" ;
        skos:definition                "Relazione sulla Performance (art. 10, d.lgs. 150/2009)"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "06.03.01" ;
        skos:prefLabel                 "Relazione sulla Performance"@it , "Report on Performance"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 10, c. 8, lett. b), d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/038> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/145> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/067> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0603> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 10, c. 8, lett. b), d.lgs. n. 33/2013" .

:020101  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "02.01.01" ;
        skos:definition                "Titolari di incarichi politici: Atto di nomina, con l'indicazione della durata dell'incarico; Curriculum vitae; Compensi di qualsiasi natura connessi all'assunzione della carica;  Importi di viaggi di servizio e missioni pagati con fondi pubblici; Dati relativi all'assunzione di altre cariche, presso enti pubblici o privati, e relativi compensi a qualsiasi titolo corrisposti; Altri eventuali incarichi con oneri a carico della finanza pubblica e indicazione dei compensi spettanti."@it ;
        skos:editorialNote             "Da pubblicare in tabelle" ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "02.01.01" ;
        skos:prefLabel                 "Political bodies"@en , "Titolari di incarichi politici"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 14, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "2013-03-14"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/022> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/015> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/024> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/021> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/023> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/020> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0201> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 14, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013" .

:190101  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "19.01.01" ;
        skos:definition                "Elenco delle strutture sanitarie private accreditate\r\nAccordi intercorsi con le strutture private accreditate"@it ;
        skos:editorialNote             "Da pubblicare in tabelle" ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "19.01.01" ;
        skos:prefLabel                 "Strutture sanitarie private accreditate"@it , "Health accredited facilities"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 41, c. 4, d.lgs. n. 33/2013" ;
        tiapit:issued                  "14/03/2032"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/191> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/192> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1901> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 41, c. 4, d.lgs. n. 33/2013" .

:180102  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "18.01.02" ;
        skos:definition                "1) Stato degli elementi dell'ambiente, quali l'aria, l'atmosfera, l'acqua, il suolo, il territorio, i siti naturali, compresi gli igrotopi, le zone costiere e marine, la diversità biologica ed i suoi elementi costitutivi, compresi gli organismi geneticamente modificati, e, inoltre, le interazioni tra questi elementi"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "18.01.02" ;
        skos:prefLabel                 "Stato dell'ambiente"@it , "State of the environment"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 40, c. 2, d.lgs. n. 33/2013" ;
        tiapit:issued                  "14/03/2025"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/178> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/181> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/177> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/175> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/176> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/179> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/180> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/174> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/173> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1801> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 40, c. 2, d.lgs. n. 33/2013" .

:100201  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "10.02.01" ;
        skos:definition                "Programma biennale degli acquisti di beni e servizi, programma triennale dei lavori pubblici e relativi aggiornamenti annuali"@it ;
        skos:editorialNote             "da pubblicare entro 2 giorni dalla loro adozione" ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "10.02.01" ;
        skos:prefLabel                 "Acts related to the planning of works, works, services and supplies"@en , "Atti relativi alla programmazione di lavori, opere, servizi e forniture"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 37, c. 1, lett. b) d.lgs. n. 33/2013 \r\nArtt. 21, c. 7, e 29, c. 1, d.lgs. n. 50/2016  " ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/115> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/166> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/114> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1002> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 37, c. 1, lett. b) d.lgs. n. 33/2013 \r\nArtt. 21, c. 7, e 29, c. 1, d.lgs. n. 50/2016  " .

:160101  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "16.01.01" ;
        skos:definition                "Informazioni relative ai nuclei di valutazione e verifica degli investimenti pubblici, incluse le funzioni e i compiti specifici ad essi attribuiti, le procedure e i criteri di individuazione dei componenti e i loro nominativi (obbligo previsto per le amministrazioni centrali e regionali)"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "16.01.01" ;
        skos:prefLabel                 "Evaluation and verification of public investments"@en , "Nuclei di valutazione e  verifica degli investimenti pubblici "@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 38, c. 1, d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2018"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/166> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/167> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1601> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 38, c. 1, d.lgs. n. 33/2013" .

:150601  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "15.06.01" ;
        skos:definition                "Dati sui propri pagamenti in relazione alla tipologia di spesa sostenuta, all'ambito temporale di riferimento e ai beneficiari"@it ;
        skos:editorialNote             "Da pubblicare in tabelle\r\n\r\nIn fase di prima attuazione la frequenza di aggiornamento è semestrale ANNUAL_2" ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "15.06.01" ;
        skos:prefLabel                 "Payments data"@en , "Dati sui pagamenti"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 4-bis, c. 2, dlgs n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/QUARTERLY> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/211> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/161> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/216> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1506> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 4-bis, c. 2, dlgs n. 33/2013" .

:090201  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "09.02.01" ;
        skos:definition                "Elenco dei provvedimenti, con particolare riferimento ai provvedimenti finali dei procedimenti di: scelta del contraente per l'affidamento di lavori, forniture e servizi, anche con riferimento alla modalità di selezione prescelta (link alla sotto-sezione \"bandi di gara e contratti\"); accordi stipulati dall'amministrazione con soggetti privati o con altre amministrazioni pubbliche. "@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "09.02.01" ;
        skos:prefLabel                 "Provvedimenti dirigenti amministrativi"@it , "Provisions adopted by administrative managers"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 23, c. 1, d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 1, co. 16 della l. n. 190/2012 " ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL_2> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/128> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/192> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/085> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/083> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/016> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0902> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 23, c. 1, d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 1, co. 16 della l. n. 190/2012 " .

:130101  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "13.01.01" ;
        skos:definition                "Informazioni identificative degli immobili posseduti e detenuti"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "13.01.01" ;
        skos:prefLabel                 "Real estate"@en , "Patrimonio immobiliare"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 30, d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/142> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1301> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 30, d.lgs. n. 33/2013" .

:120102  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "12.01.02" ;
        skos:definition                "Documenti e allegati del bilancio consuntivo, nonché dati relativi al bilancio consuntivo di ciascun anno in forma sintetica, aggregata e semplificata, anche con il ricorso a rappresentazioni grafiche\r\n\r\nDati relativi  alle  entrate  e  alla  spesa  dei bilanci consuntivi in formato tabellare aperto in modo da consentire l'esportazione,  il   trattamento   e   il   riutilizzo.\r\n"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "12.01.02" ;
        skos:prefLabel                 "Bilancio consuntivo"@it , "Final balance sheet"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 29, c. 1, d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 5, c. 1, d.p.c.m. 26 aprile 2011\r\n\r\nArt. 29, c. 1-bis, d.lgs. n. 33/2013 e d.p.c.m. 29 aprile 2016\r\n" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/082> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/138> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/056> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/214> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1201> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 29, c. 1, d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 5, c. 1, d.p.c.m. 26 aprile 2011\r\n\r\nArt. 29, c. 1-bis, d.lgs. n. 33/2013 e d.p.c.m. 29 aprile 2016\r\n" .

:060201  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "06.02.01" ;
        skos:definition                "Piano della Performance (art. 10, d.lgs. 150/2009)\r\nPiano esecutivo di gestione (per gli enti locali) (art. 169, c. 3-bis, d.lgs. n. 267/2000)"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "06.02.01" ;
        skos:prefLabel                 "Performance Plan"@en , "Piano della Performance e Piano esecutivo di gestione"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 10, c. 8, lett. b), d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/068> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/066> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/067> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0602> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 10, c. 8, lett. b), d.lgs. n. 33/2013" .

:210201  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "21.02.01" ;
        skos:definition                "Nome del Responsabile della prevenzione della corruzione e della trasparenza cui è presentata la richiesta di accesso civico, nonchè modalità per l'esercizio di tale diritto, con indicazione dei recapiti telefonici e delle caselle di posta elettronica istituzionale e nome del titolare del potere sostitutivo, attivabile nei casi di ritardo o mancata risposta, con indicazione dei recapiti telefonici e delle caselle di posta elettronica istituzionale"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "21.02.01" ;
        skos:prefLabel                 "Simple civic access"@en , "Accesso civico \"semplice\""@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 5, c. 1, d.lgs. n. 33/2013 / Art. 2, c. 9-bis, l. 241/90" ;
        tiapit:issued                  "14/03/2040"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/228> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/102> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/043> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/046> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/045> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/042> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/2102> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 5, c. 1, d.lgs. n. 33/2013 / Art. 2, c. 9-bis, l. 241/90" .

:140301  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "14.03.01" ;
        skos:definition                "Tutti i rilievi della Corte dei conti ancorchè non recepiti riguardanti l'organizzazione e l'attività delle amministrazioni stesse e dei loro uffici"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "14.03.01" ;
        skos:prefLabel                 "Rilievi Corte dei conti"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 31, d.lgs. n. 33/2014" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/148> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1403> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 31, d.lgs. n. 33/2014" .

:100101  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "10.01.01" ;
        skos:definition                "Codice Identificativo Gara (CIG), Struttura proponente, Oggetto del bando, Procedura di scelta del contraente, Elenco degli operatori invitati a presentare offerte/Numero di offerenti che hanno partecipato al procedimento, Aggiudicatario, Importo di aggiudicazione, Tempi di completamento dell'opera servizio o fornitura, Importo delle somme liquidate"@it ;
        skos:editorialNote             "Da pubblicare in formato tabellare" ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "10.01.01" ;
        skos:prefLabel                 "Single procedure of competition for the current year"@en , "Procedure di gara anno corrente"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 1, c. 32, l. n. 190/2012 \r\nArt. 37, c. 1, lett. a) d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 4 delib. Anac n. 39/2016" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/111> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/105> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/112> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/106> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/113> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/104> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/107> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/108> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/109> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/110> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1001> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 1, c. 32, l. n. 190/2012 \r\nArt. 37, c. 1, lett. a) d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 4 delib. Anac n. 39/2016" .

:150501  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "15.05.01" ;
        skos:definition                " Risultati delle indagini sulla soddisfazione da parte degli utenti rispetto alla qualità dei servizi in rete e statistiche di utilizzo dei servizi in rete"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "15.05.01" ;
        skos:prefLabel                 "Utilizzo e gradimento servizi in rete"@it , "User satisfaction of network services"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 7 co. 3 d.lgs. 82/2005 modificato dall’art. 8 co. 1 del d.lgs. 179/16   " ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/212> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/149> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/160> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1505> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 7 co. 3 d.lgs. 82/2005 modificato dall’art. 8 co. 1 del d.lgs. 179/16   " .

:090101  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "09.01.01" ;
        skos:definition                "Elenco dei provvedimenti, con particolare riferimento ai provvedimenti finali dei procedimenti di: scelta del contraente per l'affidamento di lavori, forniture e servizi, anche con riferimento alla modalità di selezione prescelta (link alla sotto-sezione \"bandi di gara e contratti\"); accordi stipulati dall'amministrazione con soggetti privati o con altre amministrazioni pubbliche. "@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "09.01.01" ;
        skos:prefLabel                 "Provvedimenti organi indirizzo politico"@it , "Provisions adopted by the political direction bodies"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 23, c. 1, d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 1, co. 16 della l. n. 190/2012 " ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL_2> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/015> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/192> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/083> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/206> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/085> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/128> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0901> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 23, c. 1, d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 1, co. 16 della l. n. 190/2012 " .

:060101  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "06.01.01" ;
        skos:definition                "Sistema di misurazione e valutazione della Performance (art. 7, d.lgs. n. 150/2009)"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "06.01.01" ;
        skos:prefLabel                 "Sistema di misurazione e valutazione della Performance"@it , "Performance measurement and evaluation system"@en ;
        skos:scopeNote                 "Par. 1, delib. CiVIT n. 104/2010" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/072> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/067> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0601> ;
        trapit:regulationReference     "Par. 1, delib. CiVIT n. 104/2010" .

:210101  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "21.01.01" ;
        skos:definition                "Piano triennale per la prevenzione della corruzione e della trasparenza e suoi allegati, le misure integrative di prevenzione della corruzione individuate ai sensi dell’articolo 1,comma 2-bis della \r\nlegge n. 190 del 2012, (MOG 231)"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "21.01.01" ;
        skos:prefLabel                 "Piano triennale per la prevenzione della corruzione e della trasparenza"@it , "Piano triennale per la prevenzione della corruzione e della trasparenza"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 10, c. 8, lett. a), d.lgs. n. 33/2013" ;
        tiapit:issued                  "14/03/2034"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/001> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/2101> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 10, c. 8, lett. a), d.lgs. n. 33/2013" .

:140201  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "14.02.01" ;
        skos:definition                "Relazioni degli organi di revisione amministrativa e contabile al bilancio di previsione o budget, alle relative variazioni e al conto consuntivo o bilancio di esercizio"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "14.02.01" ;
        skos:prefLabel                 "Relazioni degli organi di revisione amministrativa e contabile"@it , "Report of Administrative and accounting review bodies"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 31, d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/146> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/039> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/147> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1402> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 31, d.lgs. n. 33/2013" .

:030101  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "03.01.01" ;
        skos:definition                "Per consulenti e collaboratori: Estremi degli atti di conferimento di incarichi di collaborazione o di consulenza a soggetti esterni a qualsiasi titolo (compresi quelli affidati con contratto di collaborazione coordinata e continuativa) con indicazione dei soggetti percettori, della ragione dell'incarico e dell'ammontare erogato; Curriculum vitae redatto in conformità al vigente modello europeo; dati relativi allo svolgimento di incarichi o alla titolarità di cariche in enti di diritto privato regolati o finanziati dalla pubblica amministrazione o allo svolgimento di attività professionali; compensi comunque denominati, relativi al rapporto di lavoro, di consulenza o di collaborazione (compresi quelli affidati con contratto di collaborazione coordinata e continuativa), con specifica evidenza delle eventuali componenti variabili o legate alla valutazione del risultato. Tabelle relative agli elenchi dei consulenti con indicazione di oggetto, durata e compenso dell'incarico (comunicate alla Funzione pubblica).\r\nAttestazione dell'avvenuta verifica dell'insussistenza di situazioni, anche potenziali, di conflitto di interesse.\r\n"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "03.01.01" ;
        skos:prefLabel                 "Consultants and collaborators"@en , "Consulenti e collaboratori"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 15, c. 2, d.lgs. n. 33/2013 | Art. 15, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 15, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 53, c. 14, d.lgs. n. 165/2001" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "2013-03-14"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/022> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/196> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/021> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/020> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/048> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/091> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/199> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/047> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/090> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/197> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0301> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 15, c. 2, d.lgs. n. 33/2013 | Art. 15, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 15, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 53, c. 14, d.lgs. n. 165/2001" .

:150401  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "15.04.01" ;
        skos:definition                "Criteri di formazione delle liste di attesa,  tempi di attesa previsti e tempi medi effettivi di attesa per ciascuna tipologia di prestazione erogata"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "15.04.01" ;
        skos:prefLabel                 "Liste di attesa"@it , "Waiting lists"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 41, c. 6, d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/158> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/159> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/215> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/156> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/157> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1504> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 41, c. 6, d.lgs. n. 33/2013" .

:110201  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "11.02.01" ;
        skos:definition                "Per ogni atto:\r\n1) nome dell'impresa o dell'ente e i rispettivi dati fiscali o il nome di altro soggetto beneficiario\r\n2) importo del vantaggio economico corrisposto\r\n3) norma o titolo a base dell'attribuzione\r\n4) ufficio e funzionario o dirigente responsabile del relativo procedimento amministrativo\r\n5) modalità seguita per l'individuazione del beneficiario\r\n6) link al progetto selezionato\r\n7) link al curriculum vitae del soggetto incaricato"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "11.02.01" ;
        skos:prefLabel                 "Atti di concessione"@it , "Concession acts"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 27, c. 1, lett. a)-f), d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 27, c. 2, d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/134> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/213> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/006> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/211> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1102> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 27, c. 1, lett. a)-f), d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 27, c. 2, d.lgs. n. 33/2013" .

:170101  a                            skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                "17.01.01" ;
        skos:inScheme                 <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                 "17.01.01" ;
        skos:prefLabel                "Planning and government of the area"@en , "Pianificazione e governo del territorio"@it ;
        clvapit:hasRankOrder          "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                 "14/03/2021"^^xsd:date ;
        trapit:hasTransparencyStatus  trapit:inForce ;
        trapit:isClassifiedBy         <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1701> .

:15080102  a                           skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "15.08.01.02" ;
        skos:definition                "Indicatore dei tempi medi di pagamento relativi agli acquisti di beni, servizi, prestazioni professionali e forniture calcolato su base trimestrale"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "15.08.01.02" ;
        skos:prefLabel                 "Indicatore trimestrale  di tempestività dei pagamenti"@it , "Quaterly Average times of service provision"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 33, d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "2"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2015"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/QUARTERLY> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/163> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/161> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1508> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 33, d.lgs. n. 33/2013" ;
        trapit:subTransparencyObligationOf
                :150801 .

:140101  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "14.01.01" ;
        skos:definition                "Attestazione dell'OIV o di altra struttura analoga nell'assolvimento degli obblighi di pubblicazione\r\n\r\nDocumento dell'OIV di validazione della Relazione sulla Performance (art. 14, c. 4, lett. c), d.lgs. n. 150/2009)\r\n\r\nRelazione dell'OIV sul funzionamento complessivo del Sistema di valutazione, trasparenza e integrità dei controlli interni (art. 14, c. 4, lett. a), d.lgs. n. 150/2009)\r\n\r\nAltri atti degli organismi indipendenti di valutazione , nuclei di valutazione o altri organismi con funzioni analoghe, procedendo all'indicazione in forma anonima dei dati personali eventualmente presenti\r\n"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "14.01.01" ;
        skos:prefLabel                 "Acts of evaluation dependent bodies"@en , "Atti degli organismi di valutazione"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 31, d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/063> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/145> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/006> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1401> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 31, d.lgs. n. 33/2013" .

:180107  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "18.01.07" ;
        skos:definition                "6) Stato della salute e della sicurezza umana, compresa la contaminazione della catena alimentare, le condizioni della vita umana, il paesaggio, i siti e gli edifici d'interesse culturale, per quanto influenzabili dallo stato degli elementi dell'ambiente, attraverso tali elementi, da qualsiasi fattore"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "18.01.07" ;
        skos:prefLabel                 "State of human health and safety"@en , "Stato della salute e della sicurezza umana"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 40, c. 2, d.lgs. n. 33/2013" ;
        tiapit:issued                  "14/03/2030"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/173> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/190> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1801> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 40, c. 2, d.lgs. n. 33/2013" .

:150301  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "15.03.01" ;
        skos:definition                "Costi contabilizzati dei servizi erogati agli utenti, sia finali che intermedi e il relativo andamento nel tempo"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "15.03.01" ;
        skos:prefLabel                 "Recorded costs"@en , "Costi contabilizzati\r\n"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 32, c. 2, lett. a), d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 10, c. 5, d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/149> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/155> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1503> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 32, c. 2, lett. a), d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 10, c. 5, d.lgs. n. 33/2013" .

:110101  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "11.01.01" ;
        skos:definition                "Atti con i quali sono determinati i criteri e le modalità cui le amministrazioni devono attenersi per la concessione di sovvenzioni, contributi, sussidi ed ausili finanziari e l'attribuzione di vantaggi economici di qualunque genere a persone ed enti pubblici e privati"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "11.01.01" ;
        skos:prefLabel                 "Criteria and methods"@en , "Criteri e modalità"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 26, c. 1, d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/006> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/210> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/134> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/209> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/208> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1101> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 26, c. 1, d.lgs. n. 33/2013" .

:100206  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "10.02.06" ;
        skos:definition                "Resoconti della gestione finanziaria dei contratti al termine della loro esecuzione"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "10.02.06" ;
        skos:prefLabel                 "Reports on the financial management of contracts at the end of their execution"@en , "Resoconti della gestione finanziaria dei contratti al termine della loro esecuzione"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 37, c. 1, lett. b) d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 29, c. 1, d.lgs. n. 50/2016  " ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/133> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/038> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1002> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 37, c. 1, lett. b) d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 29, c. 1, d.lgs. n. 50/2016  " .

:150201  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "15.02.01" ;
        skos:definition                "Notizia del ricorso in giudizio proposto dai titolari di interessi giuridicamente rilevanti ed omogenei nei confronti delle amministrazioni e dei concessionari di servizio pubblico al fine di ripristinare il corretto svolgimento della funzione o la corretta erogazione  di  un  servizio\r\n\r\nSentenza di definizione del giudizio\r\n\r\nMisure adottate in ottemperanza alla sentenza\r\n\r\n"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "15.02.01" ;
        skos:prefLabel                 "Class action"@it , "Class action"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 1, c. 2, d.lgs. n. 198/2009\r\nArt. 4, c. 2, d.lgs. n. 198/2009\r\nArt. 4, c. 6, d.lgs. n. 198/2009" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/152> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/154> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/153> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1502> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 1, c. 2, d.lgs. n. 198/2009\r\nArt. 4, c. 2, d.lgs. n. 198/2009\r\nArt. 4, c. 6, d.lgs. n. 198/2009" .

:120201  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "12.02.01" ;
        skos:definition                "Piano degli indicatori e risultati attesi di bilancio, con l’integrazione delle risultanze osservate in termini di raggiungimento dei risultati attesi e le motivazioni degli eventuali scostamenti e gli aggiornamenti in corrispondenza di ogni nuovo esercizio di bilancio, sia tramite la specificazione di nuovi obiettivi e indicatori, sia attraverso l’aggiornamento dei valori obiettivo e la soppressione di obiettivi già raggiunti oppure oggetto di ripianificazione"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "12.02.01" ;
        skos:prefLabel                 "Plan of indicators and expected balance sheet results"@en , "Piano degli indicatori e dei risultati attesi di bilancio"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 29, c. 2, d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 19 e 22 del dlgs n. 91/2011\r\nArt. 18-bis del dlgs n.118/2011 " ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/140> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/141> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/139> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1202> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 29, c. 2, d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 19 e 22 del dlgs n. 91/2011\r\nArt. 18-bis del dlgs n.118/2011 " .

:010205  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "01.02.05" ;
        skos:definition                "Codice disciplinare, recante l'indicazione delle  infrazioni del codice disciplinare e relative sanzioni (pubblicazione on line in alternativa all'affissione in luogo accessibile a tutti - art. 7, l. n. 300/1970)\r\nCodice di condotta inteso quale codice di comportamento"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "01.02.05" ;
        skos:prefLabel                 "Codice disciplinare e codice di condotta"@it , "Disciplinary code and code of conduct"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 55, c. 2, d.lgs. n. 165/2001 \r\nArt. 12, c. 1, d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "2013-03-14"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/011> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/012> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0102> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 55, c. 2, d.lgs. n. 165/2001 \r\nArt. 12, c. 1, d.lgs. n. 33/2013" .

:180101  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "18.01.01" ;
        skos:definition                "Informazioni ambientali che le amministrazioni detengono ai fini delle proprie attività istituzionali:"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "18.01.01" ;
        skos:prefLabel                 "Environmental information"@en , "Informazioni ambientali"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 40, c. 2, d.lgs. n. 33/2013" ;
        tiapit:issued                  "14/03/2024"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/223> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1801> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 40, c. 2, d.lgs. n. 33/2013" .

:150101  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "15.01.01" ;
        skos:definition                "Carta dei servizi o documento contenente gli standard di qualità dei servizi pubblici"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "15.01.01" ;
        skos:prefLabel                 "Carta dei servizi e standard di qualità"@it , "Chart of services and quality standards"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 32, c. 1, d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/150> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/151> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/149> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1501> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 32, c. 1, d.lgs. n. 33/2013" .

:210106  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "21.01.06" ;
        skos:definition                "Atti di accertamento delle violazioni delle disposizioni  di cui al d.lgs. n. 39/2013"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "21.01.06" ;
        skos:prefLabel                 "Atti di accertamento delle violazioni "@it , "Acts of ascertainment of violations"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 18, c. 5, d.lgs. n. 39/2013" ;
        tiapit:issued                  "14/03/2039"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/227> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/006> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/2101> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 18, c. 5, d.lgs. n. 39/2013" .

:120101  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "12.01.01" ;
        skos:definition                "Documenti e allegati del bilancio preventivo, nonché dati relativi al  bilancio di previsione di ciascun anno in forma sintetica, aggregata e semplificata, anche con il ricorso a rappresentazioni grafiche         \r\n\r\nDati relativi  alle  entrate  e  alla  spesa  dei bilanci preventivi in formato tabellare aperto in modo da consentire l'esportazione,  il   trattamento   e   il   riutilizzo.\r\n\r\n"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "12.01.01" ;
        skos:prefLabel                 "Budget"@en , "Bilancio preventivo"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 29, c. 1, d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 5, c. 1, d.p.c.m. 26 aprile 2011\r\n\r\nArt. 29, c. 1-bis, d.lgs. n. 33/2013 e d.p.c.m. 29 aprile 2016\r\n" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/137> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/082> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/056> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/214> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1201> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 29, c. 1, d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 5, c. 1, d.p.c.m. 26 aprile 2011\r\n\r\nArt. 29, c. 1-bis, d.lgs. n. 33/2013 e d.p.c.m. 29 aprile 2016\r\n" .

:200101  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "20.01.01" ;
        skos:definition                "Provvedimenti adottati concernenti gli interventi straordinari e di emergenza che comportano deroghe alla legislazione vigente, con l'indicazione espressa delle norme di legge eventualmente derogate e dei motivi della deroga, nonché con l'indicazione di eventuali atti amministrativi o giurisdizionali intervenuti\r\n\r\nTermini temporali eventualmente fissati per l'esercizio dei poteri di adozione dei provvedimenti straordinari\r\n\r\nCosto previsto degli interventi e costo effettivo sostenuto dall'amministrazione"@it ;
        skos:editorialNote             "Da pubblicare in tabelle" ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "20.01.01" ;
        skos:prefLabel                 "Extraordinary and emergency actions"@en , "Interventi straordinari e di emergenza"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 42, c. 1, lett. a)-c), d.lgs. n. 33/2013" ;
        tiapit:issued                  "14/03/2033"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/193> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/2001> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 42, c. 1, lett. a)-c), d.lgs. n. 33/2013" .

:15080101  a                           trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "15.08.01.01" ;
        skos:definition                "Indicatore dei tempi medi di pagamento relativi agli acquisti di beni, servizi, prestazioni professionali e forniture calcolato su base annua"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "15.08.01.01" ;
        skos:prefLabel                 "Annual Average times of service provision"@en , "Indicatore annuale di tempestività dei pagamenti"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 33, d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "2"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2014"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/162> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/161> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1508> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 33, d.lgs. n. 33/2013" ;
        trapit:subTransparencyObligationOf
                :150801 .

:180106  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "18.01.06" ;
        skos:definition                "5) Relazioni sull'attuazione della legislazione ambientale"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "18.01.06" ;
        skos:prefLabel                 "Reports on the implementation of the legislation"@en , "Relazioni sull'attuazione della legislazione "@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 40, c. 2, d.lgs. n. 33/2013" ;
        tiapit:issued                  "14/03/2029"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/038> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1801> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 40, c. 2, d.lgs. n. 33/2013" .

:100205  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "10.02.05" ;
        skos:definition                "Testo integrale di  tutti i contratti di acquisto di beni e di servizi di importo unitario stimato superiore a  1  milione di euro in esecuzione del programma biennale e suoi aggiornamenti"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "10.02.05" ;
        skos:prefLabel                 "Agreements"@en , "Contratti"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 1, co. 505, l. 208/2015 disposizione speciale rispetto all'art. 21 del d.lgs. 50/2016)" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/207> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/133> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1002> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 1, co. 505, l. 208/2015 disposizione speciale rispetto all'art. 21 del d.lgs. 50/2016)" .

:07010103  a                           skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "07.01.01.03" ;
        skos:definition                "Dichiarazione sulla insussistenza di una delle cause di incompatibilità al conferimento dell'incarico (link al sito dell'ente)"@it ;
        skos:editorialNote             "Annuale (art. 20, c. 2, d.lgs. n. 39/2013) " ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "07.01.01.03" ;
        skos:prefLabel                 "Supervised companies - incopatibilities"@en , "Enti pubblici vigilati - insussistenza di cause di inconferibilità"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 20, c. 3, d.lgs. n. 39/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "2"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/048> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0701> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 20, c. 3, d.lgs. n. 39/2013" ;
        trapit:subTransparencyObligationOf
                :070101 .

:010204  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "01.02.04" ;
        skos:definition                "Estremi e testi ufficiali aggiornati degli Statuti e delle norme di legge regionali, che regolano le funzioni, l'organizzazione e lo svolgimento delle attività di competenza dell'amministrazione"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "01.02.04" ;
        skos:prefLabel                 "Statuti e leggi regionali"@it , "Regional statutes and laws"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 12, c. 2, d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "2013-03-14"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/009> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/010> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0102> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 12, c. 2, d.lgs. n. 33/2013" .

:210105  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "21.01.05" ;
        skos:definition                "Provvedimenti adottati dall'A.N.AC. ed atti di adeguamento a tali provvedimenti in materia di vigilanza e controllo nell'anticorruzione"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "21.01.05" ;
        skos:prefLabel                 "Measures adopted by the A.N.AC. and acts of adaptation to these measures"@en , "Provvedimenti adottati dall'A.N.AC. ed atti di adeguamento a tali provvedimenti "@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 1, c. 3, l. n. 190/2012" ;
        tiapit:issued                  "14/03/2038"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/006> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/226> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/083> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/2101> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 1, c. 3, l. n. 190/2012" .

:07020103  a                           trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "07.02.01.03" ;
        skos:definition                "Dichiarazione sulla insussistenza di una delle cause di incompatibilità al conferimento dell'incarico (link al sito dell'ente)"@it ;
        skos:editorialNote             "Annuale (art. 20, c. 2, d.lgs. n. 39/2013) " ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "07.02.01.03" ;
        skos:prefLabel                 "Società partecipate - insussistenza di cause di inconferibilità"@it , "Subsidiary companies - incopatibilities"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 20, c. 3, d.lgs. n. 39/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "2"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/048> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0702> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 20, c. 3, d.lgs. n. 39/2013" ;
        trapit:subTransparencyObligationOf
                :070201 .

:180105  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "18.01.05" ;
        skos:definition                "4) Misure o attività finalizzate a proteggere i suddetti elementi ed analisi costi-benefìci ed altre analisi ed ipotesi economiche usate nell'àmbito delle stesse"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "18.01.05" ;
        skos:prefLabel                 "Misure a protezione dell'ambiente e relative analisi di impatto"@it , "Measures to protect the environment and related impact analyzes"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 40, c. 2, d.lgs. n. 33/2013" ;
        tiapit:issued                  "14/03/2028"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/223> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/189> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1801> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 40, c. 2, d.lgs. n. 33/2013" .

:100204  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "10.02.04" ;
        skos:definition                "Composizione della commissione giudicatrice e i curricula dei suoi componenti."@it ;
        skos:editorialNote             "Da pubblicare in tabelle \r\n\r\nObbligo di pubblicazione a carico di enti, aziende e strutture pubbliche e private che erogano prestazioni per conto del servizio sanitario" ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "10.02.04" ;
        skos:prefLabel                 "Commissione giudicatrice"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 37, c. 1, lett. b) d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 29, c. 1, d.lgs. n. 50/2016  " ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/021> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/132> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1002> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 37, c. 1, lett. b) d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 29, c. 1, d.lgs. n. 50/2016  " .

:04010102  a                           skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "04.01.01.02" ;
        skos:definition                " attestazione concernente le variazioni della situazione patrimoniale intervenute nell'anno precedente e copia della dichiarazione dei redditi [Per il soggetto, il coniuge non separato e i parenti entro il secondo grado, ove gli stessi vi consentano (NB: dando eventualmente evidenza del mancato consenso)]"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "04.01.01.02" ;
        skos:prefLabel                 "Incarichi amministrativi di vertice – situazione patrimoniale aggiornata, cause incompatibilità e ammontare emolumenti"@it , "Administrative bodies -  \r\nupdated balance sheet, incopatibility and emoluments"@en , "Incarichi amministrativi di vertice – situazione patrimoniale aggiornata"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1-bis, d.lgs. n. 33/2013 | Art. 3, l. n. 441/1982 | Art. 20, c. 3, d.lgs. n. 39/2013 | Art. 14, c. 1-ter, secondo periodo, d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "2"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "2013-03-14"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/050> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/031> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/049> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/033> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0401> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1-bis, d.lgs. n. 33/2013 | Art. 3, l. n. 441/1982 | Art. 20, c. 3, d.lgs. n. 39/2013 | Art. 14, c. 1-ter, secondo periodo, d.lgs. n. 33/2013" ;
        trapit:subTransparencyObligationOf
                :040101 .

:07030103  a                           trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "07.03.01.03" ;
        skos:definition                "Dichiarazione sulla insussistenza di una delle cause di incompatibilità al conferimento dell'incarico (link al sito dell'ente)"@it ;
        skos:editorialNote             "Annuale (art. 20, c. 2, d.lgs. n. 39/2013) " ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "07.03.01.03" ;
        skos:prefLabel                 "Controlled private law units - incopatibilities"@en , "Enti di diritto privato controllati - insussistenza di cause di inconferibilità"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 20, c. 3, d.lgs. n. 39/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "2"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/048> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0703> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 20, c. 3, d.lgs. n. 39/2013" ;
        trapit:subTransparencyObligationOf
                :070301 .

:040702  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "04.07.02" ;
        skos:definition                "Costo complessivo del personale con rapporto di lavoro non a tempo indeterminato, con particolare riguardo al personale assegnato agli uffici di diretta collaborazione con gli organi di indirizzo politico"@it ;
        skos:editorialNote             "Da pubblicare in tabelle\r\nTrimestrale \r\n(art. 17, c. 2, d.lgs. n. 33/2013)" ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "04.07.02" ;
        skos:prefLabel                 "Cost of personnel without permament position"@en , "Costo del personale non a tempo indeterminato"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 17, c. 2, d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "2013-03-14"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/QUARTERLY> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/057> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/059> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0407> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 17, c. 2, d.lgs. n. 33/2013" .

:040203  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "04.02.03" ;
        skos:definition                "Ruolo dei dirigenti "@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "04.02.03" ;
        skos:prefLabel                 "Ruolo dirigenti"@it , "Role of Executives"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 1, c. 7, d.p.r. n. 108/2004" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "2013-03-14"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/089> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/054> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0402> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 1, c. 7, d.p.r. n. 108/2004" .

:07010102  a                           skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "07.01.01.02" ;
        skos:definition                "Dichiarazione sulla insussistenza di una delle cause di inconferibilità dell'incarico (link al sito dell'ente)"@it ;
        skos:editorialNote             "Tempestivo \r\n(art. 20, c. 1, d.lgs. n. 39/2013) " ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "07.01.01.02" ;
        skos:prefLabel                 "Supervised companies - incopatibilities"@en , "Enti pubblici vigilati - insussistenza di cause di incompatibilità"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 20, c. 3, d.lgs. n. 39/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "2"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/048> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0701> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 20, c. 3, d.lgs. n. 39/2013" ;
        trapit:subTransparencyObligationOf
                :070101 .

:010203  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "01.02.03" ;
        skos:definition                "Direttive ministri, documento di programmazione, obiettivi strategici in materia di prevenzione della corruzione e trasparenza"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "01.02.03" ;
        skos:prefLabel                 "Documenti di programmazione strategico-gestionale"@it , "Strategic-management planning documents"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 12, c. 1, d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "2013-03-14"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/003> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/007> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/008> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0102> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 12, c. 1, d.lgs. n. 33/2013" .

:210104  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "21.01.04" ;
        skos:definition                "Relazione del responsabile della prevenzione della corruzione recante i risultati dell’attività svolta (entro il 15 dicembre di ogni anno)"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "21.01.04" ;
        skos:prefLabel                 "Report of the person responsible for preventing corruption and transparency"@en , "Relazione del responsabile della prevenzione della corruzione e della trasparenza "@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 1, c. 14, l. n. 190/2012" ;
        tiapit:issued                  "14/03/2037"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/226> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/038> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/2101> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 1, c. 14, l. n. 190/2012" .

:040602  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "04.06.02" ;
        skos:definition                "Costo complessivo del personale a tempo indeterminato in servizio, articolato per aree professionali, con particolare riguardo al personale assegnato agli uffici di diretta collaborazione con gli organi di indirizzo politico"@it ;
        skos:editorialNote             "Annuale \r\n(art. 16, c. 2, d.lgs. n. 33/2013)" ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "04.06.02" ;
        skos:prefLabel                 "Cost of personnel with permanent position"@en , "Costo personale tempo indeterminato"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 16, c. 2, d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "2013-03-14"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/057> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0406> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 16, c. 2, d.lgs. n. 33/2013" .

:04020102  a                           skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "04.02.01.02" ;
        skos:definition                " attestazione concernente le variazioni della situazione patrimoniale intervenute nell'anno precedente e copia della dichiarazione dei redditi [Per il soggetto, il coniuge non separato e i parenti entro il secondo grado, ove gli stessi vi consentano (NB: dando eventualmente evidenza del mancato consenso)]"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "04.02.01.02" ;
        skos:prefLabel                 "Executives -  \r\nupdated balance sheet, incopatibility and emoluments"@en , "Incarichi dirigenziali – situazione patrimoniale aggiornata, cause incompatibilità e ammontare emolumenti"@it , "Incarichi dirigenziali – situazione patrimoniale aggiornata"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1-bis, d.lgs. n. 33/2013 | Art. 3, l. n. 441/1982 | Art. 20, c. 3, d.lgs. n. 39/2013 | Art. 14, c. 1-ter, secondo periodo, d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "2"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "2013-03-14"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/049> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/050> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/033> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/031> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0402> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1-bis, d.lgs. n. 33/2013 | Art. 3, l. n. 441/1982 | Art. 20, c. 3, d.lgs. n. 39/2013 | Art. 14, c. 1-ter, secondo periodo, d.lgs. n. 33/2013" ;
        trapit:subTransparencyObligationOf
                :040201 .

:02010203  a                           skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "02.01.02.03" ;
        skos:definition                " attestazione concernente le variazioni della situazione patrimoniale intervenute nell'anno precedente e copia della dichiarazione dei redditi [Per il soggetto, il coniuge non separato e i parenti entro il secondo grado, ove gli stessi vi consentano (NB: dando eventualmente evidenza del mancato consenso)]"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "02.01.02.03" ;
        skos:prefLabel                 "Titolari di incarichi di amministrazione, di direzione o di governo – situazione patrimoniale aggiornata"@it , "Administrative bodies -  \r\nupdated balance sheet"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 Art. 3, l. n. 441/1982" ;
        clvapit:hasRankOrder           "2"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "2013-03-14"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/031> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/033> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0201> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 Art. 3, l. n. 441/1982" ;
        trapit:subTransparencyObligationOf
                :020102 .

:07020102  a                           skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "07.02.01.02" ;
        skos:definition                "Dichiarazione sulla insussistenza di una delle cause di inconferibilità dell'incarico (link al sito dell'ente)"@it ;
        skos:editorialNote             "Tempestivo \r\n(art. 20, c. 1, d.lgs. n. 39/2013) " ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "07.02.01.02" ;
        skos:prefLabel                 "Subsidiary companies - incopatibilities"@en , "Società partecipate - insussistenza di cause di incompatibilità"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 20, c. 3, d.lgs. n. 39/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "2"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/048> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0702> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 20, c. 3, d.lgs. n. 39/2013" ;
        trapit:subTransparencyObligationOf
                :070201 .

:041102  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "04.11.02" ;
        skos:definition                "Specifiche informazioni sui costi  della contrattazione integrativa, certificate dagli organi di controllo  interno, trasmesse al  Ministero dell'Economia e delle finanze, che predispone, allo scopo, uno specifico modello di rilevazione, d'intesa con la Corte dei conti e con la Presidenza del Consiglio dei Ministri - Dipartimento della funzione pubblica"@it ;
        skos:editorialNote             "Annuale \r\n(art. 55, c. 4, d.lgs. n. 150/2009)\r\n" ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "04.11.02" ;
        skos:prefLabel                 "Cost of Integrative negotiation"@en , "Costi contratti integrativi"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 21, c. 2, d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 55, c. 4,d.lgs. n. 150/2009" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/039> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/038> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/155> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/056> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0411> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 21, c. 2, d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 55, c. 4,d.lgs. n. 150/2009" .

:040901  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "04.09.01" ;
        skos:definition                "Elenco degli incarichi conferiti o autorizzati a ciascun dipendente (dirigente e non dirigente), con l'indicazione dell'oggetto, della durata e del compenso spettante per ogni incarico"@it ;
        skos:editorialNote             "Da pubblicare in tabelle\r\n" ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "04.09.01" ;
        skos:prefLabel                 "Incarichi conferiti e autorizzati ai dipendenti"@it , "Task assigned and authorized to employees"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 18, d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 53, c. 14, d.lgs. n. 165/2001" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/200> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/022> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/199> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/079> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0409> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 18, d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 53, c. 14, d.lgs. n. 165/2001" .

:02010103  a                           skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "02.01.01.03" ;
        skos:definition                " attestazione concernente le variazioni della situazione patrimoniale intervenute nell'anno precedente e copia della dichiarazione dei redditi [Per il soggetto, il coniuge non separato e i parenti entro il secondo grado, ove gli stessi vi consentano (NB: dando eventualmente evidenza del mancato consenso)]"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "02.01.01.03" ;
        skos:prefLabel                 "Political bodies -  \r\nupdated balance sheet"@en , "Titolari di incarichi politici – situazione patrimoniale aggiornata"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 Art. 3, l. n. 441/1982" ;
        clvapit:hasRankOrder           "2"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "2013-03-14"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/033> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/031> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0201> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 Art. 3, l. n. 441/1982" ;
        trapit:subTransparencyObligationOf
                :020101 .

:210303  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "21.03.03" ;
        skos:definition                "Obiettivi di accessibilità dei soggetti disabili agli strumenti informatici per l'anno corrente (entro il 31 marzo di ogni anno) e lo stato di attuazione del \"piano per l'utilizzo del telelavoro\" nella propria organizzazione"@it ;
        skos:editorialNote             "Da pubblicare secondo le indicazioni contenute nella circolare dell'Agenzia per l'Italia digitale n. 1/2016 e s.m.i." ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "21.03.03" ;
        skos:prefLabel                 "Obiettivi di accessibilità\r\n"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 9, c. 7, d.l. n. 179/2012 convertito con modificazioni dalla L. 17 dicembre 2012, n. 221 " ;
        tiapit:issued                  "14/03/2045"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/194> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/2103> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 9, c. 7, d.l. n. 179/2012 convertito con modificazioni dalla L. 17 dicembre 2012, n. 221 " .

:020103  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "02.01.03" ;
        skos:definition                "Cessati dall'incarico: Atto di nomina, con l'indicazione della durata dell'incarico; Curriculum vitae; Compensi di qualsiasi natura connessi all'assunzione della carica;  Importi di viaggi di servizio e missioni pagati con fondi pubblici; Dati relativi all'assunzione di altre cariche, presso enti pubblici o privati, e relativi compensi a qualsiasi titolo corrisposti; Altri eventuali incarichi con oneri a carico della finanza pubblica e indicazione dei compensi spettanti. 1) copie delle dichiarazioni dei redditi riferiti al periodo dell'incarico;  2) copia della dichiarazione dei redditi successiva al termine dell'incarico o carica, entro un mese dalla scadenza del termine di legge per la presentazione della dichiarazione [Per il soggetto, il coniuge non separato e i parenti entro il secondo grado, ove gli stessi vi consentano (NB: dando eventualmente evidenza del mancato consenso)] (NB: è necessario limitare, con appositi accorgimenti a cura dell'interessato o della amministrazione, la pubblicazione dei dati sensibili). 3) dichiarazione concernente le spese sostenute e le obbligazioni assunte per la propaganda elettorale ovvero attestazione di essersi avvalsi esclusivamente di materiali e di mezzi propagandistici predisposti e messi a disposizione dal partito o dalla formazione politica della cui lista il soggetto ha fatto parte con riferimento al periodo dell'incarico (con allegate copie delle dichiarazioni relative a finanziamenti e contributi per un importo che nell'anno superi 5.000 €). 4) dichiarazione concernente le variazioni della situazione patrimoniale intervenute dopo l'ultima attestazione [Per il soggetto, il coniuge non separato e i parenti entro il secondo grado, ove gli stessi vi consentano (NB: dando eventualmente evidenza del mancato consenso)]."@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "02.01.03" ;
        skos:prefLabel                 "Terminated from office -  \r\nupdated balance sheet"@en , "Cessati dall'incarico "@it , "Terminated from office - \r\nother sources of income and tax declaration"@en , "Terminated from office"@en , "Terminated from office – electoral expenses"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 14, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "2013-03-14"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/NEVER> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/022> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/023> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/019> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/031> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/032> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/024> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/033> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/020> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/021> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/199> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0201> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 14, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013" .

:180104  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "18.01.04" ;
        skos:definition                "3) Misure, anche amministrative, quali le politiche, le disposizioni legislative, i piani, i programmi, gli accordi ambientali e ogni altro atto, anche di natura amministrativa, nonché le attività che incidono o possono incidere sugli elementi e sui fattori dell'ambiente ed analisi costi-benefìci ed altre analisi ed ipotesi economiche usate nell'àmbito delle stesse"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "18.01.04" ;
        skos:prefLabel                 "Misure incidenti sull'ambiente e relative analisi di impatto"@it , "Environmental incident measurements and related impact analyzes"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 40, c. 2, d.lgs. n. 33/2013" ;
        tiapit:issued                  "14/03/2027"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/007> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/189> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/192> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/006> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1801> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 40, c. 2, d.lgs. n. 33/2013" .

:040801  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "04.08.01" ;
        skos:definition                "Elenco degli incarichi conferiti o autorizzati a ciascun dipendente (dirigente e non dirigente), con l'indicazione dell'oggetto, della durata e del compenso spettante per ogni incarico"@it ;
        skos:editorialNote             "Da pubblicare in tabelle\r\n" ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "04.08.01" ;
        skos:prefLabel                 "Quaterly absence rate"@en , "Tassi di assenza trimestrali"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 18, d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 53, c. 14, d.lgs. n. 165/2001" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/060> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0408> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 18, d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 53, c. 14, d.lgs. n. 165/2001" .

:100203  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "10.02.03" ;
        skos:definition                "Provvedimento che determina le esclusioni dalla procedura di affidamento e le ammissioni all'esito delle valutazioni dei requisiti soggettivi, economico-finanziari e tecnico-professionali."@it ;
        skos:editorialNote             "Da pubblicare in tabelle " ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "10.02.03" ;
        skos:prefLabel                 "Provvedimenti di esclusione e di amminssione"@it , "Exclusion and admission act"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 37, c. 1, lett. b) d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 29, c. 1, d.lgs. n. 50/2016  " ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/129> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/128> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/083> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1002> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 37, c. 1, lett. b) d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 29, c. 1, d.lgs. n. 50/2016  " .

:04010101  a                           trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "04.01.01.01" ;
        skos:definition                "Dichiarazione concernente diritti reali su beni immobili e su beni mobili iscritti in pubblici registri, titolarità di imprese, azioni di società, quote di partecipazione a società, esercizio di funzioni di amministratore o di sindaco di società, con l'apposizione della formula «sul mio onore affermo che la dichiarazione corrisponde al vero» [Per il soggetto, il coniuge non separato e i parenti entro il secondo grado, ove gli stessi vi consentano (NB: dando eventualmente evidenza del mancato consenso) e riferita al momento dell'assunzione dell'incarico]. Copia dell'ultima dichiarazione dei redditi soggetti all'imposta sui redditi delle persone fisiche [Per il soggetto, il coniuge non separato e i parenti entro il secondo grado, ove gli stessi vi consentano (NB: dando eventualmente evidenza del mancato consenso)] (NB: è necessario limitare, con appositi accorgimenti a cura dell'interessato o della amministrazione, la pubblicazione dei dati sensibili)"@it ;
        skos:editorialNote             "Entro 3 mesi dalla elezione, dalla nomina o dal conferimento dell'incarico" ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "04.01.01.01" ;
        skos:prefLabel                 "Administrative bodies - \r\nother sources of income and tax declaration"@en , "Incarichi amministrativi di vertice – altre fonti di reddito e dichiarazione dei redditi alla nomina"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 2, c. 1, punto 1, l. n. 441/1982" ;
        clvapit:hasRankOrder           "2"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "2013-03-14"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/NEVER> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/031> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/029> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/027> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/025> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/030> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/026> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/028> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0401> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 2, c. 1, punto 1, l. n. 441/1982" ;
        trapit:subTransparencyObligationOf
                :040101 .

:070202  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "07.02.02" ;
        skos:definition                "Provvedimenti in materia di costituzione di società a partecipazione pubblica, acquisto di partecipazioni in società già costituite, gestione delle partecipazioni pubbliche, alienazione di partecipazioni sociali, quotazione di società a controllo pubblico in mercati regolamentati e razionalizzazione periodica delle partecipazioni pubbliche, previsti dal decreto legislativo adottato ai sensi dell'articolo 18 della legge 7 agosto 2015, n. 124 (art. 20  d.lgs 175/2016)\r\n\r\nProvvedimenti con cui le amministrazioni pubbliche socie fissano obiettivi specifici, annuali e pluriennali, sul complesso delle spese di funzionamento, ivi comprese quelle per il personale, delle società controllate\r\n\r\nProvvedimenti con cui le società a controllo pubblico garantiscono il concreto perseguimento degli obiettivi specifici, annuali e pluriennali, sul complesso delle spese di funzionamento \r\n\r\n\r\n\r\n"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "07.02.02" ;
        skos:prefLabel                 "Provvedimenti"@it , "Legislative provision"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 22, c. 1. lett. d-bis, d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 19, c. 7, d.lgs. n. 175/2016" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/076> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/083> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/008> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0702> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 22, c. 1. lett. d-bis, d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 19, c. 7, d.lgs. n. 175/2016" .

:210203  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "21.02.03" ;
        skos:definition                "Elenco delle richieste di accesso (atti, civico e generalizzato) con indicazione dell’oggetto e della data della richiesta nonché del relativo esito con la data della decisione"@it ;
        skos:editorialNote             "Da pubblicare in tabelle" ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "21.02.03" ;
        skos:prefLabel                 "Registro degli accessi "@it , "Access register"@en ;
        skos:scopeNote                 "Linee guida Anac FOIA (del. 1309/2016)" ;
        tiapit:issued                  "14/03/2042"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL_2> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/229> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/230> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/228> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/231> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/2102> ;
        trapit:regulationReference     "Linee guida Anac FOIA (del. 1309/2016)" .

:07030102  a                           skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "07.03.01.02" ;
        skos:definition                "Dichiarazione sulla insussistenza di una delle cause di inconferibilità dell'incarico (link al sito dell'ente)"@it ;
        skos:editorialNote             "Tempestivo \r\n(art. 20, c. 1, d.lgs. n. 39/2013) " ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "07.03.01.02" ;
        skos:prefLabel                 "Enti di diritto privato controllati - insussistenza di cause di incompatibilità"@it , "Controlled private law units - incopatibilities"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 20, c. 3, d.lgs. n. 39/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "2"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/048> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0703> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 20, c. 3, d.lgs. n. 39/2013" ;
        trapit:subTransparencyObligationOf
                :070301 .

:040701  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "04.07.01" ;
        skos:definition                "Personale con rapporto di lavoro non a tempo indeterminato, ivi compreso il personale assegnato agli uffici di diretta collaborazione con gli organi di indirizzo politico"@it ;
        skos:editorialNote             "Da pubblicare in tabelle\r\nAnnuale \r\n(art. 17, c. 1, d.lgs. n. 33/2013)" ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "04.07.01" ;
        skos:prefLabel                 "Personale non a tempo indeterminato"@it , "Personnel without permament position"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 17, c. 1, d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "2013-03-14"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/059> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0407> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 17, c. 1, d.lgs. n. 33/2013" .

:040202  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "04.02.02" ;
        skos:definition                "Numero e tipologia dei posti di funzione che si rendono disponibili nella dotazione organica e relativi criteri di scelta"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "04.02.02" ;
        skos:prefLabel                 "Posti di funzione disponibili"@it , "Available positions"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 19, c. 1-bis, d.lgs. n. 165/2001" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "2013-03-14"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/052> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/053> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/051> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0402> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 19, c. 1-bis, d.lgs. n. 165/2001" .

:07010101  a                           skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "07.01.01.01" ;
        skos:definition                "Per ciascun ente indicare:\r\n1) ragione sociale\r\n2) funzioni attribuite e attività svolte in favore dell'amministrazione o attività di servizio pubblico affidate\r\n3) misura dell'eventuale partecipazione dell'amministrazione\r\n4) durata dell'impegno\r\n5)  onere complessivo a qualsiasi titolo gravante per l'anno sul bilancio dell'amministrazione\r\n6) numero dei rappresentanti dell'amministrazione negli organi di governo e trattamento economico complessivo a ciascuno di essi spettante (con l'esclusione dei rimborsi per vitto e alloggio) \r\n7) risultati di bilancio degli ultimi tre esercizi finanziari\r\n8) incarichi di amministratore dell'ente e relativo trattamento economico complessivo (con l'esclusione dei rimborsi per vitto e alloggio) \r\n9) Collegamento con i siti istituzionali degli enti pubblici vigilati "@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "07.01.01.01" ;
        skos:prefLabel                 "Enti pubblici vigilati - Dati generali"@it , "Supervised companies - generalities"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 22, c. 2, d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "2"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/077> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/080> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/079> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/075> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/081> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/204> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/078> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0701> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 22, c. 2, d.lgs. n. 33/2013" ;
        trapit:subTransparencyObligationOf
                :070101 .

:010202  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "01.02.02" ;
        skos:definition                "Direttive, circolari, programmi, istruzioni e ogni atto che dispone in generale sulla organizzazione, sulle funzioni, sugli obiettivi, sui procedimenti, ovvero nei quali si determina l'interpretazione di norme giuridiche che riguardano o dettano disposizioni per l'applicazione di esse"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "01.02.02" ;
        skos:prefLabel                 "Atti amministrativi generali"@it , "General administrative acts"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 12, c. 1, d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "2013-03-14"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/004> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/003> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/005> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/006> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/007> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0102> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 12, c. 1, d.lgs. n. 33/2013" .

:020402  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "02.04.02" ;
        skos:definition                "Illustrazione in forma semplificata, ai fini della piena accessibilità e comprensibilità dei dati, dell'organizzazione dell'amministrazione, mediante l'organigramma o analoghe rappresentazioni grafiche"@it ;
        skos:editorialNote             "da pubblicare sotto forma di organigramma, in modo tale che a ciascun ufficio sia assegnato un link ad una pagina contenente tutte le informazioni previste dalla norma" ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "02.04.02" ;
        skos:prefLabel                 "Organigramma"@it , "Organizational chart"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 13, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "2013-03-14"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/044> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/042> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/089> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/043> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0204> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 13, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013" .

:210103  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "21.01.03" ;
        skos:definition                "Regolamenti per la prevenzione e la repressione della corruzione e dell'illegalità (laddove adottati)"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "21.01.03" ;
        skos:prefLabel                 "Regulations for the prevention and repression of corruption and illegality"@en , "Regolamenti per la prevenzione e la repressione della corruzione e dell'illegalità"@it ;
        tiapit:issued                  "14/03/2036"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/226> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/225> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/2101> .

:040601  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "04.06.01" ;
        skos:definition                "Conto annuale del personale e relative spese sostenute, nell'ambito del quale sono rappresentati i dati relativi alla dotazione organica e al personale effettivamente in servizio e al relativo costo, con l'indicazione della distribuzione tra le diverse qualifiche e aree professionali, con particolare riguardo al personale assegnato agli uffici di diretta collaborazione con gli organi di indirizzo politico "@it ;
        skos:editorialNote             "Annuale \r\n(art. 16, c. 1, d.lgs. n. 33/2013)" ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "04.06.01" ;
        skos:prefLabel                 "Conto annuale del personale"@it , "Annual amount of personnel"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 16, c. 1, d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "2013-03-14"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/055> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/057> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/056> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0406> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 16, c. 1, d.lgs. n. 33/2013" .

:17010102  a                           trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "17.01.01.02" ;
        skos:definition                "Documentazione relativa a ciascun procedimento di presentazione e approvazione delle proposte di trasformazione urbanistica di iniziativa privata o pubblica in variante allo strumento urbanistico generale comunque denominato vigente nonché delle proposte di trasformazione urbanistica di iniziativa privata o pubblica in attuazione dello strumento urbanistico generale vigente che comportino premialità edificatorie a fronte dell'impegno dei privati alla realizzazione di opere di urbanizzazione extra oneri o della cessione di aree o volumetrie per finalità di pubblico interesse"@it ;
        skos:editorialNote             "Da pubblicare in tabelle" ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "17.01.01.02" ;
        skos:prefLabel                 "Procedimenti di presentazione e approvazione delle proposte di trasformazione urbanistica di iniziativa privata o pubblica\r\n"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 39, c. 2, d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "2"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2023"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/172> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/085> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1701> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 39, c. 2, d.lgs. n. 33/2013" ;
        trapit:subTransparencyObligationOf
                :170101 .

:04020101  a                           trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "04.02.01.01" ;
        skos:definition                "Dichiarazione concernente diritti reali su beni immobili e su beni mobili iscritti in pubblici registri, titolarità di imprese, azioni di società, quote di partecipazione a società, esercizio di funzioni di amministratore o di sindaco di società, con l'apposizione della formula «sul mio onore affermo che la dichiarazione corrisponde al vero» [Per il soggetto, il coniuge non separato e i parenti entro il secondo grado, ove gli stessi vi consentano (NB: dando eventualmente evidenza del mancato consenso) e riferita al momento dell'assunzione dell'incarico]. Copia dell'ultima dichiarazione dei redditi soggetti all'imposta sui redditi delle persone fisiche [Per il soggetto, il coniuge non separato e i parenti entro il secondo grado, ove gli stessi vi consentano (NB: dando eventualmente evidenza del mancato consenso)] (NB: è necessario limitare, con appositi accorgimenti a cura dell'interessato o della amministrazione, la pubblicazione dei dati sensibili)"@it ;
        skos:editorialNote             "Entro 3 mesi dalla elezione, dalla nomina o dal conferimento dell'incarico" ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "04.02.01.01" ;
        skos:prefLabel                 "Incarichi dirigenziali – altre fonti di reddito e dichiarazione dei redditi alla nomina"@it , "Executives - \r\nother sources of income and tax declaration"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 2, c. 1, punto 1, l. n. 441/1982" ;
        clvapit:hasRankOrder           "2"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "2013-03-14"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/NEVER> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/025> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/026> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/029> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/031> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/028> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/027> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/030> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0402> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 2, c. 1, punto 1, l. n. 441/1982" ;
        trapit:subTransparencyObligationOf
                :040201 .

:020302  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "02.03.02" ;
        skos:definition                "Rendiconti di esercizio annuale dei gruppi consiliari regionali e provinciali, con evidenza delle risorse trasferite o assegnate a ciascun gruppo, con indicazione del titolo di trasferimento e dell'impiego delle risorse utilizzate"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "02.03.02" ;
        skos:prefLabel                 "Supervisory office acts"@en , "Atti degli organi di controllo"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 28, c. 1, d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "2013-03-14"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/039> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/038> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/006> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0203> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 28, c. 1, d.lgs. n. 33/2013" .

:041201  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "04.12.01" ;
        skos:definition                "OIV: Nominativi e curriculum vitae; Compensi; Bandi di concorso per il reclutamento, a qualsiasi titolo, di personale presso l'amministrazione nonche' i criteri di valutazione della Commissione e le tracce delle prove scritte."@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "04.12.01" ;
        skos:prefLabel                 "Independent Evaluation Agency"@en , "OIV "@it ;
        skos:scopeNote                 "D.lgs. n. 33/2013, Art. 10, c. 8, lett. C | Art. 10, c. 8, lett. c), d.lgs. n. 33/2013 | Par. 14.2, delib. CiVIT n. 12/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/063> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/021> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/022> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0412> ;
        trapit:regulationReference     "D.lgs. n. 33/2013, Art. 10, c. 8, lett. C | Art. 10, c. 8, lett. c), d.lgs. n. 33/2013 | Par. 14.2, delib. CiVIT n. 12/2013" .

:040501  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "04.05.01" ;
        skos:definition                "Curricula dei titolari di posizioni organizzative redatti in conformità al vigente modello europeo"@it ;
        skos:editorialNote             "Tempestivo (ex art. 8, d.lgs. n. 33/2013)" ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "04.05.01" ;
        skos:prefLabel                 "Organizational positions"@en , "Titolari di posizioni organizzative"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 14, c. 1-quinquies., d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "2013-03-14"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/021> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/198> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0405> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 14, c. 1-quinquies., d.lgs. n. 33/2013" .

:02010202  a                           skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "02.01.02.02" ;
        skos:definition                "dichiarazione concernente le spese sostenute e le obbligazioni assunte per la propaganda elettorale ovvero attestazione di essersi avvalsi esclusivamente di materiali e di mezzi propagandistici predisposti e messi a disposizione dal partito o dalla formazione politica della cui lista il soggetto ha fatto parte, con l'apposizione della formula «sul mio onore affermo che la dichiarazione corrisponde al vero» (con allegate copie delle dichiarazioni relative a finanziamenti e contributi per un importo che nell'anno superi 5.000 €)"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "02.01.02.02" ;
        skos:prefLabel                 "Titolari di incarichi di amministrazione, di direzione o di governo - spese elettorali"@it , "Administrative bodies – electoral expenses"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 Art. 2, c. 1, punto 3, l. n. 441/1982" ;
        clvapit:hasRankOrder           "2"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "2013-03-14"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/032> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0201> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 Art. 2, c. 1, punto 3, l. n. 441/1982" ;
        trapit:subTransparencyObligationOf
                :020102 .

:150802  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "15.08.02" ;
        skos:definition                "Ammontare complessivo dei debiti e il numero delle imprese creditrici"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "15.08.02" ;
        skos:prefLabel                 "Ammontare complessivo dei debiti"@it , "Total amount of debits"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 33, d.lgs. n. 33/2014" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2016"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/165> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/164> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1508> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 33, d.lgs. n. 33/2014" .

:070401  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "07.04.01" ;
        skos:definition                "Una o più rappresentazioni grafiche che evidenziano i rapporti tra l'amministrazione e gli Società partecipate, le società partecipate, gli enti di diritto privato controllati"@it ;
        skos:editorialNote             "Da pubblicare in tabelle" ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "07.04.01" ;
        skos:prefLabel                 "Organisation chart"@en , "Rappresentazione grafica"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 22, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013\r\n" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/076> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/084> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/075> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0704> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 22, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013\r\n" .

:07020101  a                           skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "07.02.01.01" ;
        skos:definition                "Per ciascuna società indicare:\r\n1) ragione sociale\r\n2) funzioni attribuite e attività svolte in favore dell'amministrazione o attività di servizio pubblico affidate\r\n3) misura dell'eventuale partecipazione dell'amministrazione\r\n4) durata dell'impegno\r\n5)  onere complessivo a qualsiasi titolo gravante per l'anno sul bilancio dell'amministrazione\r\n6) numero dei rappresentanti dell'amministrazione negli organi di governo e trattamento economico complessivo a ciascuno di essi spettante (con l'esclusione dei rimborsi per vitto e alloggio) \r\n7) risultati di bilancio degli ultimi tre esercizi finanziari\r\n8) incarichi di amministratore dell'ente e relativo trattamento economico complessivo (con l'esclusione dei rimborsi per vitto e alloggio) \r\n9) Collegamento con i siti istituzionali degli Società partecipate "@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "07.02.01.01" ;
        skos:prefLabel                 "Subsidiary companies - generalities"@en , "Società partecipate - Dati generali"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 22, c. 2, d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "2"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/076> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/081> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/079> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/078> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/077> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/080> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0702> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 22, c. 2, d.lgs. n. 33/2013" ;
        trapit:subTransparencyObligationOf
                :070201 .

:041101  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "04.11.01" ;
        skos:definition                "Contratti integrativi stipulati, con la relazione tecnico-finanziaria e quella illustrativa, certificate dagli organi di controllo (collegio dei revisori dei conti, collegio sindacale, uffici centrali di bilancio o analoghi organi previsti dai rispettivi ordinamenti)"@it ;
        skos:editorialNote             "Da pubblicare in tabelle\r\n" ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "04.11.01" ;
        skos:prefLabel                 "Contratti integrativi"@it , "Integrative negotiation"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 21, c. 2, d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/062> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0411> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 21, c. 2, d.lgs. n. 33/2013" .

:040401  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "04.04.01" ;
        skos:definition                "Provvedimenti sanzionatori a carico del responsabile della mancata o incompleta comunicazione dei dati di cui all'articolo 14, concernenti la situazione patrimoniale complessiva del titolare dell'incarico al momento dell'assunzione della carica, la titolarità di imprese, le partecipazioni azionarie proprie nonchè tutti i compensi cui dà diritto l'assuzione della carica"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "04.04.01" ;
        skos:prefLabel                 "Sanzioni per mancata comunicazione dei dati"@it , "Penalties for failure to communicate data"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 47, c. 1, d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "2013-03-14"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/034> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/012> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0404> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 47, c. 1, d.lgs. n. 33/2013" .

:02010102  a                           skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "02.01.01.02" ;
        skos:definition                "dichiarazione concernente le spese sostenute e le obbligazioni assunte per la propaganda elettorale ovvero attestazione di essersi avvalsi esclusivamente di materiali e di mezzi propagandistici predisposti e messi a disposizione dal partito o dalla formazione politica della cui lista il soggetto ha fatto parte, con l'apposizione della formula «sul mio onore affermo che la dichiarazione corrisponde al vero» (con allegate copie delle dichiarazioni relative a finanziamenti e contributi per un importo che nell'anno superi 5.000 €)"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "02.01.01.02" ;
        skos:prefLabel                 "Political bodies – electoral expenses"@en , "Titolari di incarichi politici - spese elettorali"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 Art. 2, c. 1, punto 3, l. n. 441/1982" ;
        clvapit:hasRankOrder           "2"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "2013-03-14"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/032> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0201> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 Art. 2, c. 1, punto 3, l. n. 441/1982" ;
        trapit:subTransparencyObligationOf
                :020101 .

:210302  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "21.03.02" ;
        skos:definition                "Regolamenti che disciplinano l'esercizio della facoltà di accesso telematico e il riutilizzo dei dati, fatti salvi i dati presenti in Anagrafe tributaria"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "21.03.02" ;
        skos:prefLabel                 "Regulations"@en , "Regolamenti"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 53, c. 1,  bis, d.lgs. 82/2005" ;
        tiapit:issued                  "14/03/2044"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/232> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/225> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/2103> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 53, c. 1,  bis, d.lgs. 82/2005" .

:180103  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "18.01.03" ;
        skos:definition                "2) Fattori quali le sostanze, l'energia, il rumore, le radiazioni od i rifiuti, anche quelli radioattivi, le emissioni, gli scarichi ed altri rilasci nell'ambiente, che incidono o possono incidere sugli elementi dell'ambiente"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "18.01.03" ;
        skos:prefLabel                 "Polluting factors"@en , "Fattori inquinanti"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 40, c. 2, d.lgs. n. 33/2013" ;
        tiapit:issued                  "14/03/2026"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/224> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/187> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/183> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/185> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/184> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/186> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/182> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/188> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1801> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 40, c. 2, d.lgs. n. 33/2013" .

:070301  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "07.03.01" ;
        skos:definition                "Elenco degli enti di diritto privato, comunque denominati, in controllo dell'amministrazione"@it ;
        skos:editorialNote             "Da pubblicare in tabelle" ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "07.03.01" ;
        skos:prefLabel                 "Enti di diritto privato controllati"@it , "Controlled private law units"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 22, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013\r\n" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/205> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0703> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 22, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013\r\n" .

:020102  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "02.01.02" ;
        skos:definition                "Titolari di incarichi di amministrazione, di direzione o di governo: Atto di nomina o di proclamazione, con l'indicazione della durata dell'incarico o del mandato elettivo, per titolari di incarico politico; Curriculum vitae di titolare di incarico politico; Compensi di qualsiasi natura connessi all'assunzione della carica, importi di viaggi di servizio e missioni pagati con fondi pubblici di titolare di incarico politico; Compensi di qualsiasi natura connessi all'assunzione della carica, importi di viaggi di servizio e missioni pagati con fondi pubblici di titolare di incarico politico; Dati relativi all'assunzione di altre cariche, presso enti pubblici o privati, e relativi compensi a qualsiasi titolo corrisposti, per titolari di incarico politico."@it ;
        skos:editorialNote             "Da pubblicare in tabelle" ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "02.01.02" ;
        skos:prefLabel                 "Titolari di incarichi di amministrazione, di direzione o di governo"@it , "Administrative bodies"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 14, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "2013-03-14"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/018> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/024> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/021> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/199> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/023> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/017> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/020> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/016> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/022> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0201> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 14, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013" .

:100202  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "10.02.02" ;
        skos:definition                "Per ciascuna procedura per l'affidamento di appalti (compresi quelli tra enti nell'ambito del settore pubblico di cui all'art. 5 del dlgs n. 50/2016) devono essere pubblicati:\r\n- Avvisi di preinformazione - Avvisi di preinformazione (art. 70, c. 1, 2 e 3, dlgs n. 50/2016); Bandi ed avvisi di preinformazioni (art. 141, dlgs n. 50/2016)\r\n- \"Delibera a contrarre o atto equivalente (per tutte le procedure)\r\n\"\r\n- Avvisi e bandi - \r\nAvviso (art. 19, c. 1, dlgs n. 50/2016); \r\nAvviso di indagini di mercato (art. 36, c. 7,  dlgs n. 50/2016 e Linee guida ANAC); \r\nAvviso di formazione elenco operatori economici e pubblicazione elenco (art. 36, c. 7, dlgs n. 50/2016 e Linee guida ANAC); \r\nBandi ed avvisi (art. 36, c. 9, dlgs n. 50/2016); \r\nBandi ed avvisi  (art. 73, c. 1, e 4, dlgs n. 50/2016); \r\nBandi ed avvisi (art. 127, c. 1, dlgs n. 50/2016); Avviso periodico indicativo (art. 127, c. 2, dlgs n. 50/2016); \r\nAvviso relativo all’esito della procedura; \r\nPubblicazione a livello nazionale di bandi e avvisi; \r\nBando di concorso (art. 153, c. 1, dlgs n. 50/2016); \r\nAvviso di aggiudicazione (art. 153, c. 2, dlgs n. 50/2016); \r\nBando di concessione, invito a presentare offerta, documenti di gara (art. 171, c. 1 e 5, dlgs n. 50/2016); \r\nAvviso in merito alla modifica dell’ordine di importanza dei criteri, Bando di concessione  (art. 173, c. 3, dlgs n. 50/2016);\r\nBando di gara (art. 183, c. 2, dlgs n. 50/2016); \r\nAvviso costituzione del privil  egio (art. 186, c. 3, dlgs n. 50/2016); \r\nBando di gara (art. 188, c. 3, dlgs n. 50/2016)\"\r\n- Avviso sui risultati della procedura di affidamento - Avviso sui risultati della procedura di affidamento con indicazione dei soggetti invitati (art. 36, c. 2, dlgs n. 50/2016); Bando di concorso e avviso sui risultati del concorso (art. 141, dlgs n. 50/2016); Avvisi relativi l’esito della procedura, possono essere raggruppati su base trimestrale (art. 142, c. 3, dlgs n. 50/2016); Elenchi dei verbali delle commissioni di gara \r\n- Avvisi sistema di qualificazione - Avviso sull’esistenza di un sistema di qualificazione, di cui all’Allegato XIV, parte II, lettera H; Bandi, avviso periodico indicativo; avviso sull’esistenza di un sistema di qualificazione; Avviso di aggiudicazione (art. 140, c. 1, 3 e 4, dlgs n. 50/2016)\r\n- \"Affidamenti \r\nGli atti relativi agli affidamenti diretti di lavori, servizi e forniture di somma urgenza e di protezione civile, con specifica dell'affidatario, delle modalità della scelta e delle motivazioni che non hanno consentito il ricorso alle procedure ordinarie (art. 163, c. 10, dlgs n. 50/2016); \r\ntutti gli atti connessi agli affidamenti in house in formato open data di appalti pubblici e contratti di concessione tra enti  (art. 192 c. 3, dlgs n. 50/2016)\"\r\n- Informazioni ulteriori - Contributi e resoconti degli incontri con portatori di interessi unitamente ai progetti di fattibilità di grandi opere e ai documenti predisposti dalla stazione appaltante (art. 22, c. 1, dlgs n. 50/2016); Informazioni ulteriori, complementari o aggiuntive rispetto a quelle previste dal Codice; Elenco ufficiali operatori economici (art. 90, c. 10, dlgs n. 50/2016)\r\n\r\n"@it ;
        skos:editorialNote             "Da pubblicare in tabelle organizzate annualmente in unico elenco per singola amministrazione (Art. 27, c. 2, d.lgs. n. 33/2013) creando un collegamento con la pagina nella quale sono riportati i dati dei relativi provvedimenti finali\r\nNB: è fatto divieto di diffusione di dati da cui sia possibile ricavare informazioni relative allo stato di salute e alla situazione di disagio economico-sociale degli interessati, come previsto dall'art. 26, c. 4,  del d.lgs. n. 33/2013\r\n" ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "10.02.02" ;
        skos:prefLabel                 "Atti relativi alle procedure per l’affidamento di appalti pubblici di servizi, forniture, lavori e opere, di concorsi pubblici di progettazione, di concorsi di idee e di concessioni. "@it , "Proceedings relating to the procedures for awarding public service contracts, supplies, works and works, public design competitions, ideas and concessions."@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 37, c. 1, lett. b) d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 29, c. 1, d.lgs. n. 50/2016  " ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/117> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/124> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/122> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/116> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/123> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/131> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/121> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/128> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/127> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/120> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/108> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/107> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/119> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/118> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/126> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/125> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1002> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 37, c. 1, lett. b) d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 29, c. 1, d.lgs. n. 50/2016  " .

:041001  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "04.10.01" ;
        skos:definition                "Riferimenti necessari per la consultazione dei contratti e accordi collettivi nazionali ed eventuali interpretazioni autentiche"@it ;
        skos:editorialNote             "Da pubblicare in tabelle\r\n" ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "04.10.01" ;
        skos:prefLabel                 "Collective negotiation"@en , "Contrattazione collettiva"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 21, c. 1, d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 47, c. 8, d.lgs. n. 165/2001" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/061> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0410> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 21, c. 1, d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 47, c. 8, d.lgs. n. 165/2001" .

:040301  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "04.03.01" ;
        skos:definition                "Cessati dall'incarico: Atto di nomina, con l'indicazione della durata dell'incarico; Curriculum vitae; Compensi di qualsiasi natura connessi all'assunzione della carica;  Importi di viaggi di servizio e missioni pagati con fondi pubblici; Dati relativi all'assunzione di altre cariche, presso enti pubblici o privati, e relativi compensi a qualsiasi titolo corrisposti; Altri eventuali incarichi con oneri a carico della finanza pubblica e indicazione dei compensi spettanti. 1) copie delle dichiarazioni dei redditi riferiti al periodo dell'incarico;  2) copia della dichiarazione dei redditi successiva al termine dell'incarico o carica, entro un mese dalla scadenza del termine di legge per la presentazione della dichiarazione [Per il soggetto, il coniuge non separato e i parenti entro il secondo grado, ove gli stessi vi consentano (NB: dando eventualmente evidenza del mancato consenso)] (NB: è necessario limitare, con appositi accorgimenti a cura dell'interessato o della amministrazione, la pubblicazione dei dati sensibili). 3) dichiarazione concernente le spese sostenute e le obbligazioni assunte per la propaganda elettorale ovvero attestazione di essersi avvalsi esclusivamente di materiali e di mezzi propagandistici predisposti e messi a disposizione dal partito o dalla formazione politica della cui lista il soggetto ha fatto parte con riferimento al periodo dell'incarico (con allegate copie delle dichiarazioni relative a finanziamenti e contributi per un importo che nell'anno superi 5.000 €). 4) dichiarazione concernente le variazioni della situazione patrimoniale intervenute dopo l'ultima attestazione [Per il soggetto, il coniuge non separato e i parenti entro il secondo grado, ove gli stessi vi consentano (NB: dando eventualmente evidenza del mancato consenso)]."@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "04.03.01" ;
        skos:prefLabel                 "Executives ceased - \r\nother sources of income and tax declaration"@en , "Executives ceased"@en , "Dirigenti cessati"@it , "Executives ceased -  \r\nupdated balance sheet"@en , "Executives ceased – electoral expenses"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 14, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "2013-03-14"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/NEVER> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/031> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/032> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/199> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/033> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/019> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/020> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/021> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/022> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/023> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0201> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0403> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 14, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013" .

:010301  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "01.03.01" ;
        skos:definition                "Scadenzario con l'indicazione delle date di efficacia dei nuovi obblighi amministrativi a carico di cittadini e imprese introdotti dalle amministrazioni secondo le modalità definite con DPCM 8 novembre 2013"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "01.03.01" ;
        skos:prefLabel                 "Scadenzario obblighi amministrativi"@it , "Schedule of administrative obligations"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 12, c. 1-bis, d.lgs. n. 33/2013 " ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "2013-03-14"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/013> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/014> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0103> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 12, c. 1-bis, d.lgs. n. 33/2013 " .

:070201  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "07.02.01" ;
        skos:definition                "Elenco delle società, comunque denominati, istituiti, vigilati e finanziati dall'amministrazione ovvero per i quali l'amministrazione abbia il potere di nomina degli amministratori dell'ente. \r\n"@it ;
        skos:editorialNote             "Da pubblicare in tabelle" ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "07.02.01" ;
        skos:prefLabel                 "Subsidiary companies"@en , "Società partecipate"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 22, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013\r\n" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/076> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0702> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 22, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013\r\n" .

:020501  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "02.05.01" ;
        skos:definition                "Elenco completo dei numeri di telefono e delle caselle di posta elettronica istituzionali e delle caselle di posta elettronica certificata dedicate, cui il cittadino possa rivolgersi per qualsiasi richiesta inerente i compiti istituzionali"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "02.05.01" ;
        skos:prefLabel                 "Contacts"@en , "Recapiti"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 13, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "2013-03-14"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/046> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/045> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0205> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 13, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013" .

:210202  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "21.02.02" ;
        skos:definition                "Nomi Uffici competenti cui è presentata la richiesta di accesso civico, nonchè modalità per l'esercizio di tale diritto, con indicazione dei recapiti telefonici e delle caselle di posta elettronica istituzionale"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "21.02.02" ;
        skos:prefLabel                 "Accesso civico \"generalizzato\" "@it , "Generalized civic access"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 5, c. 2, d.lgs. n. 33/2013" ;
        tiapit:issued                  "14/03/2041"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/045> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/086> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/228> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/046> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/2102> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 5, c. 2, d.lgs. n. 33/2013" .

:100102  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "10.01.02" ;
        skos:definition                "Codice Identificativo Gara (CIG), Struttura proponente, Oggetto del bando, Procedura di scelta del contraente, Elenco degli operatori invitati a presentare offerte/Numero di offerenti che hanno partecipato al procedimento, Aggiudicatario, Importo di aggiudicazione, Tempi di completamento dell'opera servizio o fornitura, Importo delle somme liquidate"@it ;
        skos:editorialNote             "Da pubblicare in formato tabellare" ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "10.01.02" ;
        skos:prefLabel                 "Single procedure of competition for the past years"@en , "Procedure di gara anni passati"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 1, c. 32, l. n. 190/2012 \r\nArt. 37, c. 1, lett. a) d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 4 delib. Anac n. 39/2017" , "Art. 1, c. 32, l. n. 190/2012 \r\nArt. 37, c. 1, lett. a) d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 4 delib. Anac n. 39/2016" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL> , <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/112> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/106> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/111> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/109> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/105> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/108> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/113> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/110> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/104> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/107> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1001> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 1, c. 32, l. n. 190/2012 \r\nArt. 37, c. 1, lett. a) d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 4 delib. Anac n. 39/2017" , "Art. 1, c. 32, l. n. 190/2012 \r\nArt. 37, c. 1, lett. a) d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 4 delib. Anac n. 39/2016" .

:07030101  a                           skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "07.03.01.01" ;
        skos:definition                "Per ciascun ente indicare:\r\n1) ragione sociale\r\n2) funzioni attribuite e attività svolte in favore dell'amministrazione o attività di servizio pubblico affidate\r\n3) misura dell'eventuale partecipazione dell'amministrazione\r\n4) durata dell'impegno\r\n5)  onere complessivo a qualsiasi titolo gravante per l'anno sul bilancio dell'amministrazione\r\n6) numero dei rappresentanti dell'amministrazione negli organi di governo e trattamento economico complessivo a ciascuno di essi spettante (con l'esclusione dei rimborsi per vitto e alloggio) \r\n7) risultati di bilancio degli ultimi tre esercizi finanziari\r\n8) incarichi di amministratore dell'ente e relativo trattamento economico complessivo (con l'esclusione dei rimborsi per vitto e alloggio) \r\n9) Collegamento con i siti istituzionali degli Enti di diritto privato controllati "@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "07.03.01.01" ;
        skos:prefLabel                 "Enti di diritto privato controllati - Dati generali"@it , "Controlled private law units - generalities"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 22, c. 2, d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "2"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/081> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/077> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/079> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/080> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/078> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0703> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 22, c. 2, d.lgs. n. 33/2013" ;
        trapit:subTransparencyObligationOf
                :070301 .

:040201  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "04.02.01" ;
        skos:definition                "Incarichi dirigenziali: Atto di nomina, con l'indicazione della durata dell'incarico; Curriculum vitae; Compensi di qualsiasi natura connessi all'assunzione della carica;  Importi di viaggi di servizio e missioni pagati con fondi pubblici; Dati relativi all'assunzione di altre cariche, presso enti pubblici o privati, e relativi compensi a qualsiasi titolo corrisposti; Altri eventuali incarichi con oneri a carico della finanza pubblica e indicazione dei compensi spettanti."@it ;
        skos:editorialNote             "Da pubblicare in tabelle" ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "04.02.01" ;
        skos:prefLabel                 "Executives"@en , "Incarichi dirigenziali"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 14, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013 |  Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1-bis , d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "2013-03-14"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/021> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/199> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/089> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/020> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/023> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/022> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/049> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0402> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 14, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013 |  Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1-bis , d.lgs. n. 33/2013" .

:010201  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "01.02.01" ;
        skos:definition                "Riferimenti normativi con i relativi link alle norme di legge statale pubblicate nella banca dati \"Normattiva\" che regolano l'istituzione, l'organizzazione e l'attività delle pubbliche amministrazioni"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "01.02.01" ;
        skos:prefLabel                 "Riferimenti normativi su organizzazione e attività"@it , "Normative references on organization and activities"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 12, c. 1, d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "2013-03-14"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/002> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0102> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 12, c. 1, d.lgs. n. 33/2013" .

:070101  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "07.01.01" ;
        skos:definition                "Elenco degli enti pubblici, comunque denominati, istituiti, vigilati e finanziati dall'amministrazione ovvero per i quali l'amministrazione abbia il potere di nomina degli amministratori dell'ente. \r\n"@it ;
        skos:editorialNote             "Da pubblicare in tabelle" ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "07.01.01" ;
        skos:prefLabel                 "Supervised companies"@en , "Enti pubblici vigilati"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 22, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013\r\n" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/075> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0701> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 22, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013\r\n" .

:020401  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "02.04.01" ;
        skos:definition                "Indicazione delle competenze di ciascun ufficio, anche di livello dirigenziale non generale, i nomi dei dirigenti responsabili dei singoli uffici"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "02.04.01" ;
        skos:prefLabel                 "Internal organization"@en , "Articolazione degli uffici"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 13, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "2013-03-14"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/087> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/088> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/041> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/086> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/042> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/040> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/089> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/043> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0204> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 13, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013" .

:210102  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "21.01.02" ;
        skos:definition                "Responsabile della prevenzione della corruzione e della trasparenza"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "21.01.02" ;
        skos:prefLabel                 "Person in charge for preventing corruption and transparency"@en , "Responsabile della prevenzione della corruzione e della trasparenza"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 1, c. 8, l. n. 190/2012, Art. 43, c. 1, d.lgs. n. 33/2013" ;
        tiapit:issued                  "14/03/2035"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/001> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/089> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/2101> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 1, c. 8, l. n. 190/2012, Art. 43, c. 1, d.lgs. n. 33/2013" .

:040101  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "04.01.01" ;
        skos:definition                "Incarichi amministrativi di vertice: Atto di nomina, con l'indicazione della durata dell'incarico; Curriculum vitae; Compensi di qualsiasi natura connessi all'assunzione della carica;  Importi di viaggi di servizio e missioni pagati con fondi pubblici; Dati relativi all'assunzione di altre cariche, presso enti pubblici o privati, e relativi compensi a qualsiasi titolo corrisposti; Altri eventuali incarichi con oneri a carico della finanza pubblica e indicazione dei compensi spettanti."@it ;
        skos:editorialNote             "Da pubblicare in tabelle" ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "04.01.01" ;
        skos:prefLabel                 "Incarichi amministrativi di vertice"@it , "Administrative bodies"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 14, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013 |  Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1-bis , d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "2013-03-14"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/023> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/016> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/021> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/022> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/199> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/049> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/020> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0401> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 14, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013 |  Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1-bis , d.lgs. n. 33/2013" .

:150901  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "15.09.01" ;
        skos:definition                "Nelle richieste di pagamento: i codici IBAN identificativi del conto di pagamento, ovvero di imputazione del versamento in Tesoreria,  tramite i quali i soggetti versanti possono effettuare i pagamenti mediante bonifico bancario o postale, ovvero gli identificativi del conto corrente postale sul quale i soggetti versanti possono effettuare i pagamenti mediante bollettino postale, nonchè i codici identificativi del pagamento da indicare obbligatoriamente per il versamento"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "15.09.01" ;
        skos:prefLabel                 "IBAN e pagamenti informatici"@it , "IBAN and electronic payments"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 36, d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 5, c. 1, d.lgs. n. 82/2005" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2017"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/096> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/098> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1509> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 36, d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 5, c. 1, d.lgs. n. 82/2005" .

:010101  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "01.01.01" ;
        skos:definition                "Piano triennale per la prevenzione della corruzione e della trasparenza e suoi allegati, le misure integrative di prevenzione della corruzione individuate ai sensi dell’articolo 1,comma 2-bis della legge n. 190 del 2012, (MOG 231) (link alla sotto-sezione Altri contenuti/Anticorruzione) "@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "01.01.01" ;
        skos:prefLabel                 "Plan for transparency and integrity"@en , "Piano triennale per la prevenzione della corruzione e della trasparenza (PTCT)"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 10, c. 8, lett. a), d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "2013-03-14"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/001> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0101> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 10, c. 8, lett. a), d.lgs. n. 33/2013" .

:17010101  a                           trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "17.01.01.01" ;
        skos:definition                "Atti di governo del territorio quali, tra gli altri, piani territoriali, piani di coordinamento, piani paesistici, strumenti urbanistici, generali e di attuazione, nonché le loro varianti"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "17.01.01.01" ;
        skos:prefLabel                 "Atti di governo del territorio"@it , "Acts of government of the area"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 39, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "2"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2022"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/006> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/170> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/171> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/172> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/220> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/221> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/222> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1701> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 39, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013" ;
        trapit:subTransparencyObligationOf
                :170101 .

:060501  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "06.05.01" ;
        skos:definition                "Criteri definiti nei sistemi di misurazione e valutazione della performance  per l’assegnazione del trattamento accessorio\r\nDistribuzione del trattamento accessorio, in forma aggregata, al fine di dare conto del livello di selettività utilizzato nella distribuzione dei premi e degli incentivi\r\nGrado di differenziazione dell'utilizzo della premialità sia per i dirigenti sia per i dipendenti\r\n"@it ;
        skos:editorialNote             "Da pubblicare in tabelle" ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "06.05.01" ;
        skos:prefLabel                 "Dati relativi ai premi"@it , "Informations on grants"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 20, c. 2, d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/203> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/072> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/070> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/067> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/071> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/069> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/074> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/073> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0605> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 20, c. 2, d.lgs. n. 33/2013" .

:020301  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "02.03.01" ;
        skos:definition                "Rendiconti di esercizio annuale dei gruppi consiliari regionali e provinciali, con evidenza delle risorse trasferite o assegnate a ciascun gruppo, con indicazione del titolo di trasferimento e dell'impiego delle risorse utilizzate"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "02.03.01" ;
        skos:prefLabel                 "Reports of regional and provincial council groups"@en , "Rendiconti gruppi consiliari regionali e provinciali"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 28, c. 1, d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "2013-03-14"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/037> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/035> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/036> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0203> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 28, c. 1, d.lgs. n. 33/2013" .

:080201  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "08.02.01" ;
        skos:definition                "Recapiti telefonici e casella di posta elettronica istituzionale dell'ufficio responsabile per le attività volte a gestire, garantire e verificare la trasmissione dei dati o l'accesso diretto degli stessi da parte delle amministrazioni procedenti all'acquisizione d'ufficio dei dati e allo svolgimento dei controlli sulle dichiarazioni sostitutive"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "08.02.01" ;
        skos:prefLabel                 "Office contacts"@en , "Recapiti dell'ufficio responsabile"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 35, c. 3, d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/046> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/086> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/045> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0802> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 35, c. 3, d.lgs. n. 33/2013" .

:02010201  a                           skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "02.01.02.01" ;
        skos:definition                "Dichiarazione concernente diritti reali su beni immobili e su beni mobili iscritti in pubblici registri, titolarità di imprese, azioni di società, quote di partecipazione a società, esercizio di funzioni di amministratore o di sindaco di società, con l'apposizione della formula «sul mio onore affermo che la dichiarazione corrisponde al vero» [Per il soggetto, il coniuge non separato e i parenti entro il secondo grado, ove gli stessi vi consentano (NB: dando eventualmente evidenza del mancato consenso) e riferita al momento dell'assunzione dell'incarico]. Copia dell'ultima dichiarazione dei redditi soggetti all'imposta sui redditi delle persone fisiche [Per il soggetto, il coniuge non separato e i parenti entro il secondo grado, ove gli stessi vi consentano (NB: dando eventualmente evidenza del mancato consenso)] (NB: è necessario limitare, con appositi accorgimenti a cura dell'interessato o della amministrazione, la pubblicazione dei dati sensibili)"@it ;
        skos:editorialNote             "Entro 3 mesi dalla elezione, dalla nomina o dal conferimento dell'incarico" ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "02.01.02.01" ;
        skos:prefLabel                 "Titolari di incarichi di amministrazione, di direzione o di governo – altre fonti di reddito e dichiarazione dei redditi alla nomina"@it , "Administrative bodies - \r\nother sources of income and tax declaration"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 Art. 2, c. 1, punto 2, l. n. 441/1982" , "Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 Art. 2, c. 1, punto 1, l. n. 441/1982" ;
        clvapit:hasRankOrder           "2"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "2013-03-14"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/NEVER> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/031> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/028> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/027> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/030> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/025> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/026> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/029> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0201> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 Art. 2, c. 1, punto 1, l. n. 441/1982" , "Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 Art. 2, c. 1, punto 2, l. n. 441/1982" ;
        trapit:subTransparencyObligationOf
                :020102 .

:150801  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "15.08.01" ;
        skos:definition                "Indicatore dei tempi medi di pagamento relativi agli acquisti di beni, servizi, prestazioni professionali e forniture"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "15.08.01" ;
        skos:prefLabel                 "Average times of service provision"@en , "Indicatore  di tempestività dei pagamenti"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 33, d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2014"^^xsd:date ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/161> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1508> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 33, d.lgs. n. 33/2013" .

:160301  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "16.03.01" ;
        skos:definition                "Informazioni relative ai tempi, ai costi unitari e agli indicatori di realizzazione delle opere pubbliche in corso o completate"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "16.03.01" ;
        skos:prefLabel                 "Tempi, costi unitari e indicatori di realizzazione delle opere pubbliche in corso o completate."@it , "Cost, times and indicators for the realization of public works"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 38, c. 2, d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:expiryDate              "da pubblicare in tabelle, sulla base dello schema tipo redatto dal Ministero dell'economia e della finanza d'intesa con l'Autorità nazionale anticorruzione"^^xsd:date ;
        tiapit:issued                  "14/03/2020"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/169> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/219> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/113> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/166> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1603> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 38, c. 2, d.lgs. n. 33/2013" .

:180108  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "18.01.08" ;
        skos:definition                " Relazione sullo stato dell'ambiente redatta dal Ministero dell'Ambiente e della tutela del territorio "@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "18.01.08" ;
        skos:prefLabel                 "Relazione sullo stato dell'ambiente del Ministero dell'Ambiente e della tutela del territorio"@it , "Report on the state of the environment of the Ministry of the Environment and the protection of the territory"@en ;
        skos:scopeNote                 "Art. 40, c. 2, d.lgs. n. 33/2013" ;
        tiapit:issued                  "14/03/2031"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/173> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/038> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1801> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 40, c. 2, d.lgs. n. 33/2013" .

:060401  a                             skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "06.04.01" ;
        skos:definition                "Ammontare complessivo dei premi collegati alla performance stanziati\r\nAmmontare dei premi effettivamente distribuiti"@it ;
        skos:editorialNote             "Da pubblicare in tabelle" ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "06.04.01" ;
        skos:prefLabel                 "Total amount of grants"@en , "Ammontare complessivo dei premi"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 20, c. 1, d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/067> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/069> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/203> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0604> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 20, c. 1, d.lgs. n. 33/2013" .

:020201  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "02.02.01" ;
        skos:definition                "Provvedimenti sanzionatori a carico del responsabile della mancata o incompleta comunicazione dei dati di cui all'articolo 14, concernenti la situazione patrimoniale complessiva del titolare dell'incarico al momento dell'assunzione della carica, la titolarità di imprese, le partecipazioni azionarie proprie nonchè tutti i compensi cui dà diritto l'assuzione della carica"@it ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "02.02.01" ;
        skos:prefLabel                 "Sanctions for failure of data communication"@en , "Sanzioni per mancata comunicazione dei dati"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 47, c. 1, d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "2013-03-14"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/012> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/034> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0202> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 47, c. 1, d.lgs. n. 33/2013" .

:210401  a                            skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                "21.04.01" ;
        skos:definition               "Dati, informazioni e documenti ulteriori che le pubbliche amministrazioni non hanno l'obbligo di pubblicare ai sensi della normativa vigente e che non sono riconducibili alle sottosezioni indicate"@it ;
        skos:editorialNote            "NB: nel caso di pubblicazione di dati non previsti da norme di legge si deve procedere alla anonimizzazione dei dati personali eventualmente presenti, in virtù di quanto disposto dall'art. 4, c. 3, del d.lgs. n. 33/2013" ;
        skos:inScheme                 <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                 "21.04.01" ;
        skos:prefLabel                "Dati ulteriori"@it ;
        skos:scopeNote                "Art. 7-bis, c. 3, d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 1, c. 9, lett. f), l. n. 190/2012" ;
        tiapit:issued                 "14/03/2045"^^xsd:date ;
        trapit:hasTransparencyStatus  trapit:inForce ;
        trapit:isClassifiedBy         <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/2104> ;
        trapit:regulationReference    "Art. 7-bis, c. 3, d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 1, c. 9, lett. f), l. n. 190/2012" .

:080101  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "08.01.01" ;
        skos:definition                "Per ciascuna tipologia di procedimento indicare:\r\n1)  breve descrizione del procedimento con indicazione di tutti i riferimenti normativi utili\r\n2)  unità organizzative responsabili dell'istruttoria\r\n3)  l'ufficio del procedimento, unitamente ai recapiti telefonici e alla casella di posta elettronica istituzionale \r\n4)  ove diverso, l'ufficio competente all'adozione del provvedimento finale, con l'indicazione del nome del responsabile dell'ufficio unitamente ai rispettivi recapiti telefonici e alla casella di posta elettronica istituzionale\r\n5)  modalità con le quali gli interessati possono ottenere le informazioni relative ai procedimenti in corso che li riguardino\r\n6)  termine fissato in sede di disciplina normativa del procedimento per la conclusione con l'adozione di un provvedimento espresso e ogni altro termine procedimentale rilevante\r\n7)  procedimenti per i quali il provvedimento dell'amministrazione può essere sostituito da una dichiarazione dell'interessato ovvero il procedimento può concludersi con il silenzio-assenso dell'amministrazione\r\n8)  strumenti di tutela amministrativa e giurisdizionale, riconosciuti dalla legge in favore dell'interessato, nel corso del procedimento nei confronti del provvedimento finale ovvero nei casi di adozione del provvedimento oltre il termine predeterminato per la sua conclusione e i modi per attivarli\r\n9)  link di accesso al servizio on line, ove sia già disponibile in rete, o tempi previsti per la sua attivazione\r\n10)  modalità per l'effettuazione dei pagamenti eventualmente necessari, con i codici IBAN identificativi del conto di pagamento, ovvero di imputazione del versamento in Tesoreria,  tramite i quali i soggetti versanti possono effettuare i pagamenti mediante bonifico bancario o postale, ovvero gli identificativi del conto corrente postale sul quale i soggetti versanti possono effettuare i pagamenti mediante bollettino postale, nonchè i codici identificativi del pagamento da indicare obbligatoriamente per il versamento\r\n11)  nome del soggetto a cui è attribuito, in caso di inerzia, il potere sostitutivo, nonchè modalità per attivare tale potere, con indicazione dei recapiti telefonici e delle caselle di posta elettronica istituzionale\r\nsolo per i procedimenti a istanza di parte\r\n12)  atti e documenti da allegare all'istanza e modulistica necessaria, compresi i fac-simile per le autocertificazioni\r\n13)   uffici ai quali rivolgersi per informazioni, orari e modalità di accesso con indicazione degli indirizzi, recapiti telefonici e caselle di posta elettronica istituzionale a cui presentare le istanze\r\n"@it ;
        skos:editorialNote             "Da pubblicare in tabelle" ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "08.01.01" ;
        skos:prefLabel                 "Tipologie di procedimento"@it , "Procedures types"@en ;
        skos:scopeNote                 "\r\nArt. 35, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 35, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 35, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 35, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 35, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 35, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 35, c. 1, lett. g), d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 35, c. 1, lett. h), d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 35, c. 1, lett. i), d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 35, c. 1, lett. l), d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 35, c. 1, lett. m), d.lgs. n. 33/2013\r\n\r\nArt. 35, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 35, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013 e Art. 1, c. 29, l. 190/2012" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/093> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/099> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/096> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/085> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/101> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/045> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/095> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/086> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/005> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/103> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/100> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/102> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/002> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/098> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/092> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/046> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/097> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/094> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0801> ;
        trapit:regulationReference     "\r\nArt. 35, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 35, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 35, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 35, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 35, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 35, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 35, c. 1, lett. g), d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 35, c. 1, lett. h), d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 35, c. 1, lett. i), d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 35, c. 1, lett. l), d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 35, c. 1, lett. m), d.lgs. n. 33/2013\r\n\r\nArt. 35, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013\r\nArt. 35, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013 e Art. 1, c. 29, l. 190/2012" .

:02010101  a                           skos:Concept , trapit:TransparencySubject ;
        dct:identifier                 "02.01.01.01" ;
        skos:definition                "Dichiarazione concernente diritti reali su beni immobili e su beni mobili iscritti in pubblici registri, titolarità di imprese, azioni di società, quote di partecipazione a società, esercizio di funzioni di amministratore o di sindaco di società, con l'apposizione della formula «sul mio onore affermo che la dichiarazione corrisponde al vero» [Per il soggetto, il coniuge non separato e i parenti entro il secondo grado, ove gli stessi vi consentano (NB: dando eventualmente evidenza del mancato consenso) e riferita al momento dell'assunzione dell'incarico]. Copia dell'ultima dichiarazione dei redditi soggetti all'imposta sui redditi delle persone fisiche [Per il soggetto, il coniuge non separato e i parenti entro il secondo grado, ove gli stessi vi consentano (NB: dando eventualmente evidenza del mancato consenso)] (NB: è necessario limitare, con appositi accorgimenti a cura dell'interessato o della amministrazione, la pubblicazione dei dati sensibili)"@it ;
        skos:editorialNote             "Entro 3 mesi dalla elezione, dalla nomina o dal conferimento dell'incarico" ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "02.01.01.01" ;
        skos:prefLabel                 "Political bodies - \r\nother sources of income and tax declaration"@en , "Titolari di incarichi politici – altre fonti di reddito e dichiarazione dei redditi alla nomina"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 Art. 2, c. 1, punto 2, l. n. 441/1982" , "Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 Art. 2, c. 1, punto 1, l. n. 441/1982" ;
        clvapit:hasRankOrder           "2"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "2013-03-14"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/NEVER> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/030> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/029> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/027> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/028> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/026> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/025> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/031> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0201> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 Art. 2, c. 1, punto 2, l. n. 441/1982" , "Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 Art. 2, c. 1, punto 1, l. n. 441/1982" ;
        trapit:subTransparencyObligationOf
                :020101 .

:150701  a                             trapit:TransparencySubject , skos:Concept ;
        dct:identifier                 "15.07.01" ;
        skos:definition                "Dati relativi a tutte  le spese e a  tutti i pagamenti effettuati in forma sintetica e aggregata, distinti per tipologia  di lavoro, bene o servizio in relazione alla tipologia di spesa sostenuta, all’ambito  temporale di riferimento e ai beneficiari"@it ;
        skos:editorialNote             "Da pubblicare in tabelle\r\n\r\nIn fase di prima attuazione la frequenza di aggiornamento è semestrale ANNUAL_2" ;
        skos:inScheme                  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation> ;
        skos:notation                  "15.07.01" ;
        skos:prefLabel                 "Data on payments from the national health service"@en , "Dati sui pagamenti del SSN"@it ;
        skos:scopeNote                 "Art. 41, c. 1-bis, d.lgs. n. 33/2013" ;
        clvapit:hasRankOrder           "1"^^xsd:int ;
        tiapit:issued                  "14/03/2013"^^xsd:date ;
        trapit:definesUpdateFrequency  <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/QUARTERLY> ;
        trapit:hasTransparencyStatus   trapit:inForce ;
        trapit:hasTransparencySubject  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/218> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/211> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/161> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/216> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/217> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/159> ;
        trapit:isClassifiedBy          <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1507> ;
        trapit:regulationReference     "Art. 41, c. 1-bis, d.lgs. n. 33/2013" .
