<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="#"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:adms="http://www.w3.org/ns/adms#"
     xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
     xmlns:xkos="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/xkos#"
     xmlns:vcard="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
     xmlns:tiapit="https://w3id.org/italia/onto/TI/"
     xmlns:trapit="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/"
     xmlns:clvapit="https://w3id.org/italia/onto/CLV/"
     xmlns:covapit="https://w3id.org/italia/onto/COV/"
     xmlns:dcatapit="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#">
    <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/accrualPeriodicity -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/accrualPeriodicity"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/conformsTo -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/conformsTo"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/creator -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/creator"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/description -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/description"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/format -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/format"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/identifier -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/identifier"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/issued -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/issued"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/language -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/language"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/license -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/license"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/modified -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/modified"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/publisher -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/publisher"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/rightsHolder -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/rightsHolder"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/subject -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/subject"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/title -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/title"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/type -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/type"/>
    


    <!-- http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/xkos#numberOfLevels -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/xkos#numberOfLevels"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#editorialNote -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#editorialNote"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hasTopConcept -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hasTopConcept"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/adms#representationTechnique -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/adms#representationTechnique"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#contactPoint -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#contactPoint"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#distribution -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#distribution"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#keyword -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#keyword"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#theme -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#theme"/>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/name -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/name"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasRankOrder -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasRankOrder"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/expiryDate -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/expiryDate"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/issued -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/issued"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/Transparency/definesUpdateFrequency -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/definesUpdateFrequency"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/Transparency/hasTransparencyStatus -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/hasTransparencyStatus"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/Transparency/hasTransparencySubject -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/hasTransparencySubject"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/Transparency/isClassifiedBy -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/isClassifiedBy"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/Transparency/regulationReference -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/regulationReference"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/Transparency/subTransparencyObligationOf -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/subTransparencyObligationOf"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Datatypes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Dataset -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Dataset"/>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Standard -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Standard"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/Standard -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/dc/terms/Standard"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/adms#Asset -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/ns/adms#Asset"/>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent -->

    <owl:Class rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencyObligation_CSV -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencyObligation_CSV">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione CSV del dataset Linked Open Data degli obblighi di trasparenza per le pubbliche amministrazioni</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in CSV of the Linked Open Dataset of the Transparency obligations classification for public administrations</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/CSV"/>
        <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <dct:title xml:lang="en">CSV Classification of transparency obligations for public administrations</dct:title>
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione CSV degli obblighi di trasparenza per le pubbliche amministrazioni</dct:title>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency/transparency-obligation/transparency-obligation.csv"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencyObligation_JSON_LD -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencyObligation_JSON_LD">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione JSON_LD del dataset Linked Open Data degli obblighi di trasparenza per le pubbliche amministrazioni</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in JSON_LD of the Linked Open Dataset of the Transparency obligations classification for public administrations</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/JSON_LD"/>
        <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione JSON_LD degli obblighi di trasparenza per le pubbliche amministrazioni</dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">JSON_LD Classification of transparency obligations for public administrations</dct:title>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency/transparency-obligation/transparency-obligation.jsonld"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencyObligation_RDF_Turtle -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencyObligation_RDF_Turtle">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/Turtle del dataset Linked Open Data della classificazione della trasparenza per le pubbliche amministrazioni</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the RDF/Turtle distribution of the Linked Open Data dataset of the Transparency obligations classification for public administrations</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE"/>
        <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/Turtle degli obblighi della trasparenza per le pubbliche amministrazioni</dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">RDF/Turtle Classification of transparency obligations for public administrations</dct:title>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency/transparency-obligation/transparency-obligation.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencyObligation_RDF_XML -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencyObligation_RDF_XML">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/XML del dataset Linked Open Data degli obblighi di trasparenza per le pubbliche amministrazioni</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the RDF/Turtle distribution of the Linked Open Data dataset of the Transparency obligations classification for public administrations</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML"/>
        <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/XML degli obblighi di trasparenza per le pubbliche amministrazioni</dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">RDF/XML Classification of transparency obligations for public administrations</dct:title>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency/transparency-obligation/transparency-obligation.rdf"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencyObligation_XLSX -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencyObligation_XLSX">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione XLSX del dataset Linked Open Data degli obblighi di trasparenza per le pubbliche amministrazioni</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in XLSX of the Linked Open Dataset of the Transparency obligations classification for public administrations</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/XLSX"/>
        <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione XLSX degli obblighi di trasparenza per le pubbliche amministrazioni</dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">XLSX Classification of transparency obligations for public administrations</dct:title>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/raw/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency/transparency-obligation/transparency-obligation.xlsx"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Dataset"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/adms#Asset"/>
        <dct:accrualPeriodicity rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG"/>
        <dct:conformsTo rdf:resource="http://dati.gov.it/data/resource/Standard/SKOS"/>
        <dct:creator rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/organization/private-organization/05481840964"/>
        <dct:creator rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/public-organization/agid"/>
        <dct:description xml:lang="en">Controlled vocabulary on the classification of obligations for pubblic administration trasparency. The content implements the structure of the &quot;Transparent Administration&quot; section of the official public administrations&apos; website as expected according to Dlgs. n.33/2013, Dlgs. n.97/2016 and ANAC guideline. This vocabulary is used by the ontology for public administration transparency.</dct:description>
        <dct:description xml:lang="it">Vocabolario controllato sulla classificazione degli obblighi della trasparenza per le pubbliche amministrazioni. Il contenuto implementa la struttura della sezione &quot;Amministrazione Trasparente&quot; del sito istituzionale delle pubbliche amministrazioni, così come previsto dal Dlgs. n.33/2013 aggiornato dal Dlgs. n.97/2016 e descritto nel dettaglio dalla delibera ANAC 1310/2016. Questo vocabolario è utilizzato dall&apos;ontologia della trasparenza per le pubbliche amministrazioni.</dct:description>
        <dct:identifier>ANAC:transparency-obligation</dct:identifier>
        <dct:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2019-09-05</dct:issued>
        <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/DEU"/>
        <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"/>
        <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
        <dct:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2019-09-05</dct:modified>
        <dct:publisher rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/public-organization/agid"/>
        <dct:rightsHolder rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/public-organization/cvtiap"/>
        <dct:subject rdf:resource="http://eurovoc.europa.eu/5936"/>
        <dct:subject rdf:resource="http://eurovoc.europa.eu/5937"/>
        <dct:title xml:lang="en">Controlled Vocabulary for trasparency obligations PA</dct:title>
        <dct:title xml:lang="it">Vocabolario Controllato Obblighi della Trasparenza PA</dct:title>
        <dct:type rdf:resource="http://purl.org/adms/assettype/Taxonomy"/>
        <xkos:numberOfLevels>2</xkos:numberOfLevels>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Classification of transparency obligations for public administrations</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classificazione degli obblighi di trasparenza per le pubbliche amministrazioni</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-transparency"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Controlled Vocabulary for trasparency obligations PA</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Vocabolario Controllato Obblighi della Trasparenza PA</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">version 1.0</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">versione 1.0</owl:versionInfo>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/010101"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/010201"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/010202"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/010203"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/010204"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/010205"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/010301"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020101"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020102"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020103"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020201"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020301"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020302"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020401"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020402"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020501"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/030101"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040101"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040201"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040202"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040203"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040301"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040401"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040501"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040601"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040602"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040701"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040702"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040801"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040901"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/041001"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/041101"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/041102"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/041201"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/050101"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/060101"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/060201"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/060301"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/060401"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/060501"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/070101"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/070201"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/070202"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/070301"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/070401"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/080101"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/080201"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/090101"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/090201"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/100101"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/100102"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/100201"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/100202"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/100203"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/100204"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/100205"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/100206"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/110101"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/110201"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/120101"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/120102"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/120201"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/130101"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/130201"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/140101"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/140201"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/140301"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150101"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150201"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150301"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150401"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150501"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150601"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150701"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150801"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150802"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150901"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/160101"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/160201"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/160301"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/170101"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Controlled Vocabulary for trasparency obligations PA</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Vocabolario Controllato degli Obblighi di Trasparenza PA</skos:prefLabel>
        <adms:representationTechnique rdf:resource="http://purl.org/adms/representationtechnique/SKOS"/>
        <dcat:contactPoint rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/contact-point/voc-AgID"/>
        <dcat:distribution rdf:resource="http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencyObligation_CSV"/>
        <dcat:distribution rdf:resource="http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencyObligation_JSON_LD"/>
        <dcat:distribution rdf:resource="http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencyObligation_RDF_Turtle"/>
        <dcat:distribution rdf:resource="http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencyObligation_RDF_XML"/>
        <dcat:distribution rdf:resource="http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencyObligation_XLSX"/>
        <dcat:keyword xml:lang="it">obblighi trasparenza</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="en">transparency</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="en">transparency for public administration</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="en">transparency obligation</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">trasparenza</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">trasparenza PA</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">trasparenza pa</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">trasparenza pubblica amministrazione</dcat:keyword>
        <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/GOVE"/>
        <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/TECH"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/010101 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/010101">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>01.01.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Piano triennale per la prevenzione della corruzione e della trasparenza e suoi allegati, le misure integrative di prevenzione della corruzione individuate ai sensi dell’articolo 1,comma 2-bis della legge n. 190 del 2012, (MOG 231) (link alla sotto-sezione Altri contenuti/Anticorruzione) </skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>01.01.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Piano triennale per la prevenzione della corruzione e della trasparenza (PTCT)</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Plan for transparency and integrity</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 10, c. 8, lett. a), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/001"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0101"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 10, c. 8, lett. a), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/010201 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/010201">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>01.02.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Riferimenti normativi con i relativi link alle norme di legge statale pubblicate nella banca dati &quot;Normattiva&quot; che regolano l&apos;istituzione, l&apos;organizzazione e l&apos;attività delle pubbliche amministrazioni</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>01.02.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Normative references on organization and activities</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Riferimenti normativi su organizzazione e attività</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 12, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/002"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0102"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 12, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/010202 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/010202">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>01.02.02</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Direttive, circolari, programmi, istruzioni e ogni atto che dispone in generale sulla organizzazione, sulle funzioni, sugli obiettivi, sui procedimenti, ovvero nei quali si determina l&apos;interpretazione di norme giuridiche che riguardano o dettano disposizioni per l&apos;applicazione di esse</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>01.02.02</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Atti amministrativi generali</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">General administrative acts</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 12, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/003"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/004"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/005"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/006"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/007"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0102"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 12, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/010203 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/010203">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>01.02.03</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Direttive ministri, documento di programmazione, obiettivi strategici in materia di prevenzione della corruzione e trasparenza</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>01.02.03</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Documenti di programmazione strategico-gestionale</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Strategic-management planning documents</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 12, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/003"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/007"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/008"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0102"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 12, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/010204 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/010204">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>01.02.04</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Estremi e testi ufficiali aggiornati degli Statuti e delle norme di legge regionali, che regolano le funzioni, l&apos;organizzazione e lo svolgimento delle attività di competenza dell&apos;amministrazione</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>01.02.04</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Regional statutes and laws</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Statuti e leggi regionali</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 12, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/009"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/010"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0102"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 12, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/010205 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/010205">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>01.02.05</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Codice disciplinare, recante l&apos;indicazione delle  infrazioni del codice disciplinare e relative sanzioni (pubblicazione on line in alternativa all&apos;affissione in luogo accessibile a tutti - art. 7, l. n. 300/1970)
Codice di condotta inteso quale codice di comportamento</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>01.02.05</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Codice disciplinare e codice di condotta</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Disciplinary code and code of conduct</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 55, c. 2, d.lgs. n. 165/2001 
Art. 12, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/011"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/012"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0102"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 55, c. 2, d.lgs. n. 165/2001 
Art. 12, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/010301 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/010301">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>01.03.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Scadenzario con l&apos;indicazione delle date di efficacia dei nuovi obblighi amministrativi a carico di cittadini e imprese introdotti dalle amministrazioni secondo le modalità definite con DPCM 8 novembre 2013</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>01.03.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Scadenzario obblighi amministrativi</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Schedule of administrative obligations</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 12, c. 1-bis, d.lgs. n. 33/2013 </skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/013"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/014"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0103"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 12, c. 1-bis, d.lgs. n. 33/2013 </trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020101 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020101">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>02.01.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Titolari di incarichi politici: Atto di nomina, con l&apos;indicazione della durata dell&apos;incarico; Curriculum vitae; Compensi di qualsiasi natura connessi all&apos;assunzione della carica;  Importi di viaggi di servizio e missioni pagati con fondi pubblici; Dati relativi all&apos;assunzione di altre cariche, presso enti pubblici o privati, e relativi compensi a qualsiasi titolo corrisposti; Altri eventuali incarichi con oneri a carico della finanza pubblica e indicazione dei compensi spettanti.</skos:definition>
        <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle</skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>02.01.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Political bodies</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Titolari di incarichi politici</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 14, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/015"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/020"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/021"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/022"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/023"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/024"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0201"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 14, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/02010101 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/02010101">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>02.01.01.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Dichiarazione concernente diritti reali su beni immobili e su beni mobili iscritti in pubblici registri, titolarità di imprese, azioni di società, quote di partecipazione a società, esercizio di funzioni di amministratore o di sindaco di società, con l&apos;apposizione della formula «sul mio onore affermo che la dichiarazione corrisponde al vero» [Per il soggetto, il coniuge non separato e i parenti entro il secondo grado, ove gli stessi vi consentano (NB: dando eventualmente evidenza del mancato consenso) e riferita al momento dell&apos;assunzione dell&apos;incarico]. Copia dell&apos;ultima dichiarazione dei redditi soggetti all&apos;imposta sui redditi delle persone fisiche [Per il soggetto, il coniuge non separato e i parenti entro il secondo grado, ove gli stessi vi consentano (NB: dando eventualmente evidenza del mancato consenso)] (NB: è necessario limitare, con appositi accorgimenti a cura dell&apos;interessato o della amministrazione, la pubblicazione dei dati sensibili)</skos:definition>
        <skos:editorialNote>Entro 3 mesi dalla elezione, dalla nomina o dal conferimento dell&apos;incarico</skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>02.01.01.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Political bodies - 
other sources of income and tax declaration</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Titolari di incarichi politici – altre fonti di reddito e dichiarazione dei redditi alla nomina</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 Art. 2, c. 1, punto 1, l. n. 441/1982</skos:scopeNote>
        <skos:scopeNote>Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 Art. 2, c. 1, punto 2, l. n. 441/1982</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/NEVER"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/025"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/026"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/027"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/028"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/029"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/030"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/031"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0201"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 Art. 2, c. 1, punto 1, l. n. 441/1982</trapit:regulationReference>
        <trapit:regulationReference>Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 Art. 2, c. 1, punto 2, l. n. 441/1982</trapit:regulationReference>
        <trapit:subTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020101"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/02010102 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/02010102">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>02.01.01.02</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">dichiarazione concernente le spese sostenute e le obbligazioni assunte per la propaganda elettorale ovvero attestazione di essersi avvalsi esclusivamente di materiali e di mezzi propagandistici predisposti e messi a disposizione dal partito o dalla formazione politica della cui lista il soggetto ha fatto parte, con l&apos;apposizione della formula «sul mio onore affermo che la dichiarazione corrisponde al vero» (con allegate copie delle dichiarazioni relative a finanziamenti e contributi per un importo che nell&apos;anno superi 5.000 €)</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>02.01.01.02</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Political bodies – electoral expenses</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Titolari di incarichi politici - spese elettorali</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 Art. 2, c. 1, punto 3, l. n. 441/1982</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/032"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0201"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 Art. 2, c. 1, punto 3, l. n. 441/1982</trapit:regulationReference>
        <trapit:subTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020101"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/02010103 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/02010103">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>02.01.01.03</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it"> attestazione concernente le variazioni della situazione patrimoniale intervenute nell&apos;anno precedente e copia della dichiarazione dei redditi [Per il soggetto, il coniuge non separato e i parenti entro il secondo grado, ove gli stessi vi consentano (NB: dando eventualmente evidenza del mancato consenso)]</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>02.01.01.03</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Political bodies -  
updated balance sheet</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Titolari di incarichi politici – situazione patrimoniale aggiornata</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 Art. 3, l. n. 441/1982</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/031"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/033"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0201"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 Art. 3, l. n. 441/1982</trapit:regulationReference>
        <trapit:subTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020101"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020102 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020102">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>02.01.02</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Titolari di incarichi di amministrazione, di direzione o di governo: Atto di nomina o di proclamazione, con l&apos;indicazione della durata dell&apos;incarico o del mandato elettivo, per titolari di incarico politico; Curriculum vitae di titolare di incarico politico; Compensi di qualsiasi natura connessi all&apos;assunzione della carica, importi di viaggi di servizio e missioni pagati con fondi pubblici di titolare di incarico politico; Compensi di qualsiasi natura connessi all&apos;assunzione della carica, importi di viaggi di servizio e missioni pagati con fondi pubblici di titolare di incarico politico; Dati relativi all&apos;assunzione di altre cariche, presso enti pubblici o privati, e relativi compensi a qualsiasi titolo corrisposti, per titolari di incarico politico.</skos:definition>
        <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle</skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>02.01.02</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Administrative bodies</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Titolari di incarichi di amministrazione, di direzione o di governo</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 14, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/016"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/017"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/018"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/020"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/021"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/022"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/023"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/024"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/199"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0201"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 14, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/02010201 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/02010201">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>02.01.02.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Dichiarazione concernente diritti reali su beni immobili e su beni mobili iscritti in pubblici registri, titolarità di imprese, azioni di società, quote di partecipazione a società, esercizio di funzioni di amministratore o di sindaco di società, con l&apos;apposizione della formula «sul mio onore affermo che la dichiarazione corrisponde al vero» [Per il soggetto, il coniuge non separato e i parenti entro il secondo grado, ove gli stessi vi consentano (NB: dando eventualmente evidenza del mancato consenso) e riferita al momento dell&apos;assunzione dell&apos;incarico]. Copia dell&apos;ultima dichiarazione dei redditi soggetti all&apos;imposta sui redditi delle persone fisiche [Per il soggetto, il coniuge non separato e i parenti entro il secondo grado, ove gli stessi vi consentano (NB: dando eventualmente evidenza del mancato consenso)] (NB: è necessario limitare, con appositi accorgimenti a cura dell&apos;interessato o della amministrazione, la pubblicazione dei dati sensibili)</skos:definition>
        <skos:editorialNote>Entro 3 mesi dalla elezione, dalla nomina o dal conferimento dell&apos;incarico</skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>02.01.02.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Administrative bodies - 
other sources of income and tax declaration</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Titolari di incarichi di amministrazione, di direzione o di governo – altre fonti di reddito e dichiarazione dei redditi alla nomina</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 Art. 2, c. 1, punto 1, l. n. 441/1982</skos:scopeNote>
        <skos:scopeNote>Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 Art. 2, c. 1, punto 2, l. n. 441/1982</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/NEVER"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/025"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/026"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/027"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/028"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/029"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/030"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/031"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0201"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 Art. 2, c. 1, punto 1, l. n. 441/1982</trapit:regulationReference>
        <trapit:regulationReference>Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 Art. 2, c. 1, punto 2, l. n. 441/1982</trapit:regulationReference>
        <trapit:subTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020102"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/02010202 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/02010202">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>02.01.02.02</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">dichiarazione concernente le spese sostenute e le obbligazioni assunte per la propaganda elettorale ovvero attestazione di essersi avvalsi esclusivamente di materiali e di mezzi propagandistici predisposti e messi a disposizione dal partito o dalla formazione politica della cui lista il soggetto ha fatto parte, con l&apos;apposizione della formula «sul mio onore affermo che la dichiarazione corrisponde al vero» (con allegate copie delle dichiarazioni relative a finanziamenti e contributi per un importo che nell&apos;anno superi 5.000 €)</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>02.01.02.02</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Administrative bodies – electoral expenses</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Titolari di incarichi di amministrazione, di direzione o di governo - spese elettorali</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 Art. 2, c. 1, punto 3, l. n. 441/1982</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/032"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0201"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 Art. 2, c. 1, punto 3, l. n. 441/1982</trapit:regulationReference>
        <trapit:subTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020102"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/02010203 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/02010203">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>02.01.02.03</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it"> attestazione concernente le variazioni della situazione patrimoniale intervenute nell&apos;anno precedente e copia della dichiarazione dei redditi [Per il soggetto, il coniuge non separato e i parenti entro il secondo grado, ove gli stessi vi consentano (NB: dando eventualmente evidenza del mancato consenso)]</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>02.01.02.03</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Administrative bodies -  
updated balance sheet</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Titolari di incarichi di amministrazione, di direzione o di governo – situazione patrimoniale aggiornata</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 Art. 3, l. n. 441/1982</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/031"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/033"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0201"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 Art. 3, l. n. 441/1982</trapit:regulationReference>
        <trapit:subTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020102"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020103 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020103">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>02.01.03</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Cessati dall&apos;incarico: Atto di nomina, con l&apos;indicazione della durata dell&apos;incarico; Curriculum vitae; Compensi di qualsiasi natura connessi all&apos;assunzione della carica;  Importi di viaggi di servizio e missioni pagati con fondi pubblici; Dati relativi all&apos;assunzione di altre cariche, presso enti pubblici o privati, e relativi compensi a qualsiasi titolo corrisposti; Altri eventuali incarichi con oneri a carico della finanza pubblica e indicazione dei compensi spettanti. 1) copie delle dichiarazioni dei redditi riferiti al periodo dell&apos;incarico;  2) copia della dichiarazione dei redditi successiva al termine dell&apos;incarico o carica, entro un mese dalla scadenza del termine di legge per la presentazione della dichiarazione [Per il soggetto, il coniuge non separato e i parenti entro il secondo grado, ove gli stessi vi consentano (NB: dando eventualmente evidenza del mancato consenso)] (NB: è necessario limitare, con appositi accorgimenti a cura dell&apos;interessato o della amministrazione, la pubblicazione dei dati sensibili). 3) dichiarazione concernente le spese sostenute e le obbligazioni assunte per la propaganda elettorale ovvero attestazione di essersi avvalsi esclusivamente di materiali e di mezzi propagandistici predisposti e messi a disposizione dal partito o dalla formazione politica della cui lista il soggetto ha fatto parte con riferimento al periodo dell&apos;incarico (con allegate copie delle dichiarazioni relative a finanziamenti e contributi per un importo che nell&apos;anno superi 5.000 €). 4) dichiarazione concernente le variazioni della situazione patrimoniale intervenute dopo l&apos;ultima attestazione [Per il soggetto, il coniuge non separato e i parenti entro il secondo grado, ove gli stessi vi consentano (NB: dando eventualmente evidenza del mancato consenso)].</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>02.01.03</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Cessati dall&apos;incarico </skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Terminated from office</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Terminated from office - 
other sources of income and tax declaration</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Terminated from office -  
updated balance sheet</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Terminated from office – electoral expenses</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 14, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/NEVER"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/019"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/020"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/021"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/022"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/023"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/024"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/031"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/032"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/033"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/199"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0201"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 14, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020201 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020201">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>02.02.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Provvedimenti sanzionatori a carico del responsabile della mancata o incompleta comunicazione dei dati di cui all&apos;articolo 14, concernenti la situazione patrimoniale complessiva del titolare dell&apos;incarico al momento dell&apos;assunzione della carica, la titolarità di imprese, le partecipazioni azionarie proprie nonchè tutti i compensi cui dà diritto l&apos;assuzione della carica</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>02.02.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Sanctions for failure of data communication</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Sanzioni per mancata comunicazione dei dati</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 47, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/012"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/034"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0202"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 47, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020301 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020301">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>02.03.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Rendiconti di esercizio annuale dei gruppi consiliari regionali e provinciali, con evidenza delle risorse trasferite o assegnate a ciascun gruppo, con indicazione del titolo di trasferimento e dell&apos;impiego delle risorse utilizzate</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>02.03.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Rendiconti gruppi consiliari regionali e provinciali</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Reports of regional and provincial council groups</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 28, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/035"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/036"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/037"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0203"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 28, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020302 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020302">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>02.03.02</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Rendiconti di esercizio annuale dei gruppi consiliari regionali e provinciali, con evidenza delle risorse trasferite o assegnate a ciascun gruppo, con indicazione del titolo di trasferimento e dell&apos;impiego delle risorse utilizzate</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>02.03.02</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Atti degli organi di controllo</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Supervisory office acts</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 28, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/006"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/038"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/039"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0203"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 28, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020401 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020401">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>02.04.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Indicazione delle competenze di ciascun ufficio, anche di livello dirigenziale non generale, i nomi dei dirigenti responsabili dei singoli uffici</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>02.04.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Articolazione degli uffici</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Internal organization</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 13, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/040"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/041"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/042"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/043"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/086"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/087"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/088"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/089"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0204"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 13, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020402 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020402">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>02.04.02</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Illustrazione in forma semplificata, ai fini della piena accessibilità e comprensibilità dei dati, dell&apos;organizzazione dell&apos;amministrazione, mediante l&apos;organigramma o analoghe rappresentazioni grafiche</skos:definition>
        <skos:editorialNote>da pubblicare sotto forma di organigramma, in modo tale che a ciascun ufficio sia assegnato un link ad una pagina contenente tutte le informazioni previste dalla norma</skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>02.04.02</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Organigramma</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Organizational chart</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 13, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/042"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/043"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/044"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/089"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0204"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 13, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020501 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020501">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>02.05.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Elenco completo dei numeri di telefono e delle caselle di posta elettronica istituzionali e delle caselle di posta elettronica certificata dedicate, cui il cittadino possa rivolgersi per qualsiasi richiesta inerente i compiti istituzionali</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>02.05.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Contacts</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Recapiti</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 13, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/045"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/046"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0205"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 13, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/030101 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/030101">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>03.01.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Per consulenti e collaboratori: Estremi degli atti di conferimento di incarichi di collaborazione o di consulenza a soggetti esterni a qualsiasi titolo (compresi quelli affidati con contratto di collaborazione coordinata e continuativa) con indicazione dei soggetti percettori, della ragione dell&apos;incarico e dell&apos;ammontare erogato; Curriculum vitae redatto in conformità al vigente modello europeo; dati relativi allo svolgimento di incarichi o alla titolarità di cariche in enti di diritto privato regolati o finanziati dalla pubblica amministrazione o allo svolgimento di attività professionali; compensi comunque denominati, relativi al rapporto di lavoro, di consulenza o di collaborazione (compresi quelli affidati con contratto di collaborazione coordinata e continuativa), con specifica evidenza delle eventuali componenti variabili o legate alla valutazione del risultato. Tabelle relative agli elenchi dei consulenti con indicazione di oggetto, durata e compenso dell&apos;incarico (comunicate alla Funzione pubblica).
Attestazione dell&apos;avvenuta verifica dell&apos;insussistenza di situazioni, anche potenziali, di conflitto di interesse.
</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>03.01.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Consulenti e collaboratori</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Consultants and collaborators</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 15, c. 2, d.lgs. n. 33/2013 | Art. 15, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 15, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 53, c. 14, d.lgs. n. 165/2001</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/020"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/021"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/022"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/047"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/048"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/090"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/091"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/196"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/197"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/199"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0301"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 15, c. 2, d.lgs. n. 33/2013 | Art. 15, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 15, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 53, c. 14, d.lgs. n. 165/2001</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040101 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040101">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>04.01.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Incarichi amministrativi di vertice: Atto di nomina, con l&apos;indicazione della durata dell&apos;incarico; Curriculum vitae; Compensi di qualsiasi natura connessi all&apos;assunzione della carica;  Importi di viaggi di servizio e missioni pagati con fondi pubblici; Dati relativi all&apos;assunzione di altre cariche, presso enti pubblici o privati, e relativi compensi a qualsiasi titolo corrisposti; Altri eventuali incarichi con oneri a carico della finanza pubblica e indicazione dei compensi spettanti.</skos:definition>
        <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle</skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>04.01.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Administrative bodies</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Incarichi amministrativi di vertice</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 14, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013 |  Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1-bis , d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/016"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/020"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/021"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/022"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/023"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/049"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/199"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0401"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 14, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013 |  Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1-bis , d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/04010101 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/04010101">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>04.01.01.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Dichiarazione concernente diritti reali su beni immobili e su beni mobili iscritti in pubblici registri, titolarità di imprese, azioni di società, quote di partecipazione a società, esercizio di funzioni di amministratore o di sindaco di società, con l&apos;apposizione della formula «sul mio onore affermo che la dichiarazione corrisponde al vero» [Per il soggetto, il coniuge non separato e i parenti entro il secondo grado, ove gli stessi vi consentano (NB: dando eventualmente evidenza del mancato consenso) e riferita al momento dell&apos;assunzione dell&apos;incarico]. Copia dell&apos;ultima dichiarazione dei redditi soggetti all&apos;imposta sui redditi delle persone fisiche [Per il soggetto, il coniuge non separato e i parenti entro il secondo grado, ove gli stessi vi consentano (NB: dando eventualmente evidenza del mancato consenso)] (NB: è necessario limitare, con appositi accorgimenti a cura dell&apos;interessato o della amministrazione, la pubblicazione dei dati sensibili)</skos:definition>
        <skos:editorialNote>Entro 3 mesi dalla elezione, dalla nomina o dal conferimento dell&apos;incarico</skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>04.01.01.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Administrative bodies - 
other sources of income and tax declaration</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Incarichi amministrativi di vertice – altre fonti di reddito e dichiarazione dei redditi alla nomina</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 2, c. 1, punto 1, l. n. 441/1982</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/NEVER"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/025"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/026"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/027"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/028"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/029"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/030"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/031"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0401"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 2, c. 1, punto 1, l. n. 441/1982</trapit:regulationReference>
        <trapit:subTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040101"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/04010102 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/04010102">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>04.01.01.02</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it"> attestazione concernente le variazioni della situazione patrimoniale intervenute nell&apos;anno precedente e copia della dichiarazione dei redditi [Per il soggetto, il coniuge non separato e i parenti entro il secondo grado, ove gli stessi vi consentano (NB: dando eventualmente evidenza del mancato consenso)]</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>04.01.01.02</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Administrative bodies -  
updated balance sheet, incopatibility and emoluments</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Incarichi amministrativi di vertice – situazione patrimoniale aggiornata</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Incarichi amministrativi di vertice – situazione patrimoniale aggiornata, cause incompatibilità e ammontare emolumenti</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1-bis, d.lgs. n. 33/2013 | Art. 3, l. n. 441/1982 | Art. 20, c. 3, d.lgs. n. 39/2013 | Art. 14, c. 1-ter, secondo periodo, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/031"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/033"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/049"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/050"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0401"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1-bis, d.lgs. n. 33/2013 | Art. 3, l. n. 441/1982 | Art. 20, c. 3, d.lgs. n. 39/2013 | Art. 14, c. 1-ter, secondo periodo, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
        <trapit:subTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040101"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040201 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040201">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>04.02.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Incarichi dirigenziali: Atto di nomina, con l&apos;indicazione della durata dell&apos;incarico; Curriculum vitae; Compensi di qualsiasi natura connessi all&apos;assunzione della carica;  Importi di viaggi di servizio e missioni pagati con fondi pubblici; Dati relativi all&apos;assunzione di altre cariche, presso enti pubblici o privati, e relativi compensi a qualsiasi titolo corrisposti; Altri eventuali incarichi con oneri a carico della finanza pubblica e indicazione dei compensi spettanti.</skos:definition>
        <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle</skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>04.02.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Executives</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Incarichi dirigenziali</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 14, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013 |  Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1-bis , d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/020"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/021"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/022"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/023"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/049"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/089"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/199"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0402"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 14, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013 |  Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1-bis , d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/04020101 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/04020101">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>04.02.01.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Dichiarazione concernente diritti reali su beni immobili e su beni mobili iscritti in pubblici registri, titolarità di imprese, azioni di società, quote di partecipazione a società, esercizio di funzioni di amministratore o di sindaco di società, con l&apos;apposizione della formula «sul mio onore affermo che la dichiarazione corrisponde al vero» [Per il soggetto, il coniuge non separato e i parenti entro il secondo grado, ove gli stessi vi consentano (NB: dando eventualmente evidenza del mancato consenso) e riferita al momento dell&apos;assunzione dell&apos;incarico]. Copia dell&apos;ultima dichiarazione dei redditi soggetti all&apos;imposta sui redditi delle persone fisiche [Per il soggetto, il coniuge non separato e i parenti entro il secondo grado, ove gli stessi vi consentano (NB: dando eventualmente evidenza del mancato consenso)] (NB: è necessario limitare, con appositi accorgimenti a cura dell&apos;interessato o della amministrazione, la pubblicazione dei dati sensibili)</skos:definition>
        <skos:editorialNote>Entro 3 mesi dalla elezione, dalla nomina o dal conferimento dell&apos;incarico</skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>04.02.01.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Executives - 
other sources of income and tax declaration</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Incarichi dirigenziali – altre fonti di reddito e dichiarazione dei redditi alla nomina</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 2, c. 1, punto 1, l. n. 441/1982</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/NEVER"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/025"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/026"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/027"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/028"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/029"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/030"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/031"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0402"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 2, c. 1, punto 1, l. n. 441/1982</trapit:regulationReference>
        <trapit:subTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040201"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/04020102 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/04020102">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>04.02.01.02</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it"> attestazione concernente le variazioni della situazione patrimoniale intervenute nell&apos;anno precedente e copia della dichiarazione dei redditi [Per il soggetto, il coniuge non separato e i parenti entro il secondo grado, ove gli stessi vi consentano (NB: dando eventualmente evidenza del mancato consenso)]</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>04.02.01.02</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Executives -  
updated balance sheet, incopatibility and emoluments</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Incarichi dirigenziali – situazione patrimoniale aggiornata</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Incarichi dirigenziali – situazione patrimoniale aggiornata, cause incompatibilità e ammontare emolumenti</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1-bis, d.lgs. n. 33/2013 | Art. 3, l. n. 441/1982 | Art. 20, c. 3, d.lgs. n. 39/2013 | Art. 14, c. 1-ter, secondo periodo, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/031"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/033"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/049"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/050"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0402"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1-bis, d.lgs. n. 33/2013 | Art. 3, l. n. 441/1982 | Art. 20, c. 3, d.lgs. n. 39/2013 | Art. 14, c. 1-ter, secondo periodo, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
        <trapit:subTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040201"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040202 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040202">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>04.02.02</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Numero e tipologia dei posti di funzione che si rendono disponibili nella dotazione organica e relativi criteri di scelta</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>04.02.02</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Available positions</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Posti di funzione disponibili</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 19, c. 1-bis, d.lgs. n. 165/2001</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/051"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/052"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/053"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0402"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 19, c. 1-bis, d.lgs. n. 165/2001</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040203 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040203">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>04.02.03</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Ruolo dei dirigenti </skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>04.02.03</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Role of Executives</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Ruolo dirigenti</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 1, c. 7, d.p.r. n. 108/2004</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/054"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/089"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0402"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 1, c. 7, d.p.r. n. 108/2004</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040301 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040301">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>04.03.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Cessati dall&apos;incarico: Atto di nomina, con l&apos;indicazione della durata dell&apos;incarico; Curriculum vitae; Compensi di qualsiasi natura connessi all&apos;assunzione della carica;  Importi di viaggi di servizio e missioni pagati con fondi pubblici; Dati relativi all&apos;assunzione di altre cariche, presso enti pubblici o privati, e relativi compensi a qualsiasi titolo corrisposti; Altri eventuali incarichi con oneri a carico della finanza pubblica e indicazione dei compensi spettanti. 1) copie delle dichiarazioni dei redditi riferiti al periodo dell&apos;incarico;  2) copia della dichiarazione dei redditi successiva al termine dell&apos;incarico o carica, entro un mese dalla scadenza del termine di legge per la presentazione della dichiarazione [Per il soggetto, il coniuge non separato e i parenti entro il secondo grado, ove gli stessi vi consentano (NB: dando eventualmente evidenza del mancato consenso)] (NB: è necessario limitare, con appositi accorgimenti a cura dell&apos;interessato o della amministrazione, la pubblicazione dei dati sensibili). 3) dichiarazione concernente le spese sostenute e le obbligazioni assunte per la propaganda elettorale ovvero attestazione di essersi avvalsi esclusivamente di materiali e di mezzi propagandistici predisposti e messi a disposizione dal partito o dalla formazione politica della cui lista il soggetto ha fatto parte con riferimento al periodo dell&apos;incarico (con allegate copie delle dichiarazioni relative a finanziamenti e contributi per un importo che nell&apos;anno superi 5.000 €). 4) dichiarazione concernente le variazioni della situazione patrimoniale intervenute dopo l&apos;ultima attestazione [Per il soggetto, il coniuge non separato e i parenti entro il secondo grado, ove gli stessi vi consentano (NB: dando eventualmente evidenza del mancato consenso)].</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>04.03.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Dirigenti cessati</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Executives ceased</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Executives ceased - 
other sources of income and tax declaration</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Executives ceased -  
updated balance sheet</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Executives ceased – electoral expenses</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 14, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/NEVER"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/019"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/020"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/021"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/022"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/023"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/031"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/032"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/033"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/199"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0201"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0403"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 14, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013 | Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040401 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040401">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>04.04.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Provvedimenti sanzionatori a carico del responsabile della mancata o incompleta comunicazione dei dati di cui all&apos;articolo 14, concernenti la situazione patrimoniale complessiva del titolare dell&apos;incarico al momento dell&apos;assunzione della carica, la titolarità di imprese, le partecipazioni azionarie proprie nonchè tutti i compensi cui dà diritto l&apos;assuzione della carica</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>04.04.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Penalties for failure to communicate data</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Sanzioni per mancata comunicazione dei dati</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 47, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/012"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/034"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0404"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 47, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040501 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040501">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>04.05.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Curricula dei titolari di posizioni organizzative redatti in conformità al vigente modello europeo</skos:definition>
        <skos:editorialNote>Tempestivo (ex art. 8, d.lgs. n. 33/2013)</skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>04.05.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Organizational positions</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Titolari di posizioni organizzative</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 14, c. 1-quinquies., d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/021"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/198"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0405"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 14, c. 1-quinquies., d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040601 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040601">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>04.06.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Conto annuale del personale e relative spese sostenute, nell&apos;ambito del quale sono rappresentati i dati relativi alla dotazione organica e al personale effettivamente in servizio e al relativo costo, con l&apos;indicazione della distribuzione tra le diverse qualifiche e aree professionali, con particolare riguardo al personale assegnato agli uffici di diretta collaborazione con gli organi di indirizzo politico </skos:definition>
        <skos:editorialNote>Annuale 
(art. 16, c. 1, d.lgs. n. 33/2013)</skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>04.06.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Annual amount of personnel</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Conto annuale del personale</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 16, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/055"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/056"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/057"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0406"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 16, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040602 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040602">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>04.06.02</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Costo complessivo del personale a tempo indeterminato in servizio, articolato per aree professionali, con particolare riguardo al personale assegnato agli uffici di diretta collaborazione con gli organi di indirizzo politico</skos:definition>
        <skos:editorialNote>Annuale 
(art. 16, c. 2, d.lgs. n. 33/2013)</skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>04.06.02</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Cost of personnel with permanent position</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Costo personale tempo indeterminato</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 16, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/057"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0406"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 16, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040701 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040701">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>04.07.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Personale con rapporto di lavoro non a tempo indeterminato, ivi compreso il personale assegnato agli uffici di diretta collaborazione con gli organi di indirizzo politico</skos:definition>
        <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle
Annuale 
(art. 17, c. 1, d.lgs. n. 33/2013)</skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>04.07.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Personale non a tempo indeterminato</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Personnel without permament position</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 17, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/059"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0407"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 17, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040702 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040702">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>04.07.02</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Costo complessivo del personale con rapporto di lavoro non a tempo indeterminato, con particolare riguardo al personale assegnato agli uffici di diretta collaborazione con gli organi di indirizzo politico</skos:definition>
        <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle
Trimestrale 
(art. 17, c. 2, d.lgs. n. 33/2013)</skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>04.07.02</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Cost of personnel without permament position</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Costo del personale non a tempo indeterminato</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 17, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/QUARTERLY"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/057"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/059"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0407"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 17, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040801 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040801">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>04.08.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Elenco degli incarichi conferiti o autorizzati a ciascun dipendente (dirigente e non dirigente), con l&apos;indicazione dell&apos;oggetto, della durata e del compenso spettante per ogni incarico</skos:definition>
        <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle
</skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>04.08.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Quaterly absence rate</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Tassi di assenza trimestrali</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 18, d.lgs. n. 33/2013
Art. 53, c. 14, d.lgs. n. 165/2001</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/060"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0408"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 18, d.lgs. n. 33/2013
Art. 53, c. 14, d.lgs. n. 165/2001</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040901 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040901">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>04.09.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Elenco degli incarichi conferiti o autorizzati a ciascun dipendente (dirigente e non dirigente), con l&apos;indicazione dell&apos;oggetto, della durata e del compenso spettante per ogni incarico</skos:definition>
        <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle
</skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>04.09.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Incarichi conferiti e autorizzati ai dipendenti</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Task assigned and authorized to employees</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 18, d.lgs. n. 33/2013
Art. 53, c. 14, d.lgs. n. 165/2001</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/022"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/079"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/199"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/200"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0409"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 18, d.lgs. n. 33/2013
Art. 53, c. 14, d.lgs. n. 165/2001</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/041001 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/041001">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>04.10.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Riferimenti necessari per la consultazione dei contratti e accordi collettivi nazionali ed eventuali interpretazioni autentiche</skos:definition>
        <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle
</skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>04.10.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Collective negotiation</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Contrattazione collettiva</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 21, c. 1, d.lgs. n. 33/2013
Art. 47, c. 8, d.lgs. n. 165/2001</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/061"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0410"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 21, c. 1, d.lgs. n. 33/2013
Art. 47, c. 8, d.lgs. n. 165/2001</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/041101 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/041101">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>04.11.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Contratti integrativi stipulati, con la relazione tecnico-finanziaria e quella illustrativa, certificate dagli organi di controllo (collegio dei revisori dei conti, collegio sindacale, uffici centrali di bilancio o analoghi organi previsti dai rispettivi ordinamenti)</skos:definition>
        <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle
</skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>04.11.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Contratti integrativi</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Integrative negotiation</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 21, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/062"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0411"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 21, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/041102 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/041102">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>04.11.02</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Specifiche informazioni sui costi  della contrattazione integrativa, certificate dagli organi di controllo  interno, trasmesse al  Ministero dell&apos;Economia e delle finanze, che predispone, allo scopo, uno specifico modello di rilevazione, d&apos;intesa con la Corte dei conti e con la Presidenza del Consiglio dei Ministri - Dipartimento della funzione pubblica</skos:definition>
        <skos:editorialNote>Annuale 
(art. 55, c. 4, d.lgs. n. 150/2009)
</skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>04.11.02</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Cost of Integrative negotiation</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Costi contratti integrativi</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 21, c. 2, d.lgs. n. 33/2013
Art. 55, c. 4,d.lgs. n. 150/2009</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/038"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/039"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/056"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/155"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0411"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 21, c. 2, d.lgs. n. 33/2013
Art. 55, c. 4,d.lgs. n. 150/2009</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/041201 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/041201">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>04.12.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">OIV: Nominativi e curriculum vitae; Compensi; Bandi di concorso per il reclutamento, a qualsiasi titolo, di personale presso l&apos;amministrazione nonche&apos; i criteri di valutazione della Commissione e le tracce delle prove scritte.</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>04.12.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Independent Evaluation Agency</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">OIV </skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>D.lgs. n. 33/2013, Art. 10, c. 8, lett. C | Art. 10, c. 8, lett. c), d.lgs. n. 33/2013 | Par. 14.2, delib. CiVIT n. 12/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/021"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/022"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/063"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0412"/>
        <trapit:regulationReference>D.lgs. n. 33/2013, Art. 10, c. 8, lett. C | Art. 10, c. 8, lett. c), d.lgs. n. 33/2013 | Par. 14.2, delib. CiVIT n. 12/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/050101 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/050101">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>05.01.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Bandi di concorso per il reclutamento, a qualsiasi titolo, di personale presso l&apos;amministrazione nonche&apos; i criteri di valutazione della Commissione e le tracce delle prove scritte</skos:definition>
        <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle</skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>05.01.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Bandi di concorso</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Competition announcements</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 19, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/064"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/065"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/201"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/202"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0501"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 19, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/060101 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/060101">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>06.01.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Sistema di misurazione e valutazione della Performance (art. 7, d.lgs. n. 150/2009)</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>06.01.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Performance measurement and evaluation system</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Sistema di misurazione e valutazione della Performance</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Par. 1, delib. CiVIT n. 104/2010</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/067"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/072"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0601"/>
        <trapit:regulationReference>Par. 1, delib. CiVIT n. 104/2010</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/060201 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/060201">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>06.02.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Piano della Performance (art. 10, d.lgs. 150/2009)
Piano esecutivo di gestione (per gli enti locali) (art. 169, c. 3-bis, d.lgs. n. 267/2000)</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>06.02.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Performance Plan</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Piano della Performance e Piano esecutivo di gestione</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 10, c. 8, lett. b), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/066"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/067"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/068"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0602"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 10, c. 8, lett. b), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/060301 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/060301">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>06.03.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Relazione sulla Performance (art. 10, d.lgs. 150/2009)</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>06.03.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Relazione sulla Performance</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Report on Performance</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 10, c. 8, lett. b), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/038"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/067"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/145"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0603"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 10, c. 8, lett. b), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/060401 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/060401">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>06.04.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Ammontare complessivo dei premi collegati alla performance stanziati
Ammontare dei premi effettivamente distribuiti</skos:definition>
        <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle</skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>06.04.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Ammontare complessivo dei premi</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Total amount of grants</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 20, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/067"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/069"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/203"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0604"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 20, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/060501 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/060501">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>06.05.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Criteri definiti nei sistemi di misurazione e valutazione della performance  per l’assegnazione del trattamento accessorio
Distribuzione del trattamento accessorio, in forma aggregata, al fine di dare conto del livello di selettività utilizzato nella distribuzione dei premi e degli incentivi
Grado di differenziazione dell&apos;utilizzo della premialità sia per i dirigenti sia per i dipendenti
</skos:definition>
        <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle</skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>06.05.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Dati relativi ai premi</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Informations on grants</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 20, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/067"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/069"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/070"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/071"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/072"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/073"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/074"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/203"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0605"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 20, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/070101 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/070101">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>07.01.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Elenco degli enti pubblici, comunque denominati, istituiti, vigilati e finanziati dall&apos;amministrazione ovvero per i quali l&apos;amministrazione abbia il potere di nomina degli amministratori dell&apos;ente. 
</skos:definition>
        <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle</skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>07.01.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Enti pubblici vigilati</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Supervised companies</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 22, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013
</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/075"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0701"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 22, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013
</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/07010101 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/07010101">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>07.01.01.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Per ciascun ente indicare:
1) ragione sociale
2) funzioni attribuite e attività svolte in favore dell&apos;amministrazione o attività di servizio pubblico affidate
3) misura dell&apos;eventuale partecipazione dell&apos;amministrazione
4) durata dell&apos;impegno
5)  onere complessivo a qualsiasi titolo gravante per l&apos;anno sul bilancio dell&apos;amministrazione
6) numero dei rappresentanti dell&apos;amministrazione negli organi di governo e trattamento economico complessivo a ciascuno di essi spettante (con l&apos;esclusione dei rimborsi per vitto e alloggio) 
7) risultati di bilancio degli ultimi tre esercizi finanziari
8) incarichi di amministratore dell&apos;ente e relativo trattamento economico complessivo (con l&apos;esclusione dei rimborsi per vitto e alloggio) 
9) Collegamento con i siti istituzionali degli enti pubblici vigilati </skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>07.01.01.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Enti pubblici vigilati - Dati generali</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Supervised companies - generalities</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 22, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/075"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/077"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/078"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/079"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/080"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/081"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/204"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0701"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 22, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
        <trapit:subTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/070101"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/07010102 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/07010102">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>07.01.01.02</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Dichiarazione sulla insussistenza di una delle cause di inconferibilità dell&apos;incarico (link al sito dell&apos;ente)</skos:definition>
        <skos:editorialNote>Tempestivo 
(art. 20, c. 1, d.lgs. n. 39/2013) </skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>07.01.01.02</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Enti pubblici vigilati - insussistenza di cause di incompatibilità</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Supervised companies - incopatibilities</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 20, c. 3, d.lgs. n. 39/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/048"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0701"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 20, c. 3, d.lgs. n. 39/2013</trapit:regulationReference>
        <trapit:subTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/070101"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/07010103 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/07010103">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>07.01.01.03</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Dichiarazione sulla insussistenza di una delle cause di incompatibilità al conferimento dell&apos;incarico (link al sito dell&apos;ente)</skos:definition>
        <skos:editorialNote>Annuale (art. 20, c. 2, d.lgs. n. 39/2013) </skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>07.01.01.03</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Enti pubblici vigilati - insussistenza di cause di inconferibilità</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Supervised companies - incopatibilities</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 20, c. 3, d.lgs. n. 39/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/048"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0701"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 20, c. 3, d.lgs. n. 39/2013</trapit:regulationReference>
        <trapit:subTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/070101"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/070201 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/070201">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>07.02.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Elenco delle società, comunque denominati, istituiti, vigilati e finanziati dall&apos;amministrazione ovvero per i quali l&apos;amministrazione abbia il potere di nomina degli amministratori dell&apos;ente. 
</skos:definition>
        <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle</skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>07.02.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Società partecipate</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Subsidiary companies</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 22, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013
</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/076"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0702"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 22, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013
</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/07020101 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/07020101">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>07.02.01.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Per ciascuna società indicare:
1) ragione sociale
2) funzioni attribuite e attività svolte in favore dell&apos;amministrazione o attività di servizio pubblico affidate
3) misura dell&apos;eventuale partecipazione dell&apos;amministrazione
4) durata dell&apos;impegno
5)  onere complessivo a qualsiasi titolo gravante per l&apos;anno sul bilancio dell&apos;amministrazione
6) numero dei rappresentanti dell&apos;amministrazione negli organi di governo e trattamento economico complessivo a ciascuno di essi spettante (con l&apos;esclusione dei rimborsi per vitto e alloggio) 
7) risultati di bilancio degli ultimi tre esercizi finanziari
8) incarichi di amministratore dell&apos;ente e relativo trattamento economico complessivo (con l&apos;esclusione dei rimborsi per vitto e alloggio) 
9) Collegamento con i siti istituzionali degli Società partecipate </skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>07.02.01.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Società partecipate - Dati generali</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Subsidiary companies - generalities</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 22, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/076"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/077"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/078"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/079"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/080"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/081"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0702"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 22, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
        <trapit:subTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/070201"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/07020102 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/07020102">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>07.02.01.02</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Dichiarazione sulla insussistenza di una delle cause di inconferibilità dell&apos;incarico (link al sito dell&apos;ente)</skos:definition>
        <skos:editorialNote>Tempestivo 
(art. 20, c. 1, d.lgs. n. 39/2013) </skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>07.02.01.02</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Società partecipate - insussistenza di cause di incompatibilità</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Subsidiary companies - incopatibilities</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 20, c. 3, d.lgs. n. 39/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/048"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0702"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 20, c. 3, d.lgs. n. 39/2013</trapit:regulationReference>
        <trapit:subTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/070201"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/07020103 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/07020103">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>07.02.01.03</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Dichiarazione sulla insussistenza di una delle cause di incompatibilità al conferimento dell&apos;incarico (link al sito dell&apos;ente)</skos:definition>
        <skos:editorialNote>Annuale (art. 20, c. 2, d.lgs. n. 39/2013) </skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>07.02.01.03</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Società partecipate - insussistenza di cause di inconferibilità</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Subsidiary companies - incopatibilities</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 20, c. 3, d.lgs. n. 39/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/048"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0702"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 20, c. 3, d.lgs. n. 39/2013</trapit:regulationReference>
        <trapit:subTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/070201"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/070202 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/070202">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>07.02.02</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Provvedimenti in materia di costituzione di società a partecipazione pubblica, acquisto di partecipazioni in società già costituite, gestione delle partecipazioni pubbliche, alienazione di partecipazioni sociali, quotazione di società a controllo pubblico in mercati regolamentati e razionalizzazione periodica delle partecipazioni pubbliche, previsti dal decreto legislativo adottato ai sensi dell&apos;articolo 18 della legge 7 agosto 2015, n. 124 (art. 20  d.lgs 175/2016)

Provvedimenti con cui le amministrazioni pubbliche socie fissano obiettivi specifici, annuali e pluriennali, sul complesso delle spese di funzionamento, ivi comprese quelle per il personale, delle società controllate

Provvedimenti con cui le società a controllo pubblico garantiscono il concreto perseguimento degli obiettivi specifici, annuali e pluriennali, sul complesso delle spese di funzionamento 



</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>07.02.02</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Legislative provision</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Provvedimenti</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 22, c. 1. lett. d-bis, d.lgs. n. 33/2013
Art. 19, c. 7, d.lgs. n. 175/2016</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/008"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/076"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/083"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0702"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 22, c. 1. lett. d-bis, d.lgs. n. 33/2013
Art. 19, c. 7, d.lgs. n. 175/2016</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/070301 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/070301">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>07.03.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Elenco degli enti di diritto privato, comunque denominati, in controllo dell&apos;amministrazione</skos:definition>
        <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle</skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>07.03.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Controlled private law units</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Enti di diritto privato controllati</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 22, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013
</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/205"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0703"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 22, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013
</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/07030101 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/07030101">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>07.03.01.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Per ciascun ente indicare:
1) ragione sociale
2) funzioni attribuite e attività svolte in favore dell&apos;amministrazione o attività di servizio pubblico affidate
3) misura dell&apos;eventuale partecipazione dell&apos;amministrazione
4) durata dell&apos;impegno
5)  onere complessivo a qualsiasi titolo gravante per l&apos;anno sul bilancio dell&apos;amministrazione
6) numero dei rappresentanti dell&apos;amministrazione negli organi di governo e trattamento economico complessivo a ciascuno di essi spettante (con l&apos;esclusione dei rimborsi per vitto e alloggio) 
7) risultati di bilancio degli ultimi tre esercizi finanziari
8) incarichi di amministratore dell&apos;ente e relativo trattamento economico complessivo (con l&apos;esclusione dei rimborsi per vitto e alloggio) 
9) Collegamento con i siti istituzionali degli Enti di diritto privato controllati </skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>07.03.01.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Controlled private law units - generalities</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Enti di diritto privato controllati - Dati generali</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 22, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/077"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/078"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/079"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/080"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/081"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0703"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 22, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
        <trapit:subTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/070301"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/07030102 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/07030102">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>07.03.01.02</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Dichiarazione sulla insussistenza di una delle cause di inconferibilità dell&apos;incarico (link al sito dell&apos;ente)</skos:definition>
        <skos:editorialNote>Tempestivo 
(art. 20, c. 1, d.lgs. n. 39/2013) </skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>07.03.01.02</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Controlled private law units - incopatibilities</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Enti di diritto privato controllati - insussistenza di cause di incompatibilità</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 20, c. 3, d.lgs. n. 39/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/048"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0703"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 20, c. 3, d.lgs. n. 39/2013</trapit:regulationReference>
        <trapit:subTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/070301"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/07030103 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/07030103">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>07.03.01.03</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Dichiarazione sulla insussistenza di una delle cause di incompatibilità al conferimento dell&apos;incarico (link al sito dell&apos;ente)</skos:definition>
        <skos:editorialNote>Annuale (art. 20, c. 2, d.lgs. n. 39/2013) </skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>07.03.01.03</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Controlled private law units - incopatibilities</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Enti di diritto privato controllati - insussistenza di cause di inconferibilità</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 20, c. 3, d.lgs. n. 39/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/048"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0703"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 20, c. 3, d.lgs. n. 39/2013</trapit:regulationReference>
        <trapit:subTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/070301"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/070401 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/070401">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>07.04.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Una o più rappresentazioni grafiche che evidenziano i rapporti tra l&apos;amministrazione e gli Società partecipate, le società partecipate, gli enti di diritto privato controllati</skos:definition>
        <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle</skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>07.04.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Organisation chart</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Rappresentazione grafica</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 22, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013
</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/075"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/076"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/084"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0704"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 22, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013
</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/080101 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/080101">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>08.01.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Per ciascuna tipologia di procedimento indicare:
1)  breve descrizione del procedimento con indicazione di tutti i riferimenti normativi utili
2)  unità organizzative responsabili dell&apos;istruttoria
3)  l&apos;ufficio del procedimento, unitamente ai recapiti telefonici e alla casella di posta elettronica istituzionale 
4)  ove diverso, l&apos;ufficio competente all&apos;adozione del provvedimento finale, con l&apos;indicazione del nome del responsabile dell&apos;ufficio unitamente ai rispettivi recapiti telefonici e alla casella di posta elettronica istituzionale
5)  modalità con le quali gli interessati possono ottenere le informazioni relative ai procedimenti in corso che li riguardino
6)  termine fissato in sede di disciplina normativa del procedimento per la conclusione con l&apos;adozione di un provvedimento espresso e ogni altro termine procedimentale rilevante
7)  procedimenti per i quali il provvedimento dell&apos;amministrazione può essere sostituito da una dichiarazione dell&apos;interessato ovvero il procedimento può concludersi con il silenzio-assenso dell&apos;amministrazione
8)  strumenti di tutela amministrativa e giurisdizionale, riconosciuti dalla legge in favore dell&apos;interessato, nel corso del procedimento nei confronti del provvedimento finale ovvero nei casi di adozione del provvedimento oltre il termine predeterminato per la sua conclusione e i modi per attivarli
9)  link di accesso al servizio on line, ove sia già disponibile in rete, o tempi previsti per la sua attivazione
10)  modalità per l&apos;effettuazione dei pagamenti eventualmente necessari, con i codici IBAN identificativi del conto di pagamento, ovvero di imputazione del versamento in Tesoreria,  tramite i quali i soggetti versanti possono effettuare i pagamenti mediante bonifico bancario o postale, ovvero gli identificativi del conto corrente postale sul quale i soggetti versanti possono effettuare i pagamenti mediante bollettino postale, nonchè i codici identificativi del pagamento da indicare obbligatoriamente per il versamento
11)  nome del soggetto a cui è attribuito, in caso di inerzia, il potere sostitutivo, nonchè modalità per attivare tale potere, con indicazione dei recapiti telefonici e delle caselle di posta elettronica istituzionale
solo per i procedimenti a istanza di parte
12)  atti e documenti da allegare all&apos;istanza e modulistica necessaria, compresi i fac-simile per le autocertificazioni
13)   uffici ai quali rivolgersi per informazioni, orari e modalità di accesso con indicazione degli indirizzi, recapiti telefonici e caselle di posta elettronica istituzionale a cui presentare le istanze
</skos:definition>
        <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle</skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>08.01.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Procedures types</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Tipologie di procedimento</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>
Art. 35, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013
Art. 35, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013
Art. 35, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013
Art. 35, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013
Art. 35, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013
Art. 35, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013
Art. 35, c. 1, lett. g), d.lgs. n. 33/2013
Art. 35, c. 1, lett. h), d.lgs. n. 33/2013
Art. 35, c. 1, lett. i), d.lgs. n. 33/2013
Art. 35, c. 1, lett. l), d.lgs. n. 33/2013
Art. 35, c. 1, lett. m), d.lgs. n. 33/2013

Art. 35, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013
Art. 35, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013 e Art. 1, c. 29, l. 190/2012</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/002"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/005"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/045"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/046"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/085"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/086"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/092"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/093"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/094"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/095"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/096"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/097"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/098"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/099"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/100"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/101"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/102"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/103"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0801"/>
        <trapit:regulationReference>
Art. 35, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013
Art. 35, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013
Art. 35, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013
Art. 35, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013
Art. 35, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013
Art. 35, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013
Art. 35, c. 1, lett. g), d.lgs. n. 33/2013
Art. 35, c. 1, lett. h), d.lgs. n. 33/2013
Art. 35, c. 1, lett. i), d.lgs. n. 33/2013
Art. 35, c. 1, lett. l), d.lgs. n. 33/2013
Art. 35, c. 1, lett. m), d.lgs. n. 33/2013

Art. 35, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013
Art. 35, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013 e Art. 1, c. 29, l. 190/2012</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/080201 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/080201">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>08.02.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Recapiti telefonici e casella di posta elettronica istituzionale dell&apos;ufficio responsabile per le attività volte a gestire, garantire e verificare la trasmissione dei dati o l&apos;accesso diretto degli stessi da parte delle amministrazioni procedenti all&apos;acquisizione d&apos;ufficio dei dati e allo svolgimento dei controlli sulle dichiarazioni sostitutive</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>08.02.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Office contacts</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Recapiti dell&apos;ufficio responsabile</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 35, c. 3, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/045"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/046"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/086"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0802"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 35, c. 3, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/090101 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/090101">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>09.01.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Elenco dei provvedimenti, con particolare riferimento ai provvedimenti finali dei procedimenti di: scelta del contraente per l&apos;affidamento di lavori, forniture e servizi, anche con riferimento alla modalità di selezione prescelta (link alla sotto-sezione &quot;bandi di gara e contratti&quot;); accordi stipulati dall&apos;amministrazione con soggetti privati o con altre amministrazioni pubbliche. </skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>09.01.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Provisions adopted by the political direction bodies</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Provvedimenti organi indirizzo politico</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 23, c. 1, d.lgs. n. 33/2013
Art. 1, co. 16 della l. n. 190/2012 </skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL_2"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/015"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/083"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/085"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/128"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/192"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/206"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0901"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 23, c. 1, d.lgs. n. 33/2013
Art. 1, co. 16 della l. n. 190/2012 </trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/090201 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/090201">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>09.02.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Elenco dei provvedimenti, con particolare riferimento ai provvedimenti finali dei procedimenti di: scelta del contraente per l&apos;affidamento di lavori, forniture e servizi, anche con riferimento alla modalità di selezione prescelta (link alla sotto-sezione &quot;bandi di gara e contratti&quot;); accordi stipulati dall&apos;amministrazione con soggetti privati o con altre amministrazioni pubbliche. </skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>09.02.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Provisions adopted by administrative managers</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Provvedimenti dirigenti amministrativi</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 23, c. 1, d.lgs. n. 33/2013
Art. 1, co. 16 della l. n. 190/2012 </skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL_2"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/016"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/083"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/085"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/128"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/192"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0902"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 23, c. 1, d.lgs. n. 33/2013
Art. 1, co. 16 della l. n. 190/2012 </trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/100101 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/100101">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>10.01.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Codice Identificativo Gara (CIG), Struttura proponente, Oggetto del bando, Procedura di scelta del contraente, Elenco degli operatori invitati a presentare offerte/Numero di offerenti che hanno partecipato al procedimento, Aggiudicatario, Importo di aggiudicazione, Tempi di completamento dell&apos;opera servizio o fornitura, Importo delle somme liquidate</skos:definition>
        <skos:editorialNote>Da pubblicare in formato tabellare</skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>10.01.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Procedure di gara anno corrente</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Single procedure of competition for the current year</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 1, c. 32, l. n. 190/2012 
Art. 37, c. 1, lett. a) d.lgs. n. 33/2013
Art. 4 delib. Anac n. 39/2016</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/104"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/105"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/106"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/107"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/108"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/109"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/110"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/111"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/112"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/113"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1001"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 1, c. 32, l. n. 190/2012 
Art. 37, c. 1, lett. a) d.lgs. n. 33/2013
Art. 4 delib. Anac n. 39/2016</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/100102 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/100102">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>10.01.02</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Codice Identificativo Gara (CIG), Struttura proponente, Oggetto del bando, Procedura di scelta del contraente, Elenco degli operatori invitati a presentare offerte/Numero di offerenti che hanno partecipato al procedimento, Aggiudicatario, Importo di aggiudicazione, Tempi di completamento dell&apos;opera servizio o fornitura, Importo delle somme liquidate</skos:definition>
        <skos:editorialNote>Da pubblicare in formato tabellare</skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>10.01.02</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Procedure di gara anni passati</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Single procedure of competition for the past years</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 1, c. 32, l. n. 190/2012 
Art. 37, c. 1, lett. a) d.lgs. n. 33/2013
Art. 4 delib. Anac n. 39/2016</skos:scopeNote>
        <skos:scopeNote>Art. 1, c. 32, l. n. 190/2012 
Art. 37, c. 1, lett. a) d.lgs. n. 33/2013
Art. 4 delib. Anac n. 39/2017</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/104"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/105"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/106"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/107"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/108"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/109"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/110"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/111"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/112"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/113"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1001"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 1, c. 32, l. n. 190/2012 
Art. 37, c. 1, lett. a) d.lgs. n. 33/2013
Art. 4 delib. Anac n. 39/2016</trapit:regulationReference>
        <trapit:regulationReference>Art. 1, c. 32, l. n. 190/2012 
Art. 37, c. 1, lett. a) d.lgs. n. 33/2013
Art. 4 delib. Anac n. 39/2017</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/100201 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/100201">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>10.02.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Programma biennale degli acquisti di beni e servizi, programma triennale dei lavori pubblici e relativi aggiornamenti annuali</skos:definition>
        <skos:editorialNote>da pubblicare entro 2 giorni dalla loro adozione</skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>10.02.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Acts related to the planning of works, works, services and supplies</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Atti relativi alla programmazione di lavori, opere, servizi e forniture</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 37, c. 1, lett. b) d.lgs. n. 33/2013 
Artt. 21, c. 7, e 29, c. 1, d.lgs. n. 50/2016  </skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/114"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/115"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/166"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1002"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 37, c. 1, lett. b) d.lgs. n. 33/2013 
Artt. 21, c. 7, e 29, c. 1, d.lgs. n. 50/2016  </trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/100202 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/100202">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>10.02.02</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Per ciascuna procedura per l&apos;affidamento di appalti (compresi quelli tra enti nell&apos;ambito del settore pubblico di cui all&apos;art. 5 del dlgs n. 50/2016) devono essere pubblicati:
- Avvisi di preinformazione - Avvisi di preinformazione (art. 70, c. 1, 2 e 3, dlgs n. 50/2016); Bandi ed avvisi di preinformazioni (art. 141, dlgs n. 50/2016)
- &quot;Delibera a contrarre o atto equivalente (per tutte le procedure)
&quot;
- Avvisi e bandi - 
Avviso (art. 19, c. 1, dlgs n. 50/2016); 
Avviso di indagini di mercato (art. 36, c. 7,  dlgs n. 50/2016 e Linee guida ANAC); 
Avviso di formazione elenco operatori economici e pubblicazione elenco (art. 36, c. 7, dlgs n. 50/2016 e Linee guida ANAC); 
Bandi ed avvisi (art. 36, c. 9, dlgs n. 50/2016); 
Bandi ed avvisi  (art. 73, c. 1, e 4, dlgs n. 50/2016); 
Bandi ed avvisi (art. 127, c. 1, dlgs n. 50/2016); Avviso periodico indicativo (art. 127, c. 2, dlgs n. 50/2016); 
Avviso relativo all’esito della procedura; 
Pubblicazione a livello nazionale di bandi e avvisi; 
Bando di concorso (art. 153, c. 1, dlgs n. 50/2016); 
Avviso di aggiudicazione (art. 153, c. 2, dlgs n. 50/2016); 
Bando di concessione, invito a presentare offerta, documenti di gara (art. 171, c. 1 e 5, dlgs n. 50/2016); 
Avviso in merito alla modifica dell’ordine di importanza dei criteri, Bando di concessione  (art. 173, c. 3, dlgs n. 50/2016);
Bando di gara (art. 183, c. 2, dlgs n. 50/2016); 
Avviso costituzione del privil  egio (art. 186, c. 3, dlgs n. 50/2016); 
Bando di gara (art. 188, c. 3, dlgs n. 50/2016)&quot;
- Avviso sui risultati della procedura di affidamento - Avviso sui risultati della procedura di affidamento con indicazione dei soggetti invitati (art. 36, c. 2, dlgs n. 50/2016); Bando di concorso e avviso sui risultati del concorso (art. 141, dlgs n. 50/2016); Avvisi relativi l’esito della procedura, possono essere raggruppati su base trimestrale (art. 142, c. 3, dlgs n. 50/2016); Elenchi dei verbali delle commissioni di gara 
- Avvisi sistema di qualificazione - Avviso sull’esistenza di un sistema di qualificazione, di cui all’Allegato XIV, parte II, lettera H; Bandi, avviso periodico indicativo; avviso sull’esistenza di un sistema di qualificazione; Avviso di aggiudicazione (art. 140, c. 1, 3 e 4, dlgs n. 50/2016)
- &quot;Affidamenti 
Gli atti relativi agli affidamenti diretti di lavori, servizi e forniture di somma urgenza e di protezione civile, con specifica dell&apos;affidatario, delle modalità della scelta e delle motivazioni che non hanno consentito il ricorso alle procedure ordinarie (art. 163, c. 10, dlgs n. 50/2016); 
tutti gli atti connessi agli affidamenti in house in formato open data di appalti pubblici e contratti di concessione tra enti  (art. 192 c. 3, dlgs n. 50/2016)&quot;
- Informazioni ulteriori - Contributi e resoconti degli incontri con portatori di interessi unitamente ai progetti di fattibilità di grandi opere e ai documenti predisposti dalla stazione appaltante (art. 22, c. 1, dlgs n. 50/2016); Informazioni ulteriori, complementari o aggiuntive rispetto a quelle previste dal Codice; Elenco ufficiali operatori economici (art. 90, c. 10, dlgs n. 50/2016)

</skos:definition>
        <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle organizzate annualmente in unico elenco per singola amministrazione (Art. 27, c. 2, d.lgs. n. 33/2013) creando un collegamento con la pagina nella quale sono riportati i dati dei relativi provvedimenti finali
NB: è fatto divieto di diffusione di dati da cui sia possibile ricavare informazioni relative allo stato di salute e alla situazione di disagio economico-sociale degli interessati, come previsto dall&apos;art. 26, c. 4,  del d.lgs. n. 33/2013
</skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>10.02.02</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Atti relativi alle procedure per l’affidamento di appalti pubblici di servizi, forniture, lavori e opere, di concorsi pubblici di progettazione, di concorsi di idee e di concessioni. </skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Proceedings relating to the procedures for awarding public service contracts, supplies, works and works, public design competitions, ideas and concessions.</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 37, c. 1, lett. b) d.lgs. n. 33/2013
Art. 29, c. 1, d.lgs. n. 50/2016  </skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/107"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/108"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/116"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/117"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/118"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/119"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/120"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/121"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/122"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/123"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/124"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/125"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/126"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/127"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/128"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/131"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1002"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 37, c. 1, lett. b) d.lgs. n. 33/2013
Art. 29, c. 1, d.lgs. n. 50/2016  </trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/100203 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/100203">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>10.02.03</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Provvedimento che determina le esclusioni dalla procedura di affidamento e le ammissioni all&apos;esito delle valutazioni dei requisiti soggettivi, economico-finanziari e tecnico-professionali.</skos:definition>
        <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle </skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>10.02.03</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Exclusion and admission act</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Provvedimenti di esclusione e di amminssione</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 37, c. 1, lett. b) d.lgs. n. 33/2013
Art. 29, c. 1, d.lgs. n. 50/2016  </skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/083"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/128"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/129"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1002"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 37, c. 1, lett. b) d.lgs. n. 33/2013
Art. 29, c. 1, d.lgs. n. 50/2016  </trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/100204 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/100204">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>10.02.04</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Composizione della commissione giudicatrice e i curricula dei suoi componenti.</skos:definition>
        <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle 

Obbligo di pubblicazione a carico di enti, aziende e strutture pubbliche e private che erogano prestazioni per conto del servizio sanitario</skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>10.02.04</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Commissione giudicatrice</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 37, c. 1, lett. b) d.lgs. n. 33/2013
Art. 29, c. 1, d.lgs. n. 50/2016  </skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/021"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/132"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1002"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 37, c. 1, lett. b) d.lgs. n. 33/2013
Art. 29, c. 1, d.lgs. n. 50/2016  </trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/100205 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/100205">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>10.02.05</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Testo integrale di  tutti i contratti di acquisto di beni e di servizi di importo unitario stimato superiore a  1  milione di euro in esecuzione del programma biennale e suoi aggiornamenti</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>10.02.05</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Agreements</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Contratti</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 1, co. 505, l. 208/2015 disposizione speciale rispetto all&apos;art. 21 del d.lgs. 50/2016)</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/133"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/207"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1002"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 1, co. 505, l. 208/2015 disposizione speciale rispetto all&apos;art. 21 del d.lgs. 50/2016)</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/100206 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/100206">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>10.02.06</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Resoconti della gestione finanziaria dei contratti al termine della loro esecuzione</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>10.02.06</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Reports on the financial management of contracts at the end of their execution</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Resoconti della gestione finanziaria dei contratti al termine della loro esecuzione</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 37, c. 1, lett. b) d.lgs. n. 33/2013
Art. 29, c. 1, d.lgs. n. 50/2016  </skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/038"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/133"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1002"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 37, c. 1, lett. b) d.lgs. n. 33/2013
Art. 29, c. 1, d.lgs. n. 50/2016  </trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/110101 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/110101">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>11.01.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Atti con i quali sono determinati i criteri e le modalità cui le amministrazioni devono attenersi per la concessione di sovvenzioni, contributi, sussidi ed ausili finanziari e l&apos;attribuzione di vantaggi economici di qualunque genere a persone ed enti pubblici e privati</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>11.01.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Criteri e modalità</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Criteria and methods</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 26, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/006"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/134"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/208"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/209"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/210"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1101"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 26, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/110201 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/110201">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>11.02.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Per ogni atto:
1) nome dell&apos;impresa o dell&apos;ente e i rispettivi dati fiscali o il nome di altro soggetto beneficiario
2) importo del vantaggio economico corrisposto
3) norma o titolo a base dell&apos;attribuzione
4) ufficio e funzionario o dirigente responsabile del relativo procedimento amministrativo
5) modalità seguita per l&apos;individuazione del beneficiario
6) link al progetto selezionato
7) link al curriculum vitae del soggetto incaricato</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>11.02.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Atti di concessione</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Concession acts</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 27, c. 1, lett. a)-f), d.lgs. n. 33/2013
Art. 27, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/006"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/134"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/211"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/213"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1102"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 27, c. 1, lett. a)-f), d.lgs. n. 33/2013
Art. 27, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/120101 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/120101">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>12.01.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Documenti e allegati del bilancio preventivo, nonché dati relativi al  bilancio di previsione di ciascun anno in forma sintetica, aggregata e semplificata, anche con il ricorso a rappresentazioni grafiche         

Dati relativi  alle  entrate  e  alla  spesa  dei bilanci preventivi in formato tabellare aperto in modo da consentire l&apos;esportazione,  il   trattamento   e   il   riutilizzo.

</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>12.01.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Bilancio preventivo</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Budget</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 29, c. 1, d.lgs. n. 33/2013
Art. 5, c. 1, d.p.c.m. 26 aprile 2011

Art. 29, c. 1-bis, d.lgs. n. 33/2013 e d.p.c.m. 29 aprile 2016
</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/056"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/082"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/137"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/214"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1201"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 29, c. 1, d.lgs. n. 33/2013
Art. 5, c. 1, d.p.c.m. 26 aprile 2011

Art. 29, c. 1-bis, d.lgs. n. 33/2013 e d.p.c.m. 29 aprile 2016
</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/120102 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/120102">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>12.01.02</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Documenti e allegati del bilancio consuntivo, nonché dati relativi al bilancio consuntivo di ciascun anno in forma sintetica, aggregata e semplificata, anche con il ricorso a rappresentazioni grafiche

Dati relativi  alle  entrate  e  alla  spesa  dei bilanci consuntivi in formato tabellare aperto in modo da consentire l&apos;esportazione,  il   trattamento   e   il   riutilizzo.
</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>12.01.02</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Bilancio consuntivo</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Final balance sheet</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 29, c. 1, d.lgs. n. 33/2013
Art. 5, c. 1, d.p.c.m. 26 aprile 2011

Art. 29, c. 1-bis, d.lgs. n. 33/2013 e d.p.c.m. 29 aprile 2016
</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/056"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/082"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/138"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/214"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1201"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 29, c. 1, d.lgs. n. 33/2013
Art. 5, c. 1, d.p.c.m. 26 aprile 2011

Art. 29, c. 1-bis, d.lgs. n. 33/2013 e d.p.c.m. 29 aprile 2016
</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/120201 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/120201">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>12.02.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Piano degli indicatori e risultati attesi di bilancio, con l’integrazione delle risultanze osservate in termini di raggiungimento dei risultati attesi e le motivazioni degli eventuali scostamenti e gli aggiornamenti in corrispondenza di ogni nuovo esercizio di bilancio, sia tramite la specificazione di nuovi obiettivi e indicatori, sia attraverso l’aggiornamento dei valori obiettivo e la soppressione di obiettivi già raggiunti oppure oggetto di ripianificazione</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>12.02.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Piano degli indicatori e dei risultati attesi di bilancio</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Plan of indicators and expected balance sheet results</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 29, c. 2, d.lgs. n. 33/2013
Art. 19 e 22 del dlgs n. 91/2011
Art. 18-bis del dlgs n.118/2011 </skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/139"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/140"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/141"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1202"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 29, c. 2, d.lgs. n. 33/2013
Art. 19 e 22 del dlgs n. 91/2011
Art. 18-bis del dlgs n.118/2011 </trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/130101 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/130101">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>13.01.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Informazioni identificative degli immobili posseduti e detenuti</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>13.01.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Patrimonio immobiliare</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Real estate</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 30, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/142"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1301"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 30, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/130201 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/130201">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>13.02.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Canoni di locazione o di affitto versati o percepiti</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>13.02.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Canoni di locazione</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Rents</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 30, d.lgs. n. 33/2014</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/143"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1302"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 30, d.lgs. n. 33/2014</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/140101 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/140101">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>14.01.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Attestazione dell&apos;OIV o di altra struttura analoga nell&apos;assolvimento degli obblighi di pubblicazione

Documento dell&apos;OIV di validazione della Relazione sulla Performance (art. 14, c. 4, lett. c), d.lgs. n. 150/2009)

Relazione dell&apos;OIV sul funzionamento complessivo del Sistema di valutazione, trasparenza e integrità dei controlli interni (art. 14, c. 4, lett. a), d.lgs. n. 150/2009)

Altri atti degli organismi indipendenti di valutazione , nuclei di valutazione o altri organismi con funzioni analoghe, procedendo all&apos;indicazione in forma anonima dei dati personali eventualmente presenti
</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>14.01.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Acts of evaluation dependent bodies</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Atti degli organismi di valutazione</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 31, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/006"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/063"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/145"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1401"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 31, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/140201 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/140201">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>14.02.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Relazioni degli organi di revisione amministrativa e contabile al bilancio di previsione o budget, alle relative variazioni e al conto consuntivo o bilancio di esercizio</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>14.02.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Relazioni degli organi di revisione amministrativa e contabile</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Report of Administrative and accounting review bodies</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 31, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/039"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/146"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/147"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1402"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 31, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/140301 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/140301">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>14.03.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Tutti i rilievi della Corte dei conti ancorchè non recepiti riguardanti l&apos;organizzazione e l&apos;attività delle amministrazioni stesse e dei loro uffici</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>14.03.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Rilievi Corte dei conti</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 31, d.lgs. n. 33/2014</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/148"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1403"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 31, d.lgs. n. 33/2014</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150101 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150101">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>15.01.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Carta dei servizi o documento contenente gli standard di qualità dei servizi pubblici</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>15.01.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Carta dei servizi e standard di qualità</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Chart of services and quality standards</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 32, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/149"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/150"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/151"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1501"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 32, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150201 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150201">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>15.02.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Notizia del ricorso in giudizio proposto dai titolari di interessi giuridicamente rilevanti ed omogenei nei confronti delle amministrazioni e dei concessionari di servizio pubblico al fine di ripristinare il corretto svolgimento della funzione o la corretta erogazione  di  un  servizio

Sentenza di definizione del giudizio

Misure adottate in ottemperanza alla sentenza

</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>15.02.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Class action</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Class action</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 1, c. 2, d.lgs. n. 198/2009
Art. 4, c. 2, d.lgs. n. 198/2009
Art. 4, c. 6, d.lgs. n. 198/2009</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/152"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/153"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/154"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1502"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 1, c. 2, d.lgs. n. 198/2009
Art. 4, c. 2, d.lgs. n. 198/2009
Art. 4, c. 6, d.lgs. n. 198/2009</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150301 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150301">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>15.03.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Costi contabilizzati dei servizi erogati agli utenti, sia finali che intermedi e il relativo andamento nel tempo</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>15.03.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Costi contabilizzati
</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Recorded costs</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 32, c. 2, lett. a), d.lgs. n. 33/2013
Art. 10, c. 5, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/149"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/155"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1503"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 32, c. 2, lett. a), d.lgs. n. 33/2013
Art. 10, c. 5, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150401 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150401">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>15.04.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Criteri di formazione delle liste di attesa,  tempi di attesa previsti e tempi medi effettivi di attesa per ciascuna tipologia di prestazione erogata</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>15.04.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Liste di attesa</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Waiting lists</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 41, c. 6, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/156"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/157"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/158"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/159"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/215"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1504"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 41, c. 6, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150501 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150501">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>15.05.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it"> Risultati delle indagini sulla soddisfazione da parte degli utenti rispetto alla qualità dei servizi in rete e statistiche di utilizzo dei servizi in rete</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>15.05.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">User satisfaction of network services</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Utilizzo e gradimento servizi in rete</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 7 co. 3 d.lgs. 82/2005 modificato dall’art. 8 co. 1 del d.lgs. 179/16   </skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/149"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/160"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/212"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1505"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 7 co. 3 d.lgs. 82/2005 modificato dall’art. 8 co. 1 del d.lgs. 179/16   </trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150601 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150601">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>15.06.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Dati sui propri pagamenti in relazione alla tipologia di spesa sostenuta, all&apos;ambito temporale di riferimento e ai beneficiari</skos:definition>
        <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle

In fase di prima attuazione la frequenza di aggiornamento è semestrale ANNUAL_2</skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>15.06.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Dati sui pagamenti</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Payments data</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 4-bis, c. 2, dlgs n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/QUARTERLY"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/161"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/211"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/216"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1506"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 4-bis, c. 2, dlgs n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150701 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150701">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>15.07.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Dati relativi a tutte  le spese e a  tutti i pagamenti effettuati in forma sintetica e aggregata, distinti per tipologia  di lavoro, bene o servizio in relazione alla tipologia di spesa sostenuta, all’ambito  temporale di riferimento e ai beneficiari</skos:definition>
        <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle

In fase di prima attuazione la frequenza di aggiornamento è semestrale ANNUAL_2</skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>15.07.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Data on payments from the national health service</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Dati sui pagamenti del SSN</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 41, c. 1-bis, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/QUARTERLY"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/159"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/161"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/211"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/216"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/217"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/218"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1507"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 41, c. 1-bis, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150801 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150801">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>15.08.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Indicatore dei tempi medi di pagamento relativi agli acquisti di beni, servizi, prestazioni professionali e forniture</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>15.08.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Average times of service provision</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Indicatore  di tempestività dei pagamenti</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 33, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2014</tiapit:issued>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/161"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1508"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 33, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/15080101 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/15080101">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>15.08.01.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Indicatore dei tempi medi di pagamento relativi agli acquisti di beni, servizi, prestazioni professionali e forniture calcolato su base annua</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>15.08.01.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Annual Average times of service provision</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Indicatore annuale di tempestività dei pagamenti</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 33, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2014</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/161"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/162"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1508"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 33, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
        <trapit:subTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150801"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/15080102 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/15080102">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>15.08.01.02</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Indicatore dei tempi medi di pagamento relativi agli acquisti di beni, servizi, prestazioni professionali e forniture calcolato su base trimestrale</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>15.08.01.02</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Indicatore trimestrale  di tempestività dei pagamenti</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Quaterly Average times of service provision</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 33, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2015</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/QUARTERLY"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/161"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/163"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1508"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 33, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
        <trapit:subTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150801"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150802 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150802">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>15.08.02</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Ammontare complessivo dei debiti e il numero delle imprese creditrici</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>15.08.02</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Ammontare complessivo dei debiti</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Total amount of debits</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 33, d.lgs. n. 33/2014</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2016</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/164"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/165"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1508"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 33, d.lgs. n. 33/2014</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150901 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150901">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>15.09.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Nelle richieste di pagamento: i codici IBAN identificativi del conto di pagamento, ovvero di imputazione del versamento in Tesoreria,  tramite i quali i soggetti versanti possono effettuare i pagamenti mediante bonifico bancario o postale, ovvero gli identificativi del conto corrente postale sul quale i soggetti versanti possono effettuare i pagamenti mediante bollettino postale, nonchè i codici identificativi del pagamento da indicare obbligatoriamente per il versamento</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>15.09.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">IBAN and electronic payments</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">IBAN e pagamenti informatici</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 36, d.lgs. n. 33/2013
Art. 5, c. 1, d.lgs. n. 82/2005</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2017</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/096"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/098"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1509"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 36, d.lgs. n. 33/2013
Art. 5, c. 1, d.lgs. n. 82/2005</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/160101 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/160101">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>16.01.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Informazioni relative ai nuclei di valutazione e verifica degli investimenti pubblici, incluse le funzioni e i compiti specifici ad essi attribuiti, le procedure e i criteri di individuazione dei componenti e i loro nominativi (obbligo previsto per le amministrazioni centrali e regionali)</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>16.01.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Evaluation and verification of public investments</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Nuclei di valutazione e  verifica degli investimenti pubblici </skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 38, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2018</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/166"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/167"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1601"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 38, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/160201 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/160201">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>16.02.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Atti di programmazione delle opere pubbliche (link alla sotto-sezione &quot;bandi di gara e contratti&quot;).
A titolo esemplificativo: 
- Programma triennale dei lavori pubblici, nonchè i relativi aggiornamenti annuali,  ai sensi art. 21 d.lgs. n 50/2016
- Documento pluriennale di pianificazione ai sensi dell’art. 2 del d.lgs. n. 228/2011, (per i Ministeri)</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>16.02.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Atti di programmazione delle opere pubbliche</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Planning of public works</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 38, c. 2 e 2 bis d.lgs. n. 33/2013
Art. 21 co.7 d.lgs. n. 50/2016
Art. 29 d.lgs. n. 50/2016</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2019</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/006"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/007"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/115"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/166"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/168"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1602"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 38, c. 2 e 2 bis d.lgs. n. 33/2013
Art. 21 co.7 d.lgs. n. 50/2016
Art. 29 d.lgs. n. 50/2016</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/160301 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/160301">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>16.03.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Informazioni relative ai tempi, ai costi unitari e agli indicatori di realizzazione delle opere pubbliche in corso o completate</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>16.03.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Cost, times and indicators for the realization of public works</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Tempi, costi unitari e indicatori di realizzazione delle opere pubbliche in corso o completate.</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 38, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:expiryDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">da pubblicare in tabelle, sulla base dello schema tipo redatto dal Ministero dell&apos;economia e della finanza d&apos;intesa con l&apos;Autorità nazionale anticorruzione</tiapit:expiryDate>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2020</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/113"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/166"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/169"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/219"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1603"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 38, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/170101 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/170101">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>17.01.01</dct:identifier>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>17.01.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Pianificazione e governo del territorio</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Planning and government of the area</skos:prefLabel>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2021</tiapit:issued>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1701"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/17010101 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/17010101">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>17.01.01.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Atti di governo del territorio quali, tra gli altri, piani territoriali, piani di coordinamento, piani paesistici, strumenti urbanistici, generali e di attuazione, nonché le loro varianti</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>17.01.01.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Acts of government of the area</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Atti di governo del territorio</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 39, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2022</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/006"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/170"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/171"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/172"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/220"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/221"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/222"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1701"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 39, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
        <trapit:subTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/170101"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/17010102 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/17010102">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>17.01.01.02</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Documentazione relativa a ciascun procedimento di presentazione e approvazione delle proposte di trasformazione urbanistica di iniziativa privata o pubblica in variante allo strumento urbanistico generale comunque denominato vigente nonché delle proposte di trasformazione urbanistica di iniziativa privata o pubblica in attuazione dello strumento urbanistico generale vigente che comportino premialità edificatorie a fronte dell&apos;impegno dei privati alla realizzazione di opere di urbanizzazione extra oneri o della cessione di aree o volumetrie per finalità di pubblico interesse</skos:definition>
        <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle</skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>17.01.01.02</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Procedimenti di presentazione e approvazione delle proposte di trasformazione urbanistica di iniziativa privata o pubblica
</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 39, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2</clvapit:hasRankOrder>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2023</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/085"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/172"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1701"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 39, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
        <trapit:subTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/170101"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/180101 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/180101">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>18.01.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Informazioni ambientali che le amministrazioni detengono ai fini delle proprie attività istituzionali:</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>18.01.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Environmental information</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Informazioni ambientali</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 40, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2024</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/223"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1801"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 40, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/180102 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/180102">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>18.01.02</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">1) Stato degli elementi dell&apos;ambiente, quali l&apos;aria, l&apos;atmosfera, l&apos;acqua, il suolo, il territorio, i siti naturali, compresi gli igrotopi, le zone costiere e marine, la diversità biologica ed i suoi elementi costitutivi, compresi gli organismi geneticamente modificati, e, inoltre, le interazioni tra questi elementi</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>18.01.02</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">State of the environment</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Stato dell&apos;ambiente</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 40, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2025</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/173"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/174"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/175"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/176"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/177"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/178"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/179"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/180"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/181"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1801"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 40, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/180103 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/180103">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>18.01.03</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">2) Fattori quali le sostanze, l&apos;energia, il rumore, le radiazioni od i rifiuti, anche quelli radioattivi, le emissioni, gli scarichi ed altri rilasci nell&apos;ambiente, che incidono o possono incidere sugli elementi dell&apos;ambiente</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>18.01.03</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Fattori inquinanti</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Polluting factors</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 40, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2026</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/182"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/183"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/184"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/185"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/186"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/187"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/188"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/224"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1801"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 40, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/180104 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/180104">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>18.01.04</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">3) Misure, anche amministrative, quali le politiche, le disposizioni legislative, i piani, i programmi, gli accordi ambientali e ogni altro atto, anche di natura amministrativa, nonché le attività che incidono o possono incidere sugli elementi e sui fattori dell&apos;ambiente ed analisi costi-benefìci ed altre analisi ed ipotesi economiche usate nell&apos;àmbito delle stesse</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>18.01.04</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Environmental incident measurements and related impact analyzes</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Misure incidenti sull&apos;ambiente e relative analisi di impatto</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 40, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2027</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/006"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/007"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/189"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/192"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1801"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 40, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/180105 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/180105">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>18.01.05</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">4) Misure o attività finalizzate a proteggere i suddetti elementi ed analisi costi-benefìci ed altre analisi ed ipotesi economiche usate nell&apos;àmbito delle stesse</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>18.01.05</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Measures to protect the environment and related impact analyzes</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Misure a protezione dell&apos;ambiente e relative analisi di impatto</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 40, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2028</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/189"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/223"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1801"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 40, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/180106 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/180106">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>18.01.06</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">5) Relazioni sull&apos;attuazione della legislazione ambientale</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>18.01.06</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Relazioni sull&apos;attuazione della legislazione </skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Reports on the implementation of the legislation</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 40, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2029</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/038"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1801"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 40, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/180107 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/180107">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>18.01.07</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">6) Stato della salute e della sicurezza umana, compresa la contaminazione della catena alimentare, le condizioni della vita umana, il paesaggio, i siti e gli edifici d&apos;interesse culturale, per quanto influenzabili dallo stato degli elementi dell&apos;ambiente, attraverso tali elementi, da qualsiasi fattore</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>18.01.07</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">State of human health and safety</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Stato della salute e della sicurezza umana</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 40, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2030</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/173"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/190"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1801"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 40, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/180108 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/180108">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>18.01.08</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it"> Relazione sullo stato dell&apos;ambiente redatta dal Ministero dell&apos;Ambiente e della tutela del territorio </skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>18.01.08</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Relazione sullo stato dell&apos;ambiente del Ministero dell&apos;Ambiente e della tutela del territorio</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Report on the state of the environment of the Ministry of the Environment and the protection of the territory</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 40, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2031</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/038"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/173"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1801"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 40, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/190101 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/190101">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>19.01.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Elenco delle strutture sanitarie private accreditate
Accordi intercorsi con le strutture private accreditate</skos:definition>
        <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle</skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>19.01.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Health accredited facilities</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Strutture sanitarie private accreditate</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 41, c. 4, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2032</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/191"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/192"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1901"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 41, c. 4, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/200101 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/200101">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>20.01.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Provvedimenti adottati concernenti gli interventi straordinari e di emergenza che comportano deroghe alla legislazione vigente, con l&apos;indicazione espressa delle norme di legge eventualmente derogate e dei motivi della deroga, nonché con l&apos;indicazione di eventuali atti amministrativi o giurisdizionali intervenuti

Termini temporali eventualmente fissati per l&apos;esercizio dei poteri di adozione dei provvedimenti straordinari

Costo previsto degli interventi e costo effettivo sostenuto dall&apos;amministrazione</skos:definition>
        <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle</skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>20.01.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Extraordinary and emergency actions</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Interventi straordinari e di emergenza</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 42, c. 1, lett. a)-c), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2033</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/193"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/2001"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 42, c. 1, lett. a)-c), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210101 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210101">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>21.01.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Piano triennale per la prevenzione della corruzione e della trasparenza e suoi allegati, le misure integrative di prevenzione della corruzione individuate ai sensi dell’articolo 1,comma 2-bis della 
legge n. 190 del 2012, (MOG 231)</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>21.01.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Piano triennale per la prevenzione della corruzione e della trasparenza</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Piano triennale per la prevenzione della corruzione e della trasparenza</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 10, c. 8, lett. a), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2034</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/001"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/2101"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 10, c. 8, lett. a), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210102 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210102">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>21.01.02</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Responsabile della prevenzione della corruzione e della trasparenza</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>21.01.02</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Person in charge for preventing corruption and transparency</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Responsabile della prevenzione della corruzione e della trasparenza</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 1, c. 8, l. n. 190/2012, Art. 43, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2035</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/001"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/089"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/2101"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 1, c. 8, l. n. 190/2012, Art. 43, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210103 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210103">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>21.01.03</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Regolamenti per la prevenzione e la repressione della corruzione e dell&apos;illegalità (laddove adottati)</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>21.01.03</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Regolamenti per la prevenzione e la repressione della corruzione e dell&apos;illegalità</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Regulations for the prevention and repression of corruption and illegality</skos:prefLabel>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2036</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/225"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/226"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/2101"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210104 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210104">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>21.01.04</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Relazione del responsabile della prevenzione della corruzione recante i risultati dell’attività svolta (entro il 15 dicembre di ogni anno)</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>21.01.04</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Relazione del responsabile della prevenzione della corruzione e della trasparenza </skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Report of the person responsible for preventing corruption and transparency</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 1, c. 14, l. n. 190/2012</skos:scopeNote>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2037</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/038"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/226"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/2101"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 1, c. 14, l. n. 190/2012</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210105 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210105">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>21.01.05</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Provvedimenti adottati dall&apos;A.N.AC. ed atti di adeguamento a tali provvedimenti in materia di vigilanza e controllo nell&apos;anticorruzione</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>21.01.05</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Measures adopted by the A.N.AC. and acts of adaptation to these measures</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Provvedimenti adottati dall&apos;A.N.AC. ed atti di adeguamento a tali provvedimenti </skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 1, c. 3, l. n. 190/2012</skos:scopeNote>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2038</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/006"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/083"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/226"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/2101"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 1, c. 3, l. n. 190/2012</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210106 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210106">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>21.01.06</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Atti di accertamento delle violazioni delle disposizioni  di cui al d.lgs. n. 39/2013</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>21.01.06</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Acts of ascertainment of violations</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Atti di accertamento delle violazioni </skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 18, c. 5, d.lgs. n. 39/2013</skos:scopeNote>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2039</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/006"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/227"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/2101"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 18, c. 5, d.lgs. n. 39/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210201 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210201">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>21.02.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Nome del Responsabile della prevenzione della corruzione e della trasparenza cui è presentata la richiesta di accesso civico, nonchè modalità per l&apos;esercizio di tale diritto, con indicazione dei recapiti telefonici e delle caselle di posta elettronica istituzionale e nome del titolare del potere sostitutivo, attivabile nei casi di ritardo o mancata risposta, con indicazione dei recapiti telefonici e delle caselle di posta elettronica istituzionale</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>21.02.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Accesso civico &quot;semplice&quot;</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Simple civic access</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 5, c. 1, d.lgs. n. 33/2013 / Art. 2, c. 9-bis, l. 241/90</skos:scopeNote>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2040</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/042"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/043"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/045"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/046"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/102"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/228"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/2102"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 5, c. 1, d.lgs. n. 33/2013 / Art. 2, c. 9-bis, l. 241/90</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210202 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210202">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>21.02.02</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Nomi Uffici competenti cui è presentata la richiesta di accesso civico, nonchè modalità per l&apos;esercizio di tale diritto, con indicazione dei recapiti telefonici e delle caselle di posta elettronica istituzionale</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>21.02.02</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Accesso civico &quot;generalizzato&quot; </skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Generalized civic access</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 5, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2041</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/045"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/046"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/086"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/228"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/2102"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 5, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210203 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210203">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>21.02.03</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Elenco delle richieste di accesso (atti, civico e generalizzato) con indicazione dell’oggetto e della data della richiesta nonché del relativo esito con la data della decisione</skos:definition>
        <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle</skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>21.02.03</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Access register</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Registro degli accessi </skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Linee guida Anac FOIA (del. 1309/2016)</skos:scopeNote>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2042</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL_2"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/228"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/229"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/230"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/231"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/2102"/>
        <trapit:regulationReference>Linee guida Anac FOIA (del. 1309/2016)</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210301 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210301">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>21.03.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Catalogo dei dati, dei metadati definitivi e delle relative banche dati in possesso delle amministrazioni, da pubblicare anche  tramite link al Repertorio nazionale dei dati territoriali (www.rndt.gov.it), al  catalogo dei dati della PA e delle banche dati  www.dati.gov.it e e  http://basidati.agid.gov.it/catalogo gestiti da AGID</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>21.03.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Catalog of data, metadata and databases</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Catalogo dei dati, metadati e delle banche dati</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 53, c. 1 bis, d.lgs. 82/2005 modificato dall’art. 43 del d.lgs. 179/16 </skos:scopeNote>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2043</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/195"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/2103"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 53, c. 1 bis, d.lgs. 82/2005 modificato dall’art. 43 del d.lgs. 179/16 </trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210302 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210302">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>21.03.02</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Regolamenti che disciplinano l&apos;esercizio della facoltà di accesso telematico e il riutilizzo dei dati, fatti salvi i dati presenti in Anagrafe tributaria</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>21.03.02</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Regolamenti</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Regulations</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 53, c. 1,  bis, d.lgs. 82/2005</skos:scopeNote>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2044</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/225"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/232"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/2103"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 53, c. 1,  bis, d.lgs. 82/2005</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210303 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210303">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>21.03.03</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Obiettivi di accessibilità dei soggetti disabili agli strumenti informatici per l&apos;anno corrente (entro il 31 marzo di ogni anno) e lo stato di attuazione del &quot;piano per l&apos;utilizzo del telelavoro&quot; nella propria organizzazione</skos:definition>
        <skos:editorialNote>Da pubblicare secondo le indicazioni contenute nella circolare dell&apos;Agenzia per l&apos;Italia digitale n. 1/2016 e s.m.i.</skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>21.03.03</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Obiettivi di accessibilità
</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 9, c. 7, d.l. n. 179/2012 convertito con modificazioni dalla L. 17 dicembre 2012, n. 221 </skos:scopeNote>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2045</tiapit:issued>
        <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/194"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/2103"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 9, c. 7, d.l. n. 179/2012 convertito con modificazioni dalla L. 17 dicembre 2012, n. 221 </trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210401 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210401">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
        <dct:identifier>21.04.01</dct:identifier>
        <skos:definition xml:lang="it">Dati, informazioni e documenti ulteriori che le pubbliche amministrazioni non hanno l&apos;obbligo di pubblicare ai sensi della normativa vigente e che non sono riconducibili alle sottosezioni indicate</skos:definition>
        <skos:editorialNote>NB: nel caso di pubblicazione di dati non previsti da norme di legge si deve procedere alla anonimizzazione dei dati personali eventualmente presenti, in virtù di quanto disposto dall&apos;art. 4, c. 3, del d.lgs. n. 33/2013</skos:editorialNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
        <skos:notation>21.04.01</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Dati ulteriori</skos:prefLabel>
        <skos:scopeNote>Art. 7-bis, c. 3, d.lgs. n. 33/2013
Art. 1, c. 9, lett. f), l. n. 190/2012</skos:scopeNote>
        <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2045</tiapit:issued>
        <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
        <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/2104"/>
        <trapit:regulationReference>Art. 7-bis, c. 3, d.lgs. n. 33/2013
Art. 1, c. 9, lett. f), l. n. 190/2012</trapit:regulationReference>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/contact-point/voc-AgID -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/contact-point/voc-AgID">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"/>
        <vcard:fn>banche dati e open data</vcard:fn>
        <vcard:hasEmail rdf:resource="mailto:info@dati.gov.it"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/organization/private-organization/05481840964 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/organization/private-organization/05481840964">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <dct:identifier>05481840964</dct:identifier>
        <foaf:name xml:lang="it">Almawave Srl</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/public-organization/agid -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/public-organization/agid">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <dct:identifier>agid</dct:identifier>
        <foaf:name xml:lang="it">Agenzia per l&apos;Italia Digitale</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="en">Italian Digital Agency</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/public-organization/cvtiap -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/public-organization/cvtiap">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <dct:identifier>ANAC</dct:identifier>
        <foaf:name xml:lang="it">ANAC - Autorità nazionale anticorruzione</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/standard/SKOS -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/standard/SKOS">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Standard"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Standard"/>
        <dct:description>The Simple Knowledge Organization System (SKOS) is a common data model for sharing and linking knowledge organization systems via the Web</dct:description>
        <dct:identifier>SKOS</dct:identifier>
        <dct:title>Simple Knowledge Organization System - SKOS</dct:title>
    </owl:NamedIndividual>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

