<rdf:RDF
    xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
    xmlns:clvapit="https://w3id.org/italia/onto/CLV/"
    xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
    xmlns:covapit="https://w3id.org/italia/onto/COV/"
    xmlns="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/"
    xmlns:dcatapit="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#"
    xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
    xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
    xmlns:xkos="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/xkos#"
    xmlns:adms="http://www.w3.org/ns/adms#"
    xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
    xmlns:vcard="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
    xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
    xmlns:tiapit="https://w3id.org/italia/onto/TI/"
    xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
    xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
    xmlns:trapit="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/"
    xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#" >
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020101">
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/232"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <dct:identifier>020101</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 13, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0201"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/231"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione concernente gli organi dell’organizzazione</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote> Art. 13, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <skos:notation>020101</skos:notation>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/204"/>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Publication obligation concerning the organs of the organization</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/040"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/I">
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/008"/>
    <skos:scopeNote> Art. 22, c. 1. lett. d-bis, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0702"/>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/082"/>
    <skos:notation>I</skos:notation>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Publication obligation concerning provisions concerning investee companies</skos:prefLabel>
    <trapit:regulationReference> Art. 22, c. 1. lett. d-bis, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Provvedimenti in materia di costituzione di società a partecipazione pubblica, acquisto di partecipazioni in società già costituite, gestione delle partecipazioni pubbliche, alienazione di partecipazioni sociali, quotazione di società a controllo pubblico in mercati regolamentati e razionalizzazione periodica delle partecipazioni pubbliche, previsti dal decreto legislativo adottato ai sensi dell'articolo 18 della legge 7 agosto 2015, n. 124 (art. 20  d.lgs 175/2016)  Provvedimenti con cui le amministrazioni pubbliche socie fissano obiettivi specifici, annuali e pluriennali, sul complesso delle spese di funzionamento, ivi comprese quelle per il personale, delle società controllate  Provvedimenti con cui le società a controllo pubblico garantiscono il concreto perseguimento degli obiettivi specifici, annuali e pluriennali, sul complesso delle spese di funzionamento     </skos:definition>
    <trapit:regulationReference> Art. 19, c. 7, d.lgs. n. 175/2016</trapit:regulationReference>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione concernente provvedimenti riguardanti società partecipate</skos:prefLabel>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <skos:scopeNote> Art. 19, c. 7, d.lgs. n. 175/2016</skos:scopeNote>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/075"/>
    <dct:identifier>I</dct:identifier>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/100202">
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/117"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/122"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/116"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/124"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/123"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/121"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1002"/>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/127"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Publication obligation concerning deeds relating to public procurement procedures.</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/130"/>
    <dct:identifier>100202</dct:identifier>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/120"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <skos:notation>100202</skos:notation>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/107"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/115"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 29, c. 1, d.lgs. n. 50/2016</trapit:regulationReference>
    <skos:scopeNote> Art. 37, c. 1, lett. b) d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/119"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/106"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione concernente atti relativi alle procedure per l’affidamento di appalti pubblici</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote> Art. 29, c. 1, d.lgs. n. 50/2016</skos:scopeNote>
    <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle organizzate annualmente in unico elenco per singola amministrazione (Art. 27, c. 2, d.lgs. n. 33/2013) creando un collegamento con la pagina nella quale sono riportati i dati dei relativi provvedimenti finali NB: è fatto divieto di diffusione di dati da cui sia possibile ricavare informazioni relative allo stato di salute e alla situazione di disagio economico-sociale degli interessati, come previsto dall'art. 26, c. 4,  del d.lgs. n. 33/2013 </skos:editorialNote>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/118"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/126"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Per ciascuna procedura per l'affidamento di appalti (compresi quelli tra enti nell'ambito del settore pubblico di cui all'art. 5 del dlgs n. 50/2016) devono essere pubblicati: - Avvisi di preinformazione - Avvisi di preinformazione (art. 70, c. 1, 2 e 3, dlgs n. 50/2016); Bandi ed avvisi di preinformazioni (art. 141, dlgs n. 50/2016) - "Delibera a contrarre o atto equivalente (per tutte le procedure) " - Avvisi e bandi -  Avviso (art. 19, c. 1, dlgs n. 50/2016);  Avviso di indagini di mercato (art. 36, c. 7,  dlgs n. 50/2016 e Linee guida ANAC);  Avviso di formazione elenco operatori economici e pubblicazione elenco (art. 36, c. 7, dlgs n. 50/2016 e Linee guida ANAC);  Bandi ed avvisi (art. 36, c. 9, dlgs n. 50/2016);  Bandi ed avvisi  (art. 73, c. 1, e 4, dlgs n. 50/2016);  Bandi ed avvisi (art. 127, c. 1, dlgs n. 50/2016); Avviso periodico indicativo (art. 127, c. 2, dlgs n. 50/2016);  Avviso relativo all’esito della procedura;  Pubblicazione a livello nazionale di bandi e avvisi;  Bando di concorso (art. 153, c. 1, dlgs n. 50/2016);  Avviso di aggiudicazione (art. 153, c. 2, dlgs n. 50/2016);  Bando di concessione, invito a presentare offerta, documenti di gara (art. 171, c. 1 e 5, dlgs n. 50/2016);  Avviso in merito alla modifica dell’ordine di importanza dei criteri, Bando di concessione  (art. 173, c. 3, dlgs n. 50/2016); Bando di gara (art. 183, c. 2, dlgs n. 50/2016);  Avviso costituzione del privil  egio (art. 186, c. 3, dlgs n. 50/2016);  Bando di gara (art. 188, c. 3, dlgs n. 50/2016)" - Avviso sui risultati della procedura di affidamento - Avviso sui risultati della procedura di affidamento con indicazione dei soggetti invitati (art. 36, c. 2, dlgs n. 50/2016); Bando di concorso e avviso sui risultati del concorso (art. 141, dlgs n. 50/2016); Avvisi relativi l’esito della procedura, possono essere raggruppati su base trimestrale (art. 142, c. 3, dlgs n. 50/2016); Elenchi dei verbali delle commissioni di gara  - Avvisi sistema di qualificazione - Avviso sull’esistenza di un sistema di qualificazione, di cui all’Allegato XIV, parte II, lettera H; Bandi, avviso periodico indicativo; avviso sull’esistenza di un sistema di qualificazione; Avviso di aggiudicazione (art. 140, c. 1, 3 e 4, dlgs n. 50/2016) - "Affidamenti  Gli atti relativi agli affidamenti diretti di lavori, servizi e forniture di somma urgenza e di protezione civile, con specifica dell'affidatario, delle modalità della scelta e delle motivazioni che non hanno consentito il ricorso alle procedure ordinarie (art. 163, c. 10, dlgs n. 50/2016);  tutti gli atti connessi agli affidamenti in house in formato open data di appalti pubblici e contratti di concessione tra enti  (art. 192 c. 3, dlgs n. 50/2016)" - Informazioni ulteriori - Contributi e resoconti degli incontri con portatori di interessi unitamente ai progetti di fattibilità di grandi opere e ai documenti predisposti dalla stazione appaltante (art. 22, c. 1, dlgs n. 50/2016); Informazioni ulteriori, complementari o aggiuntive rispetto a quelle previste dal Codice; Elenco ufficiali operatori economici (art. 90, c. 10, dlgs n. 50/2016)  </skos:definition>
    <trapit:regulationReference> Art. 37, c. 1, lett. b) d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/125"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencyObligation_RDF_Turtle">
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency"/>
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency/transparency-obligation/transparency-obligation.ttl"/>
    <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
    <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE"/>
    <dct:description xml:lang="en">This is the RDF/Turtle distribution of the Linked Open Data dataset of the Transparency obligations classification for public administrations</dct:description>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/Turtle del dataset Linked Open Data della classificazione della trasparenza per le pubbliche amministrazioni</dct:description>
    <dct:title xml:lang="en">RDF/Turtle Classification of transparency obligations for public administrations</dct:title>
    <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/Turtle degli obblighi della trasparenza per le pubbliche amministrazioni</dct:title>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040701">
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione concernente il personale non a tempo indeterminato</skos:prefLabel>
    <skos:notation>040701</skos:notation>
    <skos:scopeNote> Art. 17, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <dct:identifier>040701</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle Annuale  (art. 17, c. 1, d.lgs. n. 33/2013)</skos:editorialNote>
    <trapit:superTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/04070101"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/058"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Publication obligation concerning non-permanent staff</skos:prefLabel>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/04070101"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0407"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
    <trapit:regulationReference> Art. 17, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:definition xml:lang="it">Personale con rapporto di lavoro non a tempo indeterminato, ivi compreso il personale assegnato agli uffici di diretta collaborazione con gli organi di indirizzo politico</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040102">
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/A"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/B"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:notation>040102</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Publication obligation concerning managers of management positions</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/042"/>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1-bis , d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1-bis , d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/043"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:superTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/E"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/D"/>
    <trapit:superTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/D"/>
    <dct:identifier>040102</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Incarichi amministrativi di vertice: Atto di nomina, con l'indicazione della durata dell'incarico; Curriculum vitae; Compensi di qualsiasi natura connessi all'assunzione della carica;  Importi di viaggi di servizio e missioni pagati con fondi pubblici; Dati relativi all'assunzione di altre cariche, presso enti pubblici o privati, e relativi compensi a qualsiasi titolo corrisposti; Altri eventuali incarichi con oneri a carico della finanza pubblica e indicazione dei compensi spettanti.</skos:definition>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/017"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/E"/>
    <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle</skos:editorialNote>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/F"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione concernente I titolari di incarichi dirigenziali</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:superTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/F"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:superTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/B"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0401"/>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <trapit:superTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/A"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/010205">
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0102"/>
    <skos:scopeNote> Art. 12, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 12, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione del codice disciplinare e codice di condotta</skos:prefLabel>
    <trapit:regulationReference> Art. 55, c. 2, d.lgs. n. 165/2001</trapit:regulationReference>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <skos:notation>010205</skos:notation>
    <skos:definition xml:lang="it">Codice disciplinare, recante l'indicazione delle  infrazioni del codice disciplinare e relative sanzioni (pubblicazione on line in alternativa all'affissione in luogo accessibile a tutti - art. 7, l. n. 300/1970) Codice di condotta inteso quale codice di comportamento</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish the disciplinary code and code of conduct</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote> Art. 55, c. 2, d.lgs. n. 165/2001</skos:scopeNote>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <dct:identifier>010205</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/011"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/012"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/170101">
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1701"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/170"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/006"/>
    <skos:scopeNote> Art. 40, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <dct:identifier>170101</dct:identifier>
    <skos:scopeNote> Art. 39, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:regulationReference> Art. 40, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/220"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/219"/>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle</skos:editorialNote>
    <skos:definition xml:lang="it">Atti di governo del territorio quali, tra gli altri, piani territoriali, piani di coordinamento, piani paesistici, strumenti urbanistici, generali e di attuazione, nonché le loro varianti</skos:definition>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/168"/>
    <skos:scopeNote> Art. 2, c. 1, lett. a), d.lgs. 195/2005</skos:scopeNote>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2022</tiapit:issued>
    <skos:definition xml:lang="it">Documentazione relativa a ciascun procedimento di presentazione e approvazione delle proposte di trasformazione urbanistica di iniziativa privata o pubblica in variante allo strumento urbanistico generale comunque denominato vigente nonché delle proposte di trasformazione urbanistica di iniziativa privata o pubblica in attuazione dello strumento urbanistico generale vigente che comportino premialità edificatorie a fronte dell'impegno dei privati alla realizzazione di opere di urbanizzazione extra oneri o della cessione di aree o volumetrie per finalità di pubblico interesse</skos:definition>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/169"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di trasparenza dell'attività di pianificazione e governo del territorio</skos:prefLabel>
    <trapit:regulationReference> Art. 39, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2023</tiapit:issued>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation of transparency of planning and territorial governance</skos:prefLabel>
    <skos:notation>170101</skos:notation>
    <trapit:regulationReference> Art. 2, c. 1, lett. a), d.lgs. 195/2005</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/084"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/218"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/140301">
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
    <skos:scopeNote> Art. 31, d.lgs. n. 33/2014</skos:scopeNote>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1403"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 31, d.lgs. n. 33/2014</trapit:regulationReference>
    <skos:notation>140301</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Publication obligation concerning the Court of Auditors' findings</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione  concernente I rilievi Corte dei conti</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <dct:identifier>140301</dct:identifier>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/146"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Tutti i rilievi della Corte dei conti ancorchè non recepiti riguardanti l'organizzazione e l'attività delle amministrazioni stesse e dei loro uffici</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/contact-point/voc-AgID">
    <vcard:hasEmail rdf:resource="mailto:info@dati.gov.it"/>
    <vcard:fn>banche dati e open data</vcard:fn>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150901">
    <skos:definition xml:lang="it">Nelle richieste di pagamento: i codici IBAN identificativi del conto di pagamento, ovvero di imputazione del versamento in Tesoreria,  tramite i quali i soggetti versanti possono effettuare i pagamenti mediante bonifico bancario o postale, ovvero gli identificativi del conto corrente postale sul quale i soggetti versanti possono effettuare i pagamenti mediante bollettino postale, nonchè i codici identificativi del pagamento da indicare obbligatoriamente per il versamento</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione  delle informazioni su IBAN e pagamenti informatici</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/097"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 5, c. 1, d.lgs. n. 82/2005</trapit:regulationReference>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 36, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:scopeNote> Art. 5, c. 1, d.lgs. n. 82/2005</skos:scopeNote>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1509"/>
    <skos:notation>150901</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>150901</dct:identifier>
    <skos:scopeNote> Art. 36, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/095"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2017</tiapit:issued>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish information on IBAN and IT payments</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/public-organization/cvtiap">
    <foaf:name xml:lang="it">ANAC - Autorità nazionale anticorruzione</foaf:name>
    <dct:identifier>ANAC</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/A">
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0201"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/020"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <dct:identifier>A</dct:identifier>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/197"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2</clvapit:hasRankOrder>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/078"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0401"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Titolari di incarichi politici: Atto di nomina, con l'indicazione della durata dell'incarico; Curriculum vitae; Compensi di qualsiasi natura connessi all'assunzione della carica;  Importi di viaggi di servizio e missioni pagati con fondi pubblici; Dati relativi all'assunzione di altre cariche, presso enti pubblici o privati, e relativi compensi a qualsiasi titolo corrisposti; Altri eventuali incarichi con oneri a carico della finanza pubblica e indicazione dei compensi spettanti.</skos:definition>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione di informazioni generali per titolari di incarico  </skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish general information for office holders</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/023"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/022"/>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione di informazioni generali per titolari di incarico </skos:prefLabel>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <skos:notation>A</skos:notation>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/021"/>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/041001">
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 47, c. 8, d.lgs. n. 165/2001</trapit:regulationReference>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0410"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <skos:notation>041001</skos:notation>
    <skos:scopeNote> Art. 47, c. 8, d.lgs. n. 165/2001</skos:scopeNote>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Publication obligation concerning references to collective bargaining</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>041001</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Riferimenti necessari per la consultazione dei contratti e accordi collettivi nazionali ed eventuali interpretazioni autentiche</skos:definition>
    <trapit:regulationReference> Art. 21, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle </skos:editorialNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione riguardante I riferimenti alla contrattazione collettiva</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/060"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
    <skos:scopeNote> Art. 21, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210102">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/042"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione riguardante il responsabile della prevenzione della corruzione e della trasparenza</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>210102</dct:identifier>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/2101"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Responsabile della prevenzione della corruzione e della trasparenza</skos:definition>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:notation>210102</skos:notation>
    <skos:scopeNote> Art. 1, c. 8, l. n. 190/2012, Art. 43, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/088"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/043"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/001"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 1, c. 8, l. n. 190/2012, Art. 43, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Publication obligation concerning the person responsible for preventing corruption and transparency</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2035</tiapit:issued>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/030101">
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/022"/>
    <skos:notation>030101</skos:notation>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/195"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/194"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 15, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/043"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Publication obligation concerning holders of collaboration or consultancy assignments</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/021"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/042"/>
    <skos:scopeNote> Art. 15, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/020"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Per consulenti e collaboratori: Estremi degli atti di conferimento di incarichi di collaborazione o di consulenza a soggetti esterni a qualsiasi titolo (compresi quelli affidati con contratto di collaborazione coordinata e continuativa) con indicazione dei soggetti percettori, della ragione dell'incarico e dell'ammontare erogato; Curriculum vitae redatto in conformità al vigente modello europeo; dati relativi allo svolgimento di incarichi o alla titolarità di cariche in enti di diritto privato regolati o finanziati dalla pubblica amministrazione o allo svolgimento di attività professionali; compensi comunque denominati, relativi al rapporto di lavoro, di consulenza o di collaborazione (compresi quelli affidati con contratto di collaborazione coordinata e continuativa), con specifica evidenza delle eventuali componenti variabili o legate alla valutazione del risultato. Tabelle relative agli elenchi dei consulenti con indicazione di oggetto, durata e compenso dell'incarico (comunicate alla Funzione pubblica). Attestazione dell'avvenuta verifica dell'insussistenza di situazioni, anche potenziali, di conflitto di interesse. </skos:definition>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:scopeNote> Art. 15, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0301"/>
    <skos:scopeNote> Art. 15, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <skos:scopeNote> Art. 53, c. 14, d.lgs. n. 165/2001</skos:scopeNote>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/048"/>
    <dct:identifier>030101</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione concernente i titolari di incarichi di collaborazione o consulenza</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 53, c. 14, d.lgs. n. 165/2001</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/047"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 15, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/090"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/089"/>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/197"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 15, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/standard/SKOS">
    <dct:description>The Simple Knowledge Organization System (SKOS) is a common data model for sharing and linking knowledge organization systems via the Web</dct:description>
    <dct:title>Simple Knowledge Organization System - SKOS</dct:title>
    <dct:identifier>SKOS</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Standard"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Standard"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/200101">
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2033</tiapit:issued>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle</skos:editorialNote>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/2001"/>
    <skos:notation>200101</skos:notation>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 42, c. 1, lett. a)-c), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:scopeNote> Art. 42, c. 1, lett. a)-c), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/191"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Publication obligation concerning extraordinary and emergency interventions</skos:prefLabel>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Provvedimenti adottati concernenti gli interventi straordinari e di emergenza che comportano deroghe alla legislazione vigente, con l'indicazione espressa delle norme di legge eventualmente derogate e dei motivi della deroga, nonché con l'indicazione di eventuali atti amministrativi o giurisdizionali intervenuti  Termini temporali eventualmente fissati per l'esercizio dei poteri di adozione dei provvedimenti straordinari  Costo previsto degli interventi e costo effettivo sostenuto dall'amministrazione</skos:definition>
    <dct:identifier>200101</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione concernente gli interventi straordinari e di emergenza</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020102">
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0201"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/015"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Titolari di incarichi politici: Atto di nomina, con l'indicazione della durata dell'incarico; Curriculum vitae; Compensi di qualsiasi natura connessi all'assunzione della carica;  Importi di viaggi di servizio e missioni pagati con fondi pubblici; Dati relativi all'assunzione di altre cariche, presso enti pubblici o privati, e relativi compensi a qualsiasi titolo corrisposti; Altri eventuali incarichi con oneri a carico della finanza pubblica e indicazione dei compensi spettanti.</skos:definition>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:superTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/C"/>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/D"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/043"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/C"/>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/B"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/A"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/042"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione concernente i titolari di incarichi politici</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <dct:identifier>020102</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Publication obligation concerning political office holders</skos:prefLabel>
    <trapit:superTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/B"/>
    <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle</skos:editorialNote>
    <trapit:superTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/A"/>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <trapit:superTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/D"/>
    <skos:notation>020102</skos:notation>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/H">
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <skos:notation>H</skos:notation>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2</clvapit:hasRankOrder>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0703"/>
    <skos:editorialNote>Tempestivo  (art. 20, c. 1, d.lgs. n. 39/2013) </skos:editorialNote>
    <dct:identifier>H</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish the absence of causes of incompatibility for controlled entities</skos:prefLabel>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione della insussistenza di cause di incompatibilità per enti controllati</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/236"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:scopeNote> Art. 20, c. 3, d.lgs. n. 39/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:regulationReference> Art. 20, c. 3, d.lgs. n. 39/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:definition xml:lang="it">Dichiarazione sulla insussistenza di una delle cause di inconferibilità dell'incarico (link al sito dell'ente)</skos:definition>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0701"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0702"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020401">
    <dct:identifier>020401</dct:identifier>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/087"/>
    <skos:notation>020401</skos:notation>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/085"/>
    <skos:scopeNote> Art. 13, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione concernente l’articolazione degli uffici</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/041"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/088"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Indicazione delle competenze di ciascun ufficio, anche di livello dirigenziale non generale, i nomi dei dirigenti responsabili dei singoli uffici</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 13, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Publication obligation concerning the articulation of the offices</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/086"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/042"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/040"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/043"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/044"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0204"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/100203">
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione concernente  provvedimenti di esclusione e di ammissione</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote> Art. 29, c. 1, d.lgs. n. 50/2016</skos:scopeNote>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle </skos:editorialNote>
    <trapit:regulationReference> Art. 37, c. 1, lett. b) d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <skos:notation>100203</skos:notation>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1002"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
    <trapit:regulationReference> Art. 29, c. 1, d.lgs. n. 50/2016</trapit:regulationReference>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Publication obligation concerning exclusion and administrative provisions</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote> Art. 37, c. 1, lett. b) d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/129"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Provvedimento che determina le esclusioni dalla procedura di affidamento e le ammissioni all'esito delle valutazioni dei requisiti soggettivi, economico-finanziari e tecnico-professionali.</skos:definition>
    <dct:identifier>100203</dct:identifier>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/127"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/128"/>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/060501">
    <dct:identifier>060501</dct:identifier>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0605"/>
    <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle</skos:editorialNote>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/066"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/072"/>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/070"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 20, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish the data relating to the prizes</skos:prefLabel>
    <skos:notation>060501</skos:notation>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/069"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/071"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <skos:scopeNote> Art. 20, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <skos:definition xml:lang="it">Criteri definiti nei sistemi di misurazione e valutazione della performance  per l’assegnazione del trattamento accessorio Distribuzione del trattamento accessorio, in forma aggregata, al fine di dare conto del livello di selettività utilizzato nella distribuzione dei premi e degli incentivi Grado di differenziazione dell'utilizzo della premialità sia per i dirigenti sia per i dipendenti </skos:definition>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/073"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione dei dati relativi ai premi</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/201"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/068"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/180101">
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/185"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 40, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/182"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/190"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1801"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/173"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2025</tiapit:issued>
    <skos:definition xml:lang="it">3) Misure, anche amministrative, quali le politiche, le disposizioni legislative, i piani, i programmi, gli accordi ambientali e ogni altro atto, anche di natura amministrativa, nonché le attività che incidono o possono incidere sugli elementi e sui fattori dell'ambiente ed analisi costi-benefìci ed altre analisi ed ipotesi economiche usate nell'àmbito delle stesse</skos:definition>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/177"/>
    <skos:notation>180101</skos:notation>
    <skos:scopeNote> Art. 2, c. 1, lett. a), d.lgs. 195/2005</skos:scopeNote>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/179"/>
    <dct:identifier>180101</dct:identifier>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2031</tiapit:issued>
    <skos:definition xml:lang="it">1) Stato degli elementi dell'ambiente, quali l'aria, l'atmosfera, l'acqua, il suolo, il territorio, i siti naturali, compresi gli igrotopi, le zone costiere e marine, la diversità biologica ed i suoi elementi costitutivi, compresi gli organismi geneticamente modificati, e, inoltre, le interazioni tra questi elementi</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="it">5) Relazioni sull'attuazione della legislazione ambientale</skos:definition>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2027</tiapit:issued>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2026</tiapit:issued>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/183"/>
    <skos:definition xml:lang="it"> Relazione sullo stato dell'ambiente redatta dal Ministero dell'Ambiente e della tutela del territorio </skos:definition>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/186"/>
    <skos:scopeNote> Art. 40, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/222"/>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/188"/>
    <skos:definition xml:lang="it">4) Misure o attività finalizzate a proteggere i suddetti elementi ed analisi costi-benefìci ed altre analisi ed ipotesi economiche usate nell'àmbito delle stesse</skos:definition>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/184"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione delle informazioni ambientali</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/171"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/038"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish information on the state of the environment</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/181"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/174"/>
    <skos:definition xml:lang="it">2) Fattori quali le sostanze, l'energia, il rumore, le radiazioni od i rifiuti, anche quelli radioattivi, le emissioni, gli scarichi ed altri rilasci nell'ambiente, che incidono o possono incidere sugli elementi dell'ambiente</skos:definition>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/187"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2029</tiapit:issued>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2028</tiapit:issued>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/006"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/221"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 2, c. 1, lett. a), d.lgs. 195/2005</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/172"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/176"/>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2030</tiapit:issued>
    <skos:definition xml:lang="it">6) Stato della salute e della sicurezza umana, compresa la contaminazione della catena alimentare, le condizioni della vita umana, il paesaggio, i siti e gli edifici d'interesse culturale, per quanto influenzabili dallo stato degli elementi dell'ambiente, attraverso tali elementi, da qualsiasi fattore</skos:definition>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/178"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/007"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/180"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/175"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150101">
    <trapit:regulationReference> Art. 32, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/148"/>
    <dct:identifier>150101</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1501"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <skos:notation>150101</skos:notation>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/149"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione  concernente carta dei servizi e standard di qualità</skos:prefLabel>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/147"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Carta dei servizi o documento contenente gli standard di qualità dei servizi pubblici</skos:definition>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish concerning the service charter and quality standards</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote> Art. 32, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040101">
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
    <dct:identifier>040101</dct:identifier>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/D"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/016"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione concernente i titolari di incarichi amministrativi di vertice</skos:prefLabel>
    <trapit:superTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/F"/>
    <trapit:superTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/B"/>
    <trapit:superTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/A"/>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/E"/>
    <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle</skos:editorialNote>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/F"/>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/042"/>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1-bis , d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/043"/>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:superTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/E"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:notation>040101</skos:notation>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0401"/>
    <trapit:superTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/D"/>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/A"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Incarichi amministrativi di vertice: Atto di nomina, con l'indicazione della durata dell'incarico; Curriculum vitae; Compensi di qualsiasi natura connessi all'assunzione della carica;  Importi di viaggi di servizio e missioni pagati con fondi pubblici; Dati relativi all'assunzione di altre cariche, presso enti pubblici o privati, e relativi compensi a qualsiasi titolo corrisposti; Altri eventuali incarichi con oneri a carico della finanza pubblica e indicazione dei compensi spettanti.</skos:definition>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/B"/>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1-bis , d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Publication obligation concerning the holders of top administrative positions</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/110201">
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/209"/>
    <skos:notation>110201</skos:notation>
    <trapit:regulationReference> Art. 27, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/135"/>
    <dct:identifier>110201</dct:identifier>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/133"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione di atti di concessione</skos:prefLabel>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/134"/>
    <skos:scopeNote> Art. 27, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1102"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish concession deeds</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote> Art. 27, c. 1, lett. a)-f), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/211"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 27, c. 1, lett. a)-f), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:definition xml:lang="it">Per ogni atto: 1) nome dell'impresa o dell'ente e i rispettivi dati fiscali o il nome di altro soggetto beneficiario 2) importo del vantaggio economico corrisposto 3) norma o titolo a base dell'attribuzione 4) ufficio e funzionario o dirigente responsabile del relativo procedimento amministrativo 5) modalità seguita per l'individuazione del beneficiario 6) link al progetto selezionato 7) link al curriculum vitae del soggetto incaricato</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/010101">
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/2101"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0101"/>
    <skos:notation>010101</skos:notation>
    <skos:scopeNote> Art. 10, c. 8, lett. a), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo inerente la pubblicazione del Piano triennale per la prevenzione della corruzione e della trasparenza (PTCT)</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>010101</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 10, c. 8, lett. a), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/001"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
    <skos:definition xml:lang="it">Piano triennale per la prevenzione della corruzione e della trasparenza e suoi allegati, le misure integrative di prevenzione della corruzione individuate ai sensi dell’articolo 1,comma 2-bis della legge n. 190 del 2012, (MOG 231) (link alla sotto-sezione Altri contenuti/Anticorruzione) </skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation concerning the publication of the three-year plan for the prevention of corruption and transparency (PTCT)</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/04070101">
    <skos:notation>04070101</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Costo complessivo del personale con rapporto di lavoro non a tempo indeterminato, con particolare riguardo al personale assegnato agli uffici di diretta collaborazione con gli organi di indirizzo politico</skos:definition>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0407"/>
    <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle Trimestrale  (art. 17, c. 2, d.lgs. n. 33/2013)</skos:editorialNote>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/056"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Publication obligation concerning the cost of non-permanent staff</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <skos:scopeNote> Art. 17, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione concernente il costo del personale non a tempo indeterminato</skos:prefLabel>
    <trapit:regulationReference> Art. 17, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/QUARTERLY"/>
    <dct:identifier>04070101</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2</clvapit:hasRankOrder>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/060201">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0602"/>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/066"/>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <skos:scopeNote> Art. 10, c. 8, lett. b), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione del Piano della Performance e Piano esecutivo di gestione</skos:prefLabel>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
    <trapit:regulationReference> Art. 10, c. 8, lett. b), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:notation>060201</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish the Performance Plan and Executive Management Plan</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>060201</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Piano della Performance (art. 10, d.lgs. 150/2009) Piano esecutivo di gestione (per gli enti locali) (art. 169, c. 3-bis, d.lgs. n. 267/2000)</skos:definition>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/067"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/065"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210103">
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione di regolamenti per la prevenzione e la repressione della corruzione e dell'illegalità</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:definition xml:lang="it">Regolamenti per la prevenzione e la repressione della corruzione e dell'illegalità (laddove adottati)</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/224"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <dct:identifier>210103</dct:identifier>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish regulations for the prevention and repression of corruption and illegality</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/223"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/2101"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2036</tiapit:issued>
    <skos:notation>210103</skos:notation>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/organization/private-organization/05481840964">
    <foaf:name xml:lang="it">Almawave Srl</foaf:name>
    <dct:identifier>05481840964</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/160301">
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/164"/>
    <skos:scopeNote> Art. 38, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione di tempi, costi unitari e indicatori di realizzazione delle opere pubbliche in corso o completate.</skos:prefLabel>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <dct:identifier>160301</dct:identifier>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/167"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Informazioni relative ai tempi, ai costi unitari e agli indicatori di realizzazione delle opere pubbliche in corso o completate</skos:definition>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1603"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/112"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish times, unit costs and indicators for the realization of public works in progress or completed.</skos:prefLabel>
    <tiapit:expiryDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">da pubblicare in tabelle, sulla base dello schema tipo redatto dal Ministero dell'economia e della finanza d'intesa con l'Autorità nazionale anticorruzione</tiapit:expiryDate>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/217"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2020</tiapit:issued>
    <skos:notation>160301</skos:notation>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <trapit:regulationReference> Art. 38, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/190101">
    <dct:identifier>190101</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Publication obligation concerning accredited private health facilities</skos:prefLabel>
    <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle</skos:editorialNote>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/190"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2032</tiapit:issued>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/189"/>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 41, c. 4, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione concernente le strutture sanitarie private accreditate</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Elenco delle strutture sanitarie private accreditate Accordi intercorsi con le strutture private accreditate</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <skos:scopeNote> Art. 41, c. 4, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1901"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:notation>190101</skos:notation>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/060401">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <dct:identifier>060401</dct:identifier>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0604"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Ammontare complessivo dei premi collegati alla performance stanziati Ammontare dei premi effettivamente distribuiti</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish the total amount of the prizes</skos:prefLabel>
    <trapit:regulationReference> Art. 20, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/201"/>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <skos:scopeNote> Art. 20, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
    <skos:notation>060401</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione dell’ammontare complessivo dei premi</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/066"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/068"/>
    <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle</skos:editorialNote>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/130101">
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <skos:scopeNote> Art. 30, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <skos:notation>130101</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1301"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 30, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <dct:identifier>130101</dct:identifier>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/141"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione  concernente il patrimonio immobiliare</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Publication obligation concerning real estate assets</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Informazioni identificative degli immobili posseduti e detenuti</skos:definition>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/100204">
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/021"/>
    <skos:notation>100204</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/131"/>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1002"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione concernente la commissione giudicatrice</skos:prefLabel>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Publication obligation concerning the jury</skos:prefLabel>
    <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle   Obbligo di pubblicazione a carico di enti, aziende e strutture pubbliche e private che erogano prestazioni per conto del servizio sanitario</skos:editorialNote>
    <trapit:regulationReference> Art. 29, c. 1, d.lgs. n. 50/2016</trapit:regulationReference>
    <skos:definition xml:lang="it">Composizione della commissione giudicatrice e i curricula dei suoi componenti.</skos:definition>
    <skos:scopeNote> Art. 37, c. 1, lett. b) d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:regulationReference> Art. 37, c. 1, lett. b) d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:scopeNote> Art. 29, c. 1, d.lgs. n. 50/2016</skos:scopeNote>
    <dct:identifier>100204</dct:identifier>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020103">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <trapit:superTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/A"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <skos:notation>020103</skos:notation>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/C"/>
    <dct:identifier>020103</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione concernente i titolari di incarichi di amministrazione</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/A"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0201"/>
    <trapit:superTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/C"/>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/016"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Publication obligation concerning the holders of administration offices</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <trapit:superTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/B"/>
    <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle</skos:editorialNote>
    <trapit:superTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/D"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/D"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/042"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Titolari di incarichi politici: Atto di nomina, con l'indicazione della durata dell'incarico; Curriculum vitae; Compensi di qualsiasi natura connessi all'assunzione della carica;  Importi di viaggi di servizio e missioni pagati con fondi pubblici; Dati relativi all'assunzione di altre cariche, presso enti pubblici o privati, e relativi compensi a qualsiasi titolo corrisposti; Altri eventuali incarichi con oneri a carico della finanza pubblica e indicazione dei compensi spettanti.</skos:definition>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/B"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/043"/>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/120201">
    <skos:definition xml:lang="it">Piano degli indicatori e risultati attesi di bilancio, con l’integrazione delle risultanze osservate in termini di raggiungimento dei risultati attesi e le motivazioni degli eventuali scostamenti e gli aggiornamenti in corrispondenza di ogni nuovo esercizio di bilancio, sia tramite la specificazione di nuovi obiettivi e indicatori, sia attraverso l’aggiornamento dei valori obiettivo e la soppressione di obiettivi già raggiunti oppure oggetto di ripianificazione</skos:definition>
    <dct:identifier>120201</dct:identifier>
    <trapit:regulationReference> Art. 29, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish the indicator plan and expected financial results</skos:prefLabel>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/140"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <skos:scopeNote> Art. 18-bis del dlgs n.118/2011</skos:scopeNote>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <skos:scopeNote> Art. 29, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/139"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/138"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1202"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione  del piano degli indicatori e dei risultati attesi di bilancio</skos:prefLabel>
    <trapit:regulationReference> Art. 19 e 22 del dlgs n. 91/2011</trapit:regulationReference>
    <skos:scopeNote> Art. 19 e 22 del dlgs n. 91/2011</skos:scopeNote>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 18-bis del dlgs n.118/2011</trapit:regulationReference>
    <skos:notation>120201</skos:notation>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040901">
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
    <skos:notation>040901</skos:notation>
    <skos:scopeNote> Art. 53, c. 14, d.lgs. n. 165/2001</skos:scopeNote>
    <trapit:regulationReference> Art. 18, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/197"/>
    <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle </skos:editorialNote>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/078"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione riguardante gli incarichi conferiti e autorizzati ai dipendenti</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/042"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/022"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/198"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Elenco degli incarichi conferiti o autorizzati a ciascun dipendente (dirigente e non dirigente), con l'indicazione dell'oggetto, della durata e del compenso spettante per ogni incarico</skos:definition>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/043"/>
    <dct:identifier>040901</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 53, c. 14, d.lgs. n. 165/2001</trapit:regulationReference>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0409"/>
    <skos:scopeNote> Art. 18, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish in relation to the tasks assigned and authorized to employees</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/090201">
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione concernente provvedimenti di dirigenti amministrativi</skos:prefLabel>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
    <skos:scopeNote> Art. 1, co. 16 della l. n. 190/2012</skos:scopeNote>
    <trapit:regulationReference> Art. 1, co. 16 della l. n. 190/2012</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/127"/>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL_2"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <skos:notation>090201</skos:notation>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0902"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Elenco dei provvedimenti, con particolare riferimento ai provvedimenti finali dei procedimenti di: scelta del contraente per l'affidamento di lavori, forniture e servizi, anche con riferimento alla modalità di selezione prescelta (link alla sotto-sezione "bandi di gara e contratti"); accordi stipulati dall'amministrazione con soggetti privati o con altre amministrazioni pubbliche. </skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish concerning provisions of administrative managers</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/084"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/082"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/016"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/190"/>
    <dct:identifier>090201</dct:identifier>
    <trapit:regulationReference> Art. 23, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:scopeNote> Art. 23, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencyObligation_JSON_LD">
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency"/>
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency/transparency-obligation/transparency-obligation.jsonld"/>
    <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
    <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/JSON_LD"/>
    <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in JSON_LD of the Linked Open Dataset of the Transparency obligations classification for public administrations</dct:description>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione JSON_LD del dataset Linked Open Data degli obblighi di trasparenza per le pubbliche amministrazioni</dct:description>
    <dct:title xml:lang="en">JSON_LD Classification of transparency obligations for public administrations</dct:title>
    <dct:title xml:lang="it">Distribuzione JSON_LD degli obblighi di trasparenza per le pubbliche amministrazioni</dct:title>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150401">
    <trapit:regulationReference> Art. 41, c. 6, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <skos:scopeNote> Art. 41, c. 6, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione concernente le liste di attesa</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/154"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/155"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1504"/>
    <skos:notation>150401</skos:notation>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/213"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
    <dct:identifier>150401</dct:identifier>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/156"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Publication obligation concerning waiting lists</skos:prefLabel>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/157"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:definition xml:lang="it">Criteri di formazione delle liste di attesa,  tempi di attesa previsti e tempi medi effettivi di attesa per ciascuna tipologia di prestazione erogata</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/public-organization/agid">
    <foaf:name xml:lang="en">Italian Digital Agency</foaf:name>
    <foaf:name xml:lang="it">Agenzia per l'Italia Digitale</foaf:name>
    <dct:identifier>agid</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/070301">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione dei dati relativi agli enti di diritto privato controllati</skos:prefLabel>
    <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle</skos:editorialNote>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/G"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/H"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
    <trapit:superTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/H"/>
    <skos:notation>070301</skos:notation>
    <dct:identifier>070301</dct:identifier>
    <skos:scopeNote> Art. 22, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <skos:definition xml:lang="it">Elenco degli enti pubblici, comunque denominati, istituiti, vigilati e finanziati dall'amministrazione ovvero per i quali l'amministrazione abbia il potere di nomina degli amministratori dell'ente.  </skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish the data relating to the bodies governed by private law</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 22, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0703"/>
    <trapit:superTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/G"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/203"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150701">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <dct:identifier>150701</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione dei dati sui pagamenti del SSN</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/216"/>
    <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle  In fase di prima attuazione la frequenza di aggiornamento è semestrale ANNUAL_2</skos:editorialNote>
    <skos:scopeNote> Art. 41, c. 1-bis, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
    <skos:notation>150701</skos:notation>
    <skos:definition xml:lang="it">Dati relativi a tutte  le spese e a  tutti i pagamenti effettuati in forma sintetica e aggregata, distinti per tipologia  di lavoro, bene o servizio in relazione alla tipologia di spesa sostenuta, all’ambito  temporale di riferimento e ai beneficiari</skos:definition>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1507"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/215"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 41, c. 1-bis, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/159"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/209"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/214"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish data on SSN payments</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/QUARTERLY"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/157"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/010203">
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0102"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/003"/>
    <skos:notation>010203</skos:notation>
    <trapit:regulationReference> Art. 12, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/007"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/008"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Direttive ministri, documento di programmazione, obiettivi strategici in materia di prevenzione della corruzione e trasparenza</skos:definition>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione di documenti di programmazione strategico-gestionale</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish strategic-management planning documents</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <skos:scopeNote> Art. 12, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>010203</dct:identifier>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210104">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/2101"/>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2037</tiapit:issued>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/224"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish the report of the person responsible for preventing corruption and transparency</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Relazione del responsabile della prevenzione della corruzione recante i risultati dell’attività svolta (entro il 15 dicembre di ogni anno)</skos:definition>
    <skos:notation>210104</skos:notation>
    <trapit:regulationReference> Art. 1, c. 14, l. n. 190/2012</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <dct:identifier>210104</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione della relazione del responsabile della prevenzione della corruzione e della trasparenza </skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote> Art. 1, c. 14, l. n. 190/2012</skos:scopeNote>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/038"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/060101">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish the Performance Measurement and Evaluation System</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione del sistema di misurazione e valutazione della Performance</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0601"/>
    <skos:notation>060101</skos:notation>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/066"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione  del sistema di misurazione e valutazione della Performance</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote> Par. 1, delib. CiVIT n. 104/2010</skos:scopeNote>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Sistema di misurazione e valutazione della Performance (art. 7, d.lgs. n. 150/2009)</skos:definition>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
    <dct:identifier>060101</dct:identifier>
    <trapit:regulationReference> Par. 1, delib. CiVIT n. 104/2010</trapit:regulationReference>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/071"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210201">
    <skos:definition xml:lang="it">Nome del Responsabile della prevenzione della corruzione e della trasparenza cui è presentata la richiesta di accesso civico, nonchè modalità per l'esercizio di tale diritto, con indicazione dei recapiti telefonici e delle caselle di posta elettronica istituzionale e nome del titolare del potere sostitutivo, attivabile nei casi di ritardo o mancata risposta, con indicazione dei recapiti telefonici e delle caselle di posta elettronica istituzionale</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/2102"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/043"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/046"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Publication obligation concerning "simple" civic access requests</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2040</tiapit:issued>
    <skos:scopeNote> Art. 5, c. 1, d.lgs. n. 33/2013 / Art. 2, c. 9-bis, l. 241/90</skos:scopeNote>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/045"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/042"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/101"/>
    <dct:identifier>210201</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione  concernente le richeste di accesso civico "semplice"</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/226"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 5, c. 1, d.lgs. n. 33/2013 / Art. 2, c. 9-bis, l. 241/90</trapit:regulationReference>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <skos:notation>210201</skos:notation>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/080201">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish the contact details of the responsible office</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/046"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 35, c. 3, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione dei recapiti dell'ufficio responsabile</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote> Art. 35, c. 3, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <skos:notation>080201</skos:notation>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/045"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Recapiti telefonici e casella di posta elettronica istituzionale dell'ufficio responsabile per le attività volte a gestire, garantire e verificare la trasmissione dei dati o l'accesso diretto degli stessi da parte delle amministrazioni procedenti all'acquisizione d'ufficio dei dati e allo svolgimento dei controlli sulle dichiarazioni sostitutive</skos:definition>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/085"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0802"/>
    <dct:identifier>080201</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/G">
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0703"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/080"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/197"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/047"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2</clvapit:hasRankOrder>
    <trapit:regulationReference> Art. 20, c. 3, d.lgs. n. 39/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/202"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/235"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/079"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/077"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0702"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Per ciascun ente indicare: 1) ragione sociale 2) funzioni attribuite e attività svolte in favore dell'amministrazione o attività di servizio pubblico affidate 3) misura dell'eventuale partecipazione dell'amministrazione 4) durata dell'impegno 5)  onere complessivo a qualsiasi titolo gravante per l'anno sul bilancio dell'amministrazione 6) numero dei rappresentanti dell'amministrazione negli organi di governo e trattamento economico complessivo a ciascuno di essi spettante (con l'esclusione dei rimborsi per vitto e alloggio)  7) risultati di bilancio degli ultimi tre esercizi finanziari 8) incarichi di amministratore dell'ente e relativo trattamento economico complessivo (con l'esclusione dei rimborsi per vitto e alloggio)  9) Collegamento con i siti istituzionali degli enti pubblici vigilati. Dichiarazione sulla insussistenza di una delle cause di incompatibilità al conferimento dell'incarico (link al sito dell'ente). </skos:definition>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/076"/>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <skos:notation>G</skos:notation>
    <trapit:regulationReference> Art. 22, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0701"/>
    <skos:scopeNote> Art. 20, c. 3, d.lgs. n. 39/2013</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish general data relating to controlled entities</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/078"/>
    <skos:editorialNote>Annuale (art. 20, c. 2, d.lgs. n. 39/2013) </skos:editorialNote>
    <dct:identifier>G</dct:identifier>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <skos:scopeNote> Art. 22, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione dei dati relativi agli enti controllati</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/041201">
    <skos:scopeNote> D.lgs. n. 33/2013, Art. 10, c. 8, lett. C</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish in the OIVs</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/021"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/022"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0412"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione riguardante  gli OIV </skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:notation>041201</skos:notation>
    <skos:definition xml:lang="it">OIV: Nominativi e curriculum vitae; Compensi; Bandi di concorso per il reclutamento, a qualsiasi titolo, di personale presso l'amministrazione nonche' i criteri di valutazione della Commissione e le tracce delle prove scritte.</skos:definition>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/062"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <dct:identifier>041201</dct:identifier>
    <trapit:regulationReference> Par. 14.2, delib. CiVIT n. 12/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:regulationReference> D.lgs. n. 33/2013, Art. 10, c. 8, lett. C</trapit:regulationReference>
    <trapit:regulationReference> Art. 10, c. 8, lett. c), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <skos:scopeNote> Art. 10, c. 8, lett. c), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <skos:scopeNote> Par. 14.2, delib. CiVIT n. 12/2013</skos:scopeNote>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/100205">
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/132"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione concernente I contratti di acquisto di beni e servizi</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>100205</dct:identifier>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1002"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/205"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Publication obligation concerning contracts</skos:prefLabel>
    <skos:notation>100205</skos:notation>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
    <skos:definition xml:lang="it">Testo integrale di  tutti i contratti di acquisto di beni e di servizi di importo unitario stimato superiore a  1  milione di euro in esecuzione del programma biennale e suoi aggiornamenti</skos:definition>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 1, co. 505, l. 208/2015 disposizione speciale rispetto all'art. 21 del d.lgs. 50/2016)</trapit:regulationReference>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:scopeNote> Art. 1, co. 505, l. 208/2015 disposizione speciale rispetto all'art. 21 del d.lgs. 50/2016)</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020201">
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Provvedimenti sanzionatori a carico del responsabile della mancata o incompleta comunicazione dei dati di cui all'articolo 14, concernenti la situazione patrimoniale complessiva del titolare dell'incarico al momento dell'assunzione della carica, la titolarità di imprese, le partecipazioni azionarie proprie nonchè tutti i compensi cui dà diritto l'assuzione della carica</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione delle sanzioni per mancata comunicazione dei dati</skos:prefLabel>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
    <trapit:regulationReference> Art. 47, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0202"/>
    <skos:scopeNote> Art. 47, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <dct:identifier>020201</dct:identifier>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish penalties for failure to communicate data</skos:prefLabel>
    <skos:notation>020201</skos:notation>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/012"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/034"/>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0404"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020104">
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0201"/>
    <trapit:superTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/C"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione concernente i titolari di incarichi di direzione</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/B"/>
    <trapit:superTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/B"/>
    <trapit:superTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/D"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/042"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/017"/>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <dct:identifier>020104</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Titolari di incarichi politici: Atto di nomina, con l'indicazione della durata dell'incarico; Curriculum vitae; Compensi di qualsiasi natura connessi all'assunzione della carica;  Importi di viaggi di servizio e missioni pagati con fondi pubblici; Dati relativi all'assunzione di altre cariche, presso enti pubblici o privati, e relativi compensi a qualsiasi titolo corrisposti; Altri eventuali incarichi con oneri a carico della finanza pubblica e indicazione dei compensi spettanti.</skos:definition>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/C"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:notation>020104</skos:notation>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/043"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/A"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Publication obligation concerning the holders of management positions</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle</skos:editorialNote>
    <trapit:superTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/A"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/D"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040601">
    <skos:scopeNote> Art. 16, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <dct:identifier>040601</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/055"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0406"/>
    <skos:scopeNote> Art. 16, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione concernente la dotazione organica</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/054"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/234"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/057"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 16, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/056"/>
    <skos:notation>040601</skos:notation>
    <trapit:regulationReference> Art. 16, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:editorialNote>Annuale  (art. 16, c. 1, d.lgs. n. 33/2013)</skos:editorialNote>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/233"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Conto annuale del personale e relative spese sostenute, nell'ambito del quale sono rappresentati i dati relativi alla dotazione organica e al personale effettivamente in servizio e al relativo costo, con l'indicazione della distribuzione tra le diverse qualifiche e aree professionali, con particolare riguardo al personale assegnato agli uffici di diretta collaborazione con gli organi di indirizzo politico </skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Publication obligation concerning the organic equipment</skos:prefLabel>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040301">
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/031"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:notation>040301</skos:notation>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/043"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/033"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/024"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione concernente i dirigenti cessati</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/042"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Cessati dall'incarico: Atto di nomina, con l'indicazione della durata dell'incarico; Curriculum vitae; Compensi di qualsiasi natura connessi all'assunzione della carica;  Importi di viaggi di servizio e missioni pagati con fondi pubblici; Dati relativi all'assunzione di altre cariche, presso enti pubblici o privati, e relativi compensi a qualsiasi titolo corrisposti; Altri eventuali incarichi con oneri a carico della finanza pubblica e indicazione dei compensi spettanti. 1) copie delle dichiarazioni dei redditi riferiti al periodo dell'incarico;  2) copia della dichiarazione dei redditi successiva al termine dell'incarico o carica, entro un mese dalla scadenza del termine di legge per la presentazione della dichiarazione [Per il soggetto, il coniuge non separato e i parenti entro il secondo grado, ove gli stessi vi consentano (NB: dando eventualmente evidenza del mancato consenso)] (NB: è necessario limitare, con appositi accorgimenti a cura dell'interessato o della amministrazione, la pubblicazione dei dati sensibili). 3) dichiarazione concernente le spese sostenute e le obbligazioni assunte per la propaganda elettorale ovvero attestazione di essersi avvalsi esclusivamente di materiali e di mezzi propagandistici predisposti e messi a disposizione dal partito o dalla formazione politica della cui lista il soggetto ha fatto parte con riferimento al periodo dell'incarico (con allegate copie delle dichiarazioni relative a finanziamenti e contributi per un importo che nell'anno superi 5.000 €). 4) dichiarazione concernente le variazioni della situazione patrimoniale intervenute dopo l'ultima attestazione [Per il soggetto, il coniuge non separato e i parenti entro il secondo grado, ove gli stessi vi consentano (NB: dando eventualmente evidenza del mancato consenso)].</skos:definition>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/NEVER"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <dct:identifier>040301</dct:identifier>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0403"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/020"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/021"/>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/022"/>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/023"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/197"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish concerning the terminated managers</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/010204">
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish regional statutes and laws</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:notation>010204</skos:notation>
    <trapit:regulationReference> Art. 12, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/009"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Estremi e testi ufficiali aggiornati degli Statuti e delle norme di legge regionali, che regolano le funzioni, l'organizzazione e lo svolgimento delle attività di competenza dell'amministrazione</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione di statuti e leggi regionali</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/010"/>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0102"/>
    <dct:identifier>010204</dct:identifier>
    <skos:scopeNote> Art. 12, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/010301">
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione dello scadenzario obblighi amministrativi</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>010301</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish the schedule for administrative obligations</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Scadenzario con l'indicazione delle date di efficacia dei nuovi obblighi amministrativi a carico di cittadini e imprese introdotti dalle amministrazioni secondo le modalità definite con DPCM 8 novembre 2013</skos:definition>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/013"/>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <skos:scopeNote> Art. 12, c. 1-bis, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 12, c. 1-bis, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0103"/>
    <skos:notation>010301</skos:notation>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/014"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210105">
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/082"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/224"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2038</tiapit:issued>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:notation>210105</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish the measures adopted by A.N.AC.</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/006"/>
    <dct:identifier>210105</dct:identifier>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <skos:scopeNote> Art. 1, c. 3, l. n. 190/2012</skos:scopeNote>
    <skos:definition xml:lang="it">Provvedimenti adottati dall'A.N.AC. ed atti di adeguamento a tali provvedimenti in materia di vigilanza e controllo nell'anticorruzione</skos:definition>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/2101"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione dei provvedimenti adottati dall'A.N.AC. </skos:prefLabel>
    <trapit:regulationReference> Art. 1, c. 3, l. n. 190/2012</trapit:regulationReference>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210202">
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/045"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/226"/>
    <skos:scopeNote> Art. 5, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <skos:notation>210202</skos:notation>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/085"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <dct:identifier>210202</dct:identifier>
    <trapit:regulationReference> Art. 5, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione  concernente le richeste di accesso civico "generalizzato"</skos:prefLabel>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2041</tiapit:issued>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Publication obligation concerning requests for "generalized" civic access</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Nomi Uffici competenti cui è presentata la richiesta di accesso civico, nonchè modalità per l'esercizio di tale diritto, con indicazione dei recapiti telefonici e delle caselle di posta elettronica istituzionale</skos:definition>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/2102"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/046"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/160101">
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/164"/>
    <skos:notation>160101</skos:notation>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 38, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:definition xml:lang="it">Informazioni relative ai nuclei di valutazione e verifica degli investimenti pubblici, incluse le funzioni e i compiti specifici ad essi attribuiti, le procedure e i criteri di individuazione dei componenti e i loro nominativi (obbligo previsto per le amministrazioni centrali e regionali)</skos:definition>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/165"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1601"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2018</tiapit:issued>
    <skos:scopeNote> Art. 38, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish relative to the evaluation and verification nuclei of public investments</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione relativo ai nuclei di valutazione e  verifica degli investimenti pubblici </skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <dct:identifier>160101</dct:identifier>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/F">
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0401"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1-bis, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:definition xml:lang="it"> attestazione concernente le variazioni della situazione patrimoniale intervenute nell'anno precedente e copia della dichiarazione dei redditi [Per il soggetto, il coniuge non separato e i parenti entro il secondo grado, ove gli stessi vi consentano (NB: dando eventualmente evidenza del mancato consenso)]</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <dct:identifier>F</dct:identifier>
    <trapit:regulationReference> Art. 3, l. n. 441/1982</trapit:regulationReference>
    <skos:scopeNote> Art. 3, l. n. 441/1982</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Publication obligation concerning the amount of the emoluments</skos:prefLabel>
    <skos:notation>F</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione riguardante l’ammontare degli emolumenti</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <skos:scopeNote> Art. 20, c. 3, d.lgs. n. 39/2013</skos:scopeNote>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 20, c. 3, d.lgs. n. 39/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1-ter, secondo periodo, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1-bis, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1-ter, secondo periodo, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/050"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/100206">
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/132"/>
    <skos:notation>100206</skos:notation>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1002"/>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Publication obligation concerning reports of financial management of contracts at the end of their execution</skos:prefLabel>
    <trapit:regulationReference> Art. 29, c. 1, d.lgs. n. 50/2016</trapit:regulationReference>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione concernente I resoconti della gestione finanziaria dei contratti al termine della loro esecuzione</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
    <skos:scopeNote> Art. 29, c. 1, d.lgs. n. 50/2016</skos:scopeNote>
    <dct:identifier>100206</dct:identifier>
    <skos:scopeNote> Art. 37, c. 1, lett. b) d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/038"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Resoconti della gestione finanziaria dei contratti al termine della loro esecuzione</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 37, c. 1, lett. b) d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020105">
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0201"/>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/A"/>
    <trapit:superTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/A"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <trapit:superTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/B"/>
    <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle</skos:editorialNote>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/B"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Publication obligation concerning the holders of government offices</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/C"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/043"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/018"/>
    <skos:notation>020105</skos:notation>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione concernente i titolari di incarichi di governo</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Titolari di incarichi politici: Atto di nomina, con l'indicazione della durata dell'incarico; Curriculum vitae; Compensi di qualsiasi natura connessi all'assunzione della carica;  Importi di viaggi di servizio e missioni pagati con fondi pubblici; Dati relativi all'assunzione di altre cariche, presso enti pubblici o privati, e relativi compensi a qualsiasi titolo corrisposti; Altri eventuali incarichi con oneri a carico della finanza pubblica e indicazione dei compensi spettanti.</skos:definition>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/D"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
    <dct:identifier>020105</dct:identifier>
    <trapit:superTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/D"/>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:superTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/C"/>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/042"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020501">
    <trapit:regulationReference> Art. 13, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <dct:identifier>020501</dct:identifier>
    <skos:notation>020501</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish office contact details</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:definition xml:lang="it">Elenco completo dei numeri di telefono e delle caselle di posta elettronica istituzionali e delle caselle di posta elettronica certificata dedicate, cui il cittadino possa rivolgersi per qualsiasi richiesta inerente i compiti istituzionali</skos:definition>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/046"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0205"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/045"/>
    <skos:scopeNote> Art. 13, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione dei recapiti degli uffici</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150201">
    <skos:scopeNote> Art. 4, c. 2, d.lgs. n. 198/2009</skos:scopeNote>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/152"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Notizia del ricorso in giudizio proposto dai titolari di interessi giuridicamente rilevanti ed omogenei nei confronti delle amministrazioni e dei concessionari di servizio pubblico al fine di ripristinare il corretto svolgimento della funzione o la corretta erogazione  di  un  servizio  Sentenza di definizione del giudizio  Misure adottate in ottemperanza alla sentenza  </skos:definition>
    <trapit:regulationReference> Art. 4, c. 6, d.lgs. n. 198/2009</trapit:regulationReference>
    <trapit:regulationReference> Art. 1, c. 2, d.lgs. n. 198/2009</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/151"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1502"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <skos:scopeNote> Art. 1, c. 2, d.lgs. n. 198/2009</skos:scopeNote>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Publication obligation concerning the class action</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>150201</dct:identifier>
    <trapit:regulationReference> Art. 4, c. 2, d.lgs. n. 198/2009</trapit:regulationReference>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione concernente la class action</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <skos:notation>150201</skos:notation>
    <skos:scopeNote> Art. 4, c. 6, d.lgs. n. 198/2009</skos:scopeNote>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/150"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/100101">
    <trapit:regulationReference> Art. 4 delib. Anac n. 39/2016</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/111"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/105"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/112"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/106"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/103"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 1, c. 32, l. n. 190/2012</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/104"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/107"/>
    <skos:notation>100101</skos:notation>
    <skos:definition xml:lang="it">Codice Identificativo Gara (CIG), Struttura proponente, Oggetto del bando, Procedura di scelta del contraente, Elenco degli operatori invitati a presentare offerte/Numero di offerenti che hanno partecipato al procedimento, Aggiudicatario, Importo di aggiudicazione, Tempi di completamento dell'opera servizio o fornitura, Importo delle somme liquidate</skos:definition>
    <skos:scopeNote> Art. 4 delib. Anac n. 39/2016</skos:scopeNote>
    <skos:scopeNote> Art. 37, c. 1, lett. a) d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <dct:identifier>100101</dct:identifier>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/108"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 37, c. 1, lett. a) d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish the data relating to the current year tender procedures</skos:prefLabel>
    <skos:editorialNote>Da pubblicare in formato tabellare</skos:editorialNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione dei  dati relativi alle procedure di gara anno corrente</skos:prefLabel>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1001"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/109"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/110"/>
    <skos:scopeNote> Art. 1, c. 32, l. n. 190/2012</skos:scopeNote>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencyObligation_XLSX">
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency"/>
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/raw/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency/transparency-obligation/transparency-obligation.xlsx"/>
    <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
    <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/XLSX"/>
    <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in XLSX of the Linked Open Dataset of the Transparency obligations classification for public administrations</dct:description>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione XLSX del dataset Linked Open Data degli obblighi di trasparenza per le pubbliche amministrazioni</dct:description>
    <dct:title xml:lang="en">XLSX Classification of transparency obligations for public administrations</dct:title>
    <dct:title xml:lang="it">Distribuzione XLSX degli obblighi di trasparenza per le pubbliche amministrazioni</dct:title>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/120102">
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/055"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/212"/>
    <skos:notation>120102</skos:notation>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:scopeNote> Art. 29, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:regulationReference> Art. 5, c. 1, d.p.c.m. 26 aprile 2011</trapit:regulationReference>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione del bilancio consuntivo</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>120102</dct:identifier>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/081"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/137"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Documenti e allegati del bilancio consuntivo, nonché dati relativi al bilancio consuntivo di ciascun anno in forma sintetica, aggregata e semplificata, anche con il ricorso a rappresentazioni grafiche  Dati relativi  alle  entrate  e  alla  spesa  dei bilanci consuntivi in formato tabellare aperto in modo da consentire l'esportazione,  il   trattamento   e   il   riutilizzo. </skos:definition>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <skos:scopeNote> Art. 29, c. 1-bis, d.lgs. n. 33/2013 e d.p.c.m. 29 aprile 2016</skos:scopeNote>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1201"/>
    <skos:scopeNote> Art. 5, c. 1, d.p.c.m. 26 aprile 2011</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish the final balance sheet</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 29, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:regulationReference> Art. 29, c. 1-bis, d.lgs. n. 33/2013 e d.p.c.m. 29 aprile 2016</trapit:regulationReference>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040203">
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/042"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
    <trapit:regulationReference> Art. 1, c. 7, d.p.r. n. 108/2004</trapit:regulationReference>
    <skos:scopeNote> Art. 1, c. 7, d.p.r. n. 108/2004</skos:scopeNote>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Ruolo dei dirigenti </skos:definition>
    <skos:notation>040203</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/088"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0402"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/043"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione del ruolo dirigenti</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>040203</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish the role of managers</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/110101">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/006"/>
    <skos:scopeNote> Art. 26, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <dct:identifier>110101</dct:identifier>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1101"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 26, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/133"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Atti con i quali sono determinati i criteri e le modalità cui le amministrazioni devono attenersi per la concessione di sovvenzioni, contributi, sussidi ed ausili finanziari e l'attribuzione di vantaggi economici di qualunque genere a persone ed enti pubblici e privati</skos:definition>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione di criteri e modalità di concessione di sovvenzioni, contributi, sussidi ed ausili finanziari</skos:prefLabel>
    <skos:notation>110101</skos:notation>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/207"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/208"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish criteria and methods of granting</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/206"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150501">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione concernente l’utilizzo e gradimento servizi in rete</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <skos:notation>150501</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 7 co. 3 d.lgs. 82/2005 modificato dall’art. 8 co. 1 del d.lgs. 179/16</trapit:regulationReference>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1505"/>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/210"/>
    <dct:identifier>150501</dct:identifier>
    <skos:scopeNote> Art. 7 co. 3 d.lgs. 82/2005 modificato dall’art. 8 co. 1 del d.lgs. 179/16</skos:scopeNote>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/158"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Publication obligation concerning the use and enjoyment of online services</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/147"/>
    <skos:definition xml:lang="it"> Risultati delle indagini sulla soddisfazione da parte degli utenti rispetto alla qualità dei servizi in rete e statistiche di utilizzo dei servizi in rete</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/010201">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:notation>010201</skos:notation>
    <skos:scopeNote> Art. 12, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/002"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 12, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish normative references on organization and activities</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione di riferimenti normativi su organizzazione e attività</skos:prefLabel>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0102"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/230"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
    <skos:definition xml:lang="it">Riferimenti normativi con i relativi link alle norme di legge statale pubblicate nella banca dati "Normattiva" che regolano l'istituzione, l'organizzazione e l'attività delle pubbliche amministrazioni</skos:definition>
    <dct:identifier>010201</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210203">
    <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle</skos:editorialNote>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/2102"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/228"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish the access register</skos:prefLabel>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2042</tiapit:issued>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/227"/>
    <dct:identifier>210203</dct:identifier>
    <skos:scopeNote> Linee guida Anac FOIA (del. 1309/2016)</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione del registro degli accessi </skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/226"/>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:notation>210203</skos:notation>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL_2"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <trapit:regulationReference> Linee guida Anac FOIA (del. 1309/2016)</trapit:regulationReference>
    <skos:definition xml:lang="it">Elenco delle richieste di accesso (atti, civico e generalizzato) con indicazione dell’oggetto e della data della richiesta nonché del relativo esito con la data della decisione</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/E">
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0401"/>
    <skos:scopeNote> Art. 20, c. 3, d.lgs. n. 39/2013</skos:scopeNote>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1-ter, secondo periodo, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <skos:scopeNote> Art. 3, l. n. 441/1982</skos:scopeNote>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2</clvapit:hasRankOrder>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/049"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione riguardante cause di incompatibilità  </skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="it"> attestazione concernente le variazioni della situazione patrimoniale intervenute nell'anno precedente e copia della dichiarazione dei redditi [Per il soggetto, il coniuge non separato e i parenti entro il secondo grado, ove gli stessi vi consentano (NB: dando eventualmente evidenza del mancato consenso)]</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish regarding causes of incompatibility</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>E</dct:identifier>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1-bis, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1-ter, secondo periodo, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:regulationReference> Art. 3, l. n. 441/1982</trapit:regulationReference>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 20, c. 3, d.lgs. n. 39/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:notation>E</skos:notation>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1-bis, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/160201">
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/114"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 38, c. 2 e 2 bis d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:notation>160201</skos:notation>
    <dct:identifier>160201</dct:identifier>
    <skos:scopeNote> Art. 21 co.7 d.lgs. n. 50/2016</skos:scopeNote>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 29 d.lgs. n. 50/2016</trapit:regulationReference>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish public works planning documents</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/164"/>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2019</tiapit:issued>
    <skos:definition xml:lang="it">Atti di programmazione delle opere pubbliche (link alla sotto-sezione "bandi di gara e contratti"). A titolo esemplificativo:  - Programma triennale dei lavori pubblici, nonchè i relativi aggiornamenti annuali,  ai sensi art. 21 d.lgs. n 50/2016 - Documento pluriennale di pianificazione ai sensi dell’art. 2 del d.lgs. n. 228/2011, (per i Ministeri)</skos:definition>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1602"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/166"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:scopeNote> Art. 38, c. 2 e 2 bis d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/006"/>
    <skos:scopeNote> Art. 29 d.lgs. n. 50/2016</skos:scopeNote>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/007"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione degli atti di programmazione delle opere pubbliche</skos:prefLabel>
    <trapit:regulationReference> Art. 21 co.7 d.lgs. n. 50/2016</trapit:regulationReference>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210106">
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/225"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Atti di accertamento delle violazioni delle disposizioni  di cui al d.lgs. n. 39/2013</skos:definition>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <skos:notation>210106</skos:notation>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <dct:identifier>210106</dct:identifier>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/006"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 18, c. 5, d.lgs. n. 39/2013</trapit:regulationReference>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2039</tiapit:issued>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish deeds of assessment of violations</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote> Art. 18, c. 5, d.lgs. n. 39/2013</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione di atti di accertamento delle violazioni </skos:prefLabel>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/2101"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020106">
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/022"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione concernente i titolari cessati dall’incarico</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/019"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/043"/>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/033"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/023"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/020"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/197"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/031"/>
    <dct:identifier>020106</dct:identifier>
    <skos:notation>020106</skos:notation>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/042"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Publication obligation concerning terminated holders</skos:prefLabel>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/NEVER"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/021"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0201"/>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <skos:definition xml:lang="it">Cessati dall'incarico: Atto di nomina, con l'indicazione della durata dell'incarico; Curriculum vitae; Compensi di qualsiasi natura connessi all'assunzione della carica;  Importi di viaggi di servizio e missioni pagati con fondi pubblici; Dati relativi all'assunzione di altre cariche, presso enti pubblici o privati, e relativi compensi a qualsiasi titolo corrisposti; Altri eventuali incarichi con oneri a carico della finanza pubblica e indicazione dei compensi spettanti. 1) copie delle dichiarazioni dei redditi riferiti al periodo dell'incarico;  2) copia della dichiarazione dei redditi successiva al termine dell'incarico o carica, entro un mese dalla scadenza del termine di legge per la presentazione della dichiarazione [Per il soggetto, il coniuge non separato e i parenti entro il secondo grado, ove gli stessi vi consentano (NB: dando eventualmente evidenza del mancato consenso)] (NB: è necessario limitare, con appositi accorgimenti a cura dell'interessato o della amministrazione, la pubblicazione dei dati sensibili). 3) dichiarazione concernente le spese sostenute e le obbligazioni assunte per la propaganda elettorale ovvero attestazione di essersi avvalsi esclusivamente di materiali e di mezzi propagandistici predisposti e messi a disposizione dal partito o dalla formazione politica della cui lista il soggetto ha fatto parte con riferimento al periodo dell'incarico (con allegate copie delle dichiarazioni relative a finanziamenti e contributi per un importo che nell'anno superi 5.000 €). 4) dichiarazione concernente le variazioni della situazione patrimoniale intervenute dopo l'ultima attestazione [Per il soggetto, il coniuge non separato e i parenti entro il secondo grado, ove gli stessi vi consentano (NB: dando eventualmente evidenza del mancato consenso)].</skos:definition>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/032"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/024"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/100102">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
    <skos:scopeNote> Art. 4 delib. Anac n. 39/2017</skos:scopeNote>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/112"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish data relating to tender procedures in previous years</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/103"/>
    <dct:identifier>100102</dct:identifier>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/106"/>
    <skos:editorialNote>Da pubblicare in formato tabellare</skos:editorialNote>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 1, c. 32, l. n. 190/2012</trapit:regulationReference>
    <skos:definition xml:lang="it">Codice Identificativo Gara (CIG), Struttura proponente, Oggetto del bando, Procedura di scelta del contraente, Elenco degli operatori invitati a presentare offerte/Numero di offerenti che hanno partecipato al procedimento, Aggiudicatario, Importo di aggiudicazione, Tempi di completamento dell'opera servizio o fornitura, Importo delle somme liquidate</skos:definition>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/109"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/111"/>
    <skos:notation>100102</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1001"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
    <trapit:regulationReference> Art. 37, c. 1, lett. a) d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/105"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 4 delib. Anac n. 39/2017</trapit:regulationReference>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione dei  dati relativi alle procedure di gara anni passati</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/108"/>
    <skos:scopeNote> Art. 37, c. 1, lett. a) d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <skos:scopeNote> Art. 4 delib. Anac n. 39/2016</skos:scopeNote>
    <skos:scopeNote> Art. 1, c. 32, l. n. 190/2012</skos:scopeNote>
    <trapit:regulationReference> Art. 4 delib. Anac n. 39/2016</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/104"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/110"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/107"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/090101">
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/015"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/084"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/204"/>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL_2"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione concernente provvedimenti degli organi di indirizzo politico</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/190"/>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 23, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
    <skos:scopeNote> Art. 1, co. 16 della l. n. 190/2012</skos:scopeNote>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/127"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish concerning provisions of political bodies</skos:prefLabel>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0901"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <dct:identifier>090101</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:scopeNote> Art. 23, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/082"/>
    <skos:notation>090101</skos:notation>
    <trapit:regulationReference> Art. 1, co. 16 della l. n. 190/2012</trapit:regulationReference>
    <skos:definition xml:lang="it">Elenco dei provvedimenti, con particolare riferimento ai provvedimenti finali dei procedimenti di: scelta del contraente per l'affidamento di lavori, forniture e servizi, anche con riferimento alla modalità di selezione prescelta (link alla sotto-sezione "bandi di gara e contratti"); accordi stipulati dall'amministrazione con soggetti privati o con altre amministrazioni pubbliche. </skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/120101">
    <skos:definition xml:lang="it">Documenti e allegati del bilancio preventivo, nonché dati relativi al  bilancio di previsione di ciascun anno in forma sintetica, aggregata e semplificata, anche con il ricorso a rappresentazioni grafiche           Dati relativi  alle  entrate  e  alla  spesa  dei bilanci preventivi in formato tabellare aperto in modo da consentire l'esportazione,  il   trattamento   e   il   riutilizzo.  </skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <skos:notation>120101</skos:notation>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:scopeNote> Art. 29, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione del bilancio preventivo</skos:prefLabel>
    <trapit:regulationReference> Art. 29, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:regulationReference> Art. 29, c. 1-bis, d.lgs. n. 33/2013 e d.p.c.m. 29 aprile 2016</trapit:regulationReference>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1201"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/136"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish the budget</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote> Art. 29, c. 1-bis, d.lgs. n. 33/2013 e d.p.c.m. 29 aprile 2016</skos:scopeNote>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/081"/>
    <skos:scopeNote> Art. 5, c. 1, d.p.c.m. 26 aprile 2011</skos:scopeNote>
    <dct:identifier>120101</dct:identifier>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 5, c. 1, d.p.c.m. 26 aprile 2011</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/055"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/212"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/070101">
    <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle</skos:editorialNote>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
    <trapit:superTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/H"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish data on supervised public bodies</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/H"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:notation>070101</skos:notation>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/G"/>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione dei dati relativi agli enti pubblici vigilati</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Elenco degli enti pubblici, comunque denominati, istituiti, vigilati e finanziati dall'amministrazione ovvero per i quali l'amministrazione abbia il potere di nomina degli amministratori dell'ente.  </skos:definition>
    <trapit:superTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/G"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <dct:identifier>070101</dct:identifier>
    <skos:scopeNote> Art. 22, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/074"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 22, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0701"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040801">
    <skos:scopeNote> Art. 53, c. 14, d.lgs. n. 165/2001</skos:scopeNote>
    <skos:definition xml:lang="it">Elenco degli incarichi conferiti o autorizzati a ciascun dipendente (dirigente e non dirigente), con l'indicazione dell'oggetto, della durata e del compenso spettante per ogni incarico</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
    <skos:scopeNote> Art. 18, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione dei tassi di assenza trimestrali</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 18, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/059"/>
    <dct:identifier>040801</dct:identifier>
    <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle </skos:editorialNote>
    <trapit:regulationReference> Art. 53, c. 14, d.lgs. n. 165/2001</trapit:regulationReference>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0408"/>
    <skos:notation>040801</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish quarterly absence rates</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040202">
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/052"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0402"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione del numero di posti di funzione disponibili</skos:prefLabel>
    <trapit:regulationReference> Art. 19, c. 1-bis, d.lgs. n. 165/2001</trapit:regulationReference>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish the number of available positions</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>040202</dct:identifier>
    <skos:notation>040202</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <skos:scopeNote> Art. 19, c. 1-bis, d.lgs. n. 165/2001</skos:scopeNote>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/053"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/051"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Numero e tipologia dei posti di funzione che si rendono disponibili nella dotazione organica e relativi criteri di scelta</skos:definition>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150801">
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1508"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <dct:identifier>150801</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 33, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione relativo all’indicatore di tempestività dei pagamenti</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Indicatore dei tempi medi di pagamento relativi agli acquisti di beni, servizi, prestazioni professionali e forniture calcolato su base annua</skos:definition>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2014</tiapit:issued>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/159"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Publication obligation relating to the timeliness of payments indicator</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/160"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/15080101"/>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
    <skos:notation>150801</skos:notation>
    <trapit:superTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/15080101"/>
    <skos:scopeNote> Art. 33, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/070401">
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
    <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle</skos:editorialNote>
    <skos:scopeNote> Art. 22, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 22, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0704"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione della rappresentazione grafica degli enti controllati</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/203"/>
    <skos:notation>070401</skos:notation>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/075"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Una o più rappresentazioni grafiche che evidenziano i rapporti tra l'amministrazione e gli Società partecipate, le società partecipate, gli enti di diritto privato controllati</skos:definition>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/074"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/083"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish the graphic representation of the controlled entities</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>070401</dct:identifier>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/010202">
    <skos:definition xml:lang="it">Direttive, circolari, programmi, istruzioni e ogni atto che dispone in generale sulla organizzazione, sulle funzioni, sugli obiettivi, sui procedimenti, ovvero nei quali si determina l'interpretazione di norme giuridiche che riguardano o dettano disposizioni per l'applicazione di esse</skos:definition>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0102"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/004"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish general administrative documents</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <dct:identifier>010202</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/003"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/005"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 12, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/006"/>
    <skos:notation>010202</skos:notation>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/007"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <skos:scopeNote> Art. 12, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione di atti amministrativi generali</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/140201">
    <trapit:regulationReference> Art. 31, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione  concernente le relazioni degli organi di revisione amministrativa e contabile</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/144"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/039"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <dct:identifier>140201</dct:identifier>
    <skos:scopeNote> Art. 31, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Publication obligation concerning the reports of the administrative and accounting audit bodies</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/145"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Relazioni degli organi di revisione amministrativa e contabile al bilancio di previsione o budget, alle relative variazioni e al conto consuntivo o bilancio di esercizio</skos:definition>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <skos:notation>140201</skos:notation>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1402"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/041101">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/04110101"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/038"/>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/061"/>
    <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle </skos:editorialNote>
    <skos:definition xml:lang="it">Contratti integrativi stipulati, con la relazione tecnico-finanziaria e quella illustrativa, certificate dagli organi di controllo (collegio dei revisori dei conti, collegio sindacale, uffici centrali di bilancio o analoghi organi previsti dai rispettivi ordinamenti)</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:scopeNote> Art. 21, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione riguardante I riferimenti alla contrattazione integrativa</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Publication obligation concerning references to supplementary bargaining</skos:prefLabel>
    <trapit:regulationReference> Art. 21, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <trapit:superTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/04110101"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0411"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <dct:identifier>041101</dct:identifier>
    <skos:notation>041101</skos:notation>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210301">
    <skos:notation>210301</skos:notation>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Catalogo dei dati, dei metadati definitivi e delle relative banche dati in possesso delle amministrazioni, da pubblicare anche  tramite link al Repertorio nazionale dei dati territoriali (www.rndt.gov.it), al  catalogo dei dati della PA e delle banche dati  www.dati.gov.it e e  http://basidati.agid.gov.it/catalogo gestiti da AGID</skos:definition>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/2103"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Publication obligation Catalog of data, metadata and databases</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione  Catalogo dei dati, metadati e delle banche dati</skos:prefLabel>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2043</tiapit:issued>
    <skos:scopeNote> Art. 53, c. 1 bis, d.lgs. 82/2005 modificato dall’art. 43 del d.lgs. 179/16</skos:scopeNote>
    <trapit:regulationReference> Art. 53, c. 1 bis, d.lgs. 82/2005 modificato dall’art. 43 del d.lgs. 179/16</trapit:regulationReference>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/193"/>
    <dct:identifier>210301</dct:identifier>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencyObligation_CSV">
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency"/>
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency/transparency-obligation/transparency-obligation.csv"/>
    <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
    <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/CSV"/>
    <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in CSV of the Linked Open Dataset of the Transparency obligations classification for public administrations</dct:description>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione CSV del dataset Linked Open Data degli obblighi di trasparenza per le pubbliche amministrazioni</dct:description>
    <dct:title xml:lang="en">CSV Classification of transparency obligations for public administrations</dct:title>
    <dct:title xml:lang="it">Distribuzione CSV degli obblighi di trasparenza per le pubbliche amministrazioni</dct:title>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/D">
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <dct:identifier>D</dct:identifier>
    <skos:notation>D</skos:notation>
    <skos:definition xml:lang="it"> attestazione concernente le variazioni della situazione patrimoniale intervenute nell'anno precedente e copia della dichiarazione dei redditi [Per il soggetto, il coniuge non separato e i parenti entro il secondo grado, ove gli stessi vi consentano (NB: dando eventualmente evidenza del mancato consenso)]</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 Art. 3, l. n. 441/1982</skos:scopeNote>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/033"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione di informazioni sulla situazione patrimoniale per titolari di incarico </skos:prefLabel>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish information on the balance sheet for office holders</skos:prefLabel>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0401"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/031"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0201"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 Art. 3, l. n. 441/1982</trapit:regulationReference>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/050101">
    <trapit:regulationReference> Art. 19, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0501"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/064"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Bandi di concorso per il reclutamento, a qualsiasi titolo, di personale presso l'amministrazione nonche' i criteri di valutazione della Commissione e le tracce delle prove scritte</skos:definition>
    <skos:scopeNote> Art. 19, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/199"/>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
    <dct:identifier>050101</dct:identifier>
    <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle</skos:editorialNote>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/200"/>
    <skos:notation>050101</skos:notation>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish relative to the competition notices</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/063"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione relativo ai bandi di concorso</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020301">
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
    <skos:scopeNote> Art. 28, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione dei rendiconti gruppi consiliari regionali e provinciali</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>020301</dct:identifier>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/037"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0203"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Rendiconti di esercizio annuale dei gruppi consiliari regionali e provinciali, con evidenza delle risorse trasferite o assegnate a ciascun gruppo, con indicazione del titolo di trasferimento e dell'impiego delle risorse utilizzate</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:notation>020301</skos:notation>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/035"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 28, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish reports on regional and provincial council groups</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/036"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040501">
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione concernente i titolari di posizioni organizzative</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Curricula dei titolari di posizioni organizzative redatti in conformità al vigente modello europeo</skos:definition>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1-quinquies., d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Publication obligation concerning the holders of organizational positions</skos:prefLabel>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1-quinquies., d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0405"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/021"/>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <dct:identifier>040501</dct:identifier>
    <skos:notation>040501</skos:notation>
    <skos:editorialNote>Tempestivo (ex art. 8, d.lgs. n. 33/2013)</skos:editorialNote>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/042"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/043"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/196"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/140101">
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1401"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/062"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 31, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione  concernente gli atti degli organismi di valutazione</skos:prefLabel>
    <skos:notation>140101</skos:notation>
    <skos:scopeNote> Art. 31, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Publication obligation concerning the acts of the assessment bodies</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/143"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/006"/>
    <dct:identifier>140101</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Attestazione dell'OIV o di altra struttura analoga nell'assolvimento degli obblighi di pubblicazione  Documento dell'OIV di validazione della Relazione sulla Performance (art. 14, c. 4, lett. c), d.lgs. n. 150/2009)  Relazione dell'OIV sul funzionamento complessivo del Sistema di valutazione, trasparenza e integrità dei controlli interni (art. 14, c. 4, lett. a), d.lgs. n. 150/2009)  Altri atti degli organismi indipendenti di valutazione , nuclei di valutazione o altri organismi con funzioni analoghe, procedendo all'indicazione in forma anonima dei dati personali eventualmente presenti </skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150802">
    <skos:scopeNote> Art. 33, d.lgs. n. 33/2014</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione relativo all’ammontare complessivo dei debiti</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/162"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Ammontare complessivo dei debiti e il numero delle imprese creditrici</skos:definition>
    <skos:notation>150802</skos:notation>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/163"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2016</tiapit:issued>
    <dct:identifier>150802</dct:identifier>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1508"/>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish relative to the total amount of debts</skos:prefLabel>
    <trapit:regulationReference> Art. 33, d.lgs. n. 33/2014</trapit:regulationReference>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210302">
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/223"/>
    <skos:scopeNote> Art. 53, c. 1,  bis, d.lgs. 82/2005</skos:scopeNote>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2044</tiapit:issued>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish the requirements on telematic access and data reuse</skos:prefLabel>
    <skos:notation>210302</skos:notation>
    <trapit:regulationReference> Art. 53, c. 1,  bis, d.lgs. 82/2005</trapit:regulationReference>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/2103"/>
    <dct:identifier>210302</dct:identifier>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/229"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Regolamenti che disciplinano l'esercizio della facoltà di accesso telematico e il riutilizzo dei dati, fatti salvi i dati presenti in Anagrafe tributaria</skos:definition>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione  dei regolamenti su accesso telematico e il riutilizzo dei dati</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/C">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2</clvapit:hasRankOrder>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/032"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 Art. 2, c. 1, punto 3, l. n. 441/1982</skos:scopeNote>
    <dct:identifier>C</dct:identifier>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0201"/>
    <skos:definition xml:lang="it">dichiarazione concernente le spese sostenute e le obbligazioni assunte per la propaganda elettorale ovvero attestazione di essersi avvalsi esclusivamente di materiali e di mezzi propagandistici predisposti e messi a disposizione dal partito o dalla formazione politica della cui lista il soggetto ha fatto parte, con l'apposizione della formula «sul mio onore affermo che la dichiarazione corrisponde al vero» (con allegate copie delle dichiarazioni relative a finanziamenti e contributi per un importo che nell'anno superi 5.000 €)</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione di informazioni sulle spese elettorali per titolari di incarico </skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 Art. 2, c. 1, punto 3, l. n. 441/1982</trapit:regulationReference>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <skos:notation>C</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish information on election expenses for office holders</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencyObligation_RDF_XML">
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency"/>
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency/transparency-obligation/transparency-obligation.rdf"/>
    <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
    <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML"/>
    <dct:description xml:lang="en">This is the RDF/Turtle distribution of the Linked Open Data dataset of the Transparency obligations classification for public administrations</dct:description>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/XML del dataset Linked Open Data degli obblighi di trasparenza per le pubbliche amministrazioni</dct:description>
    <dct:title xml:lang="en">RDF/XML Classification of transparency obligations for public administrations</dct:title>
    <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/XML degli obblighi di trasparenza per le pubbliche amministrazioni</dct:title>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/130201">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1302"/>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <dct:identifier>130201</dct:identifier>
    <skos:notation>130201</skos:notation>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Canoni di locazione o di affitto versati o percepiti</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Publication obligation concerning rental fees</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <skos:scopeNote> Art. 30, d.lgs. n. 33/2014</skos:scopeNote>
    <trapit:regulationReference> Art. 30, d.lgs. n. 33/2014</trapit:regulationReference>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/142"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione  concernente canoni di locazione</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020302">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish the documents of the supervisory bodies</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione degli atti degli organi di controllo</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/039"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/038"/>
    <skos:scopeNote> Art. 28, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <dct:identifier>020302</dct:identifier>
    <trapit:regulationReference> Art. 28, c. 1, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/006"/>
    <skos:notation>020302</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0203"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Atti e relazioni degli organi di controllo.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/100201">
    <skos:scopeNote> Art. 37, c. 1, lett. b) d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/113"/>
    <dct:identifier>100201</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1002"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Publication obligation concerning deeds relating to the planning of works, works, services and supplies</skos:prefLabel>
    <skos:notation>100201</skos:notation>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/164"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <skos:scopeNote> Artt. 21, c. 7, e 29, c. 1, d.lgs. n. 50/2016</skos:scopeNote>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 37, c. 1, lett. b) d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:regulationReference> Artt. 21, c. 7, e 29, c. 1, d.lgs. n. 50/2016</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/114"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
    <skos:definition xml:lang="it">Programma biennale degli acquisti di beni e servizi, programma triennale dei lavori pubblici e relativi aggiornamenti annuali</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione concernente atti relativi alla programmazione di lavori, opere, servizi e forniture</skos:prefLabel>
    <skos:editorialNote>da pubblicare entro 2 giorni dalla loro adozione</skos:editorialNote>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/15080101">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Publication obligation relating to the quarterly indicator of timeliness of payments</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2015</tiapit:issued>
    <trapit:regulationReference> Art. 33, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <dct:identifier>15080101</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2</clvapit:hasRankOrder>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/QUARTERLY"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Indicatore dei tempi medi di pagamento relativi agli acquisti di beni, servizi, prestazioni professionali e forniture calcolato su base trimestrale</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1508"/>
    <skos:scopeNote> Art. 33, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/159"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/161"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione relativo all’indicatore trimestrale  di tempestività dei pagamenti</skos:prefLabel>
    <skos:notation>15080101</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/060301">
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
    <dct:identifier>060301</dct:identifier>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0603"/>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish the Performance Report</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/143"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 10, c. 8, lett. b), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:scopeNote> Art. 10, c. 8, lett. b), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione della Relazione sulla Performance</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/038"/>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <skos:notation>060301</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Relazione sulla Performance (art. 10, d.lgs. 150/2009)</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/066"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/04110101">
    <skos:notation>04110101</skos:notation>
    <dct:identifier>04110101</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish concerning the cost of supplementary contracts</skos:prefLabel>
    <trapit:regulationReference> Art. 21, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 55, c. 4,d.lgs. n. 150/2009</trapit:regulationReference>
    <skos:scopeNote> Art. 55, c. 4,d.lgs. n. 150/2009</skos:scopeNote>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/039"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/038"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <skos:editorialNote>Annuale  (art. 55, c. 4, d.lgs. n. 150/2009) </skos:editorialNote>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/055"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione riguardante il costo dei contratti integrativi</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/153"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Specifiche informazioni sui costi  della contrattazione integrativa, certificate dagli organi di controllo  interno, trasmesse al  Ministero dell'Economia e delle finanze, che predispone, allo scopo, uno specifico modello di rilevazione, d'intesa con la Corte dei conti e con la Presidenza del Consiglio dei Ministri - Dipartimento della funzione pubblica</skos:definition>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <skos:scopeNote> Art. 21, c. 2, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0411"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2</clvapit:hasRankOrder>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/070201">
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/075"/>
    <trapit:superTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/G"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Elenco degli enti pubblici, comunque denominati, istituiti, vigilati e finanziati dall'amministrazione ovvero per i quali l'amministrazione abbia il potere di nomina degli amministratori dell'ente.  </skos:definition>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <trapit:regulationReference> Art. 22, d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <dct:identifier>070201</dct:identifier>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
    <trapit:superTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/H"/>
    <skos:notation>070201</skos:notation>
    <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle</skos:editorialNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0702"/>
    <trapit:superTransparencyObligationOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/I"/>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/I"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish data relating to investee companies</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/H"/>
    <skos:scopeNote> Art. 22, d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione dei dati relativi alle società partecipate</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/G"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150601">
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/209"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/1506"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/QUARTERLY"/>
    <skos:notation>150601</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Dati sui propri pagamenti in relazione alla tipologia di spesa sostenuta, all'ambito temporale di riferimento e ai beneficiari</skos:definition>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/159"/>
    <skos:scopeNote> Art. 4-bis, c. 2, dlgs n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione  dei dati sui pagamenti</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle  In fase di prima attuazione la frequenza di aggiornamento è semestrale ANNUAL_2</skos:editorialNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish payment data</skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/214"/>
    <dct:identifier>150601</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 4-bis, c. 2, dlgs n. 33/2013</trapit:regulationReference>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation">
    <dct:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2019-10-03</dct:modified>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020501"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/160101"/>
    <dct:identifier>ANAC:transparency-obligation</dct:identifier>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">versione 1.0</owl:versionInfo>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040202"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/190101"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Vocabolario Controllato degli Obblighi di Trasparenza PA</skos:prefLabel>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150201"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150901"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/010202"/>
    <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/DEU"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210201"/>
    <adms:representationTechnique rdf:resource="http://purl.org/adms/representationtechnique/SKOS"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210105"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150701"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040101"/>
    <dct:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2019-10-03</dct:issued>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040901"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150101"/>
    <dct:accrualPeriodicity rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/140101"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/100102"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Dataset"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/010203"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040701"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/050101"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/160301"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/080101"/>
    <dcat:distribution rdf:resource="http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencyObligation_RDF_XML"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/adms#Asset"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/060301"/>
    <dcat:keyword xml:lang="it">trasparenza pubblica amministrazione</dcat:keyword>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/110101"/>
    <dcat:keyword xml:lang="it">trasparenza PA</dcat:keyword>
    <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/100206"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020103"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/090101"/>
    <dcat:keyword xml:lang="it">obblighi trasparenza</dcat:keyword>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/080201"/>
    <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/GOVE"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Controlled Vocabulary for trasparency obligations PA</skos:prefLabel>
    <dct:subject rdf:resource="http://eurovoc.europa.eu/5937"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/110201"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/120201"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020302"/>
    <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/TECH"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020102"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/090201"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Classification of transparency obligations for public administrations</rdfs:comment>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020106"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/130101"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/010201"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/041101"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150401"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/100101"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210104"/>
    <dcat:distribution rdf:resource="http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencyObligation_RDF_Turtle"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/070401"/>
    <dcat:distribution rdf:resource="http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencyObligation_JSON_LD"/>
    <dcat:keyword xml:lang="it">trasparenza pa</dcat:keyword>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/120101"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/070201"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/120102"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/140201"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/100201"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/100204"/>
    <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Classificazione degli obblighi di trasparenza per le pubbliche amministrazioni</rdfs:comment>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/100205"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/130201"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210303"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/160201"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210203"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210103"/>
    <dct:description xml:lang="en">Controlled vocabulary on the classification of obligations for pubblic administration trasparency. The content implements the structure of the "Transparent Administration" section of the official public administrations' website as expected according to Dlgs. n.33/2013, Dlgs. n.97/2016 and ANAC guideline. This vocabulary is used by the ontology for public administration transparency.</dct:description>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040301"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/060201"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/140301"/>
    <dcat:keyword xml:lang="en">transparency</dcat:keyword>
    <dct:creator rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/organization/private-organization/05481840964"/>
    <dcat:distribution rdf:resource="http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencyObligation_XLSX"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/060101"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/010301"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150802"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/180101"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/200101"/>
    <dct:subject rdf:resource="http://eurovoc.europa.eu/5936"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/010101"/>
    <xkos:numberOfLevels>2</xkos:numberOfLevels>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020301"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020201"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040801"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020101"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/170101"/>
    <dcat:contactPoint rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/contact-point/voc-AgID"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150801"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020105"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/060401"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040203"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150601"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/041001"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/150501"/>
    <dct:rightsHolder rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/public-organization/cvtiap"/>
    <dcat:distribution rdf:resource="http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencyObligation_CSV"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210202"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">version 1.0</owl:versionInfo>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210302"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/010205"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210102"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020401"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040102"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210106"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040501"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Controlled Vocabulary for trasparency obligations PA</rdfs:label>
    <dcat:keyword xml:lang="it">trasparenza</dcat:keyword>
    <dct:creator rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/public-organization/agid"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/100202"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/030101"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/100203"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/010204"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/041201"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210301"/>
    <dcat:keyword xml:lang="en">transparency for public administration</dcat:keyword>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/040601"/>
    <dct:type rdf:resource="http://purl.org/adms/assettype/Taxonomy"/>
    <dcat:keyword xml:lang="en">transparency obligation</dcat:keyword>
    <dct:conformsTo rdf:resource="http://dati.gov.it/data/resource/Standard/SKOS"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/070301"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/070101"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Vocabolario Controllato Obblighi della Trasparenza PA</rdfs:label>
    <dct:title xml:lang="en">Controlled Vocabulary for trasparency obligations PA</dct:title>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-transparency"/>
    <dct:description xml:lang="it">Vocabolario controllato sulla classificazione degli obblighi della trasparenza per le pubbliche amministrazioni. Il contenuto implementa la struttura della sezione "Amministrazione Trasparente" del sito istituzionale delle pubbliche amministrazioni, così come previsto dal Dlgs. n.33/2013 aggiornato dal Dlgs. n.97/2016 e descritto nel dettaglio dalla delibera ANAC 1310/2016. Questo vocabolario è utilizzato dall'ontologia della trasparenza per le pubbliche amministrazioni.</dct:description>
    <dct:publisher rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/public-organization/agid"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/020104"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/060501"/>
    <dct:title xml:lang="it">Vocabolario Controllato Obblighi della Trasparenza PA</dct:title>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/210303">
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/ANNUAL"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/2103"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione di obiettivi di accessibilità</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>210303</dct:identifier>
    <trapit:regulationReference> Art. 9, c. 7, d.l. n. 179/2012 convertito con modificazioni dalla L. 17 dicembre 2012, n. 221</trapit:regulationReference>
    <skos:editorialNote>Da pubblicare secondo le indicazioni contenute nella circolare dell'Agenzia per l'Italia digitale n. 1/2016 e s.m.i.</skos:editorialNote>
    <skos:definition xml:lang="it">Obiettivi di accessibilità dei soggetti disabili agli strumenti informatici per l'anno corrente (entro il 31 marzo di ogni anno) e lo stato di attuazione del "piano per l'utilizzo del telelavoro" nella propria organizzazione</skos:definition>
    <skos:notation>210303</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2045</tiapit:issued>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/192"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish accessibility objectives</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:scopeNote> Art. 9, c. 7, d.l. n. 179/2012 convertito con modificazioni dalla L. 17 dicembre 2012, n. 221</skos:scopeNote>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/B">
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0201"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione di informazioni sul reddito per titolari di incarico </skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/026"/>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 Art. 2, c. 1, punto 2, l. n. 441/1982</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/027"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Dichiarazione concernente diritti reali su beni immobili e su beni mobili iscritti in pubblici registri, titolarità di imprese, azioni di società, quote di partecipazione a società, esercizio di funzioni di amministratore o di sindaco di società, con l'apposizione della formula «sul mio onore affermo che la dichiarazione corrisponde al vero» [Per il soggetto, il coniuge non separato e i parenti entro il secondo grado, ove gli stessi vi consentano (NB: dando eventualmente evidenza del mancato consenso) e riferita al momento dell'assunzione dell'incarico]. Copia dell'ultima dichiarazione dei redditi soggetti all'imposta sui redditi delle persone fisiche [Per il soggetto, il coniuge non separato e i parenti entro il secondo grado, ove gli stessi vi consentano (NB: dando eventualmente evidenza del mancato consenso)] (NB: è necessario limitare, con appositi accorgimenti a cura dell'interessato o della amministrazione, la pubblicazione dei dati sensibili)</skos:definition>
    <trapit:regulationReference> Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 Art. 2, c. 1, punto 1, l. n. 441/1982</trapit:regulationReference>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 Art. 2, c. 1, punto 1, l. n. 441/1982</skos:scopeNote>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/025"/>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/NEVER"/>
    <skos:notation>B</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish information on income for office holders</skos:prefLabel>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-03-14</tiapit:issued>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <skos:scopeNote> Art. 14, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013 Art. 2, c. 1, punto 2, l. n. 441/1982</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <dct:identifier>B</dct:identifier>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0401"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/028"/>
    <skos:editorialNote>Entro 3 mesi dalla elezione, dalla nomina o dal conferimento dell'incarico</skos:editorialNote>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/030"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/029"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/031"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation/080101">
    <trapit:regulationReference> Art. 35, c. 1, lett. l), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/099"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 35, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1</clvapit:hasRankOrder>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/094"/>
    <skos:scopeNote> Art. 35, c. 1, lett. i), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obbligo di pubblicazione relativi alle tipologie di procedimenti amministrativi </skos:prefLabel>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/002"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 35, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013 e Art. 1, c. 29, l. 190/2012</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/085"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/092"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/046"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-obligation"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 35, c. 1, lett. g), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:regulationReference> Art. 35, c. 1, lett. m), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/005"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/098"/>
    <skos:scopeNote> Art. 35, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:definesUpdateFrequency rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/UPDATE_CONT"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/093"/>
    <skos:scopeNote> Art. 35, c. 1, lett. g), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <skos:scopeNote> Art. 35, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/102"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/091"/>
    <skos:editorialNote>Da pubblicare in tabelle</skos:editorialNote>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/100"/>
    <tiapit:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">14/03/2013</tiapit:issued>
    <trapit:hasTransparencyStatus rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/inForce"/>
    <skos:scopeNote> Art. 35, c. 1, lett. l), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Obligation to publish relative to the types of administrative procedures</skos:prefLabel>
    <trapit:isClassifiedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-titulus/0801"/>
    <dct:identifier>080101</dct:identifier>
    <trapit:regulationReference> Art. 35, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:regulationReference> Art. 35, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/097"/>
    <trapit:regulationReference> </trapit:regulationReference>
    <skos:scopeNote> Art. 35, c. 1, lett. m), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/084"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/096"/>
    <skos:scopeNote> Art. 35, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:regulationReference> Art. 35, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:scopeNote> </skos:scopeNote>
    <trapit:regulationReference> Art. 35, c. 1, lett. e), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:scopeNote> Art. 35, c. 1, lett. h), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <skos:scopeNote> Art. 35, c. 1, lett. d), d.lgs. n. 33/2013 e Art. 1, c. 29, l. 190/2012</skos:scopeNote>
    <skos:scopeNote> Art. 35, c. 1, lett. a), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <trapit:regulationReference> Art. 35, c. 1, lett. i), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:regulationReference> Art. 35, c. 1, lett. f), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/101"/>
    <skos:notation>080101</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/045"/>
    <trapit:hasTransparencySubject rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/095"/>
    <trapit:regulationReference> Art. 35, c. 1, lett. h), d.lgs. n. 33/2013</trapit:regulationReference>
    <skos:definition xml:lang="it">Per ciascuna tipologia di procedimento indicare: 1)  breve descrizione del procedimento con indicazione di tutti i riferimenti normativi utili 2)  unità organizzative responsabili dell'istruttoria 3)  l'ufficio del procedimento, unitamente ai recapiti telefonici e alla casella di posta elettronica istituzionale  4)  ove diverso, l'ufficio competente all'adozione del provvedimento finale, con l'indicazione del nome del responsabile dell'ufficio unitamente ai rispettivi recapiti telefonici e alla casella di posta elettronica istituzionale 5)  modalità con le quali gli interessati possono ottenere le informazioni relative ai procedimenti in corso che li riguardino 6)  termine fissato in sede di disciplina normativa del procedimento per la conclusione con l'adozione di un provvedimento espresso e ogni altro termine procedimentale rilevante 7)  procedimenti per i quali il provvedimento dell'amministrazione può essere sostituito da una dichiarazione dell'interessato ovvero il procedimento può concludersi con il silenzio-assenso dell'amministrazione 8)  strumenti di tutela amministrativa e giurisdizionale, riconosciuti dalla legge in favore dell'interessato, nel corso del procedimento nei confronti del provvedimento finale ovvero nei casi di adozione del provvedimento oltre il termine predeterminato per la sua conclusione e i modi per attivarli 9)  link di accesso al servizio on line, ove sia già disponibile in rete, o tempi previsti per la sua attivazione 10)  modalità per l'effettuazione dei pagamenti eventualmente necessari, con i codici IBAN identificativi del conto di pagamento, ovvero di imputazione del versamento in Tesoreria,  tramite i quali i soggetti versanti possono effettuare i pagamenti mediante bonifico bancario o postale, ovvero gli identificativi del conto corrente postale sul quale i soggetti versanti possono effettuare i pagamenti mediante bollettino postale, nonchè i codici identificativi del pagamento da indicare obbligatoriamente per il versamento 11)  nome del soggetto a cui è attribuito, in caso di inerzia, il potere sostitutivo, nonchè modalità per attivare tale potere, con indicazione dei recapiti telefonici e delle caselle di posta elettronica istituzionale solo per i procedimenti a istanza di parte 12)  atti e documenti da allegare all'istanza e modulistica necessaria, compresi i fac-simile per le autocertificazioni 13)   uffici ai quali rivolgersi per informazioni, orari e modalità di accesso con indicazione degli indirizzi, recapiti telefonici e caselle di posta elettronica istituzionale a cui presentare le istanze </skos:definition>
    <skos:scopeNote> Art. 35, c. 1, lett. b), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
    <skos:scopeNote> Art. 35, c. 1, lett. c), d.lgs. n. 33/2013</skos:scopeNote>
  </rdf:Description>
</rdf:RDF>
